<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Bisnis Online | Martinus Ady H. BloG]]></title>
  <link href="http://martinusadyh.github.io/blog/categories/bisnis-online/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://martinusadyh.github.io/"/>
  <updated>2013-11-09T00:23:27+07:00</updated>
  <id>http://martinusadyh.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Martinus Ady H]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[PUAS INTERNETAN DENGAN PAKET 3G TELKOMSEL]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2012/11/21/puas-internetan-dengan-paket-3g-telkomsel/"/>
    <updated>2012-11-21T16:01:52+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2012/11/21/puas-internetan-dengan-paket-3g-telkomsel</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Apakah anda tipe yang ingin…..
Selalu eksis?? Selalu up to date pada setiap perkembangan?
Kalau begitu Internet adalah sahabat terbaik anda. Dengan internet anda bisa mengakses segala macam informasi dari berbagai belahan dunia, bisa bersahabat dengan semua orang melalui jejaring sosial, dan masih banyak lagi. saat ini banyak sekali operator telpon seluler yang menawarkan berbagai paket untuk akses internet secara cepat dan murah. Namun anda harus berhati-hati karena tidak semua yang ditawarkan adalah kenyataan dan berjalan seperti yang anda harapkan. Anda harus memiliki berbagai pertimbangan sebelum memilih paket internet yang ditawarkan, pertimbangan tidak hanya pada harga namun juga kualitas. Salah satu operator terpopuler yang menawarkan <a href="http://www.telkomsel.com/halo">paket internet</a> sampai puas adalah Telkomsel.</p>

<p><a href="http://www.telkomsel.com">Telkomsel</a> menawarkan fasilitas untuk dapat berinternet hingga puas melalui Telkomsel Flash Unlimited berbasis 3G. Pengguna produk ini dapat mengakses internet tanpa batasan waktu, batasan kapasitas, atau pengenaan biaya kelebihan pemakaian yang umumnya digunakan. Tentu saja sangat cocok bagi anda yang memiliki kebutuhan untuk selalu On Line , selain itu kecepatan yang ditawarkan pun cukup memuaskan, dari 256 kbps hingga lebih dari 3,6 Mbps.</p>

<p>Berikut syarat dan ketentuan Telkomsel Flash Unlimited:</p>

<ol>
<li><p> Berlaku untuk pelanggan pasca bayar (kartuHALO) KECUALI paket HALOHybrid</p></li>
<li><p> Kecepatan maksimal berlaku sampai batas pemakaian internet secara wajar sebesar 3GB. Setelah 3GB, kecepatan akses akan disesuaikan / diturunkan menjadi up to 64 kbps (untuk paket Basic dan Advance) dan up to 128 kbps (untuk paket Pro)</p></li>
<li><p> Pendaftaran dan aktivasi layanan dilakukan di graPARI TELKOMSEL</p></li>
<li><p> Menggunakan APN (Access Point Name): internet atau telkomsel (sharing)</p></li>
<li><p> Harga belum termasuk PPn</p></li>
<li><p> Paket data ini akan otomatis diperpanjang setiap bulan (setiap Billing Cycle) sebelum ada permintaan berhenti dari pelanggan.</p></li>
<li><p> Pelanggan dapat melakukan pergantian paket sekali dalam satu bulan melalui graPARI di awal periode Billing Cycle . Paket data yang terakhir dipilih adalah paket yang akan ditagihkan dan akan menjadi paket yang teridentifikasi untuk diperpanjang pada masa aktif berikutnya.</p></li>
<li><p> Unit terkecil adalah per kB (Untuk fair usage 3GB)</p></li>
<li><p> Tidak ada kontrak, pelanggan bisa berhenti berlangganan kapan saja melalui graPARI</p></li>
<li><p>. Berlaku hanya untuk pemakaian domestik (tidak berlaku untuk International Roaming, hal ini akan ditagihkan secara terpisah menggunakan volume based)</p></li>
</ol>


<p>Untuk lebih memudahkan anda, pergunakan kartu perdana flash unlimited. Kartu perdana telkomsel Flash Unlimited merupakan inovasi terbaru telkomsel. Tidak ada alasan lagi untuk tidak memilih Perdana Flash Unlimited sebagai kartu broadband Anda, karena dengan kartu tersebut, apapun modemnya, Anda bisa langsung menikmati internet broadband dengan mudah dan cepat.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tips Mencari Villa Murah di Bali]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2012/10/24/tips-mencari-villa-murah-di-bali/"/>
    <updated>2012-10-24T11:53:30+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2012/10/24/tips-mencari-villa-murah-di-bali</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kesulitan mencari villa murah di Bali? Anda dapat menyimak tips berikut ini.</p>

<p><img src="http://www.balivillas.co.id/images/villa-gallery/6279.jpeg" alt="Villa Obeori - villa murah di Bali" />Tua-muda pergi ke Bali. Baik hanya untuk urusan bisnis ataupun sengaja untuk liburan di Pulau Dewata yang penuh dengan impian ini. Untuk liburan ke Bali, kita perlu merogoh kocek lebih dalam. Bagi anda yang tinggal di luar pulau Bali, tentunya anda harus menggunakan transportasi untuk sampai disana. Belum lagi fasilitas-fasilitas yang ditawarkan di Bali, yang harganya tidak dapat dikatakan terbilang murah.</p>

<p>Anak-anak muda khususnya backpacker yang ingin berlibur ke Bali tentu harus memikirkan matang-matang dan mengatur pengeluaran uangnya. Persiapan yang matang mengenai transportasi ataupun fasilitas untuk menginap tentu harus diperhitungkan. Anak-anak muda tersebut tentu ingin mendapatkan dan merasakan keindahan pulau Bali, meskipun hanya menginap di tempat penginapan atau villa yang biayanya murah. Tapi terkadang, para anak muda tersebut masih kesulitan dalam mencari villa yang murah di Bali.</p>

<p>Namun tidak perlu khawatir, karena kini ada cara atau tips mencari <a href="http://www.balivillas.co.id">villa murah di Bali</a>:</p>

<ul>
<li><strong>Hindari Hari Liburan</strong></li>
</ul>


<p>Jika anda tidak ingin membelalakkan mata hanya karena sewa villa yang sangat mahal per-malamnya, hindari hari liburan. Jangan pernah pergi Bali saat-saat pada hari libur seperti liburan kenaikan kelas, natal, ataupun hari besar lainnya. Pada hari libur, akan semakin banyak wisatawan yang berkunjung ke Bali. Tentu saja para pemilik hotel, villa, dan penginapan akan memanfaatkan kesempatan ini dengan menaikkan tarif hingga dua kali lipat.</p>

<ul>
<li><strong>Reservasi secara grup, jangan individual</strong></li>
</ul>


<p>Kalau ingin menikmati villa di Bali dengan harga yang lebih murah, usahakan liburan ke Bali dalam kelompok orang yang banyak baik itu keluarga maupun teman-teman dekat. Semakin banyak orang dalam grup anda, akan semakin murah harga villa kalau dihitung biaya per kamarnya. Cari villa yang kamarnya banyak dan sesuai dengan jumlah orang dalam grup anda.</p>

<ul>
<li><strong>Gunakan jasa agent villa</strong></li>
</ul>


<p>Anda bisa mencari agent villa yang ada di Bali dan menanyakan promo-promo yang tersedia, agent villa terpercaya seperti <a href="http://www.baliheaven.com">CV. Bali Heaven</a> biasanya menawarkan paket-paket promo yang sangat menarik. Menggunakan jasa agent villa terpercaya juga dapat menghilangkan resiko penipuan dan ketidaknyamanan Anda dalam menikmati liburan di Bali.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pemilihan ReksaDana]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2011/03/13/pemilihan-reksadana/"/>
    <updated>2011-03-13T18:20:32+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2011/03/13/pemilihan-reksadana</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Dasar Pemilihan ReksaDana Untuk Kebanyakan Orang</strong></p>

<ol>
<li><p> Pilihlah yang terbukti 10 besar utk jangka waktu minimal 1 tahun dan 3 tahun.</p></li>
<li><p> Pilihlah produk RD yang kapitalisasi dana kelolaannya minimal 100 milyar rupiah.</p></li>
<li><p> Carilah produk RD yang besarnya Minimal Investasi, Minimal Subscription / Top Up, Kemudahan Melakukan Redemption / Top Up, serta Redemption dan Top Up Fee-nya, sesuai kekuatan finansial kita.</p></li>
<li><p> Sedapat mungkin cari tahu kekuatan MI-nya dari kemungkinan kolaps.</p></li>
</ol>


<blockquote><p>Informasi mendetail tentang detail berbagai produk reksadana di tanah air bisa dilihat di tabloid <strong>&ldquo;Bisnis Indonesia&rdquo;</strong>.</p></blockquote>

<p><strong>Cara Berinvestasi Di ReksaDana Saham</strong></p>

<ol>
<li><p> Pertama, Anda dan nasabah lainnya di seluruh Indonesia menyetorkan sejumlah uang kepada pihak <strong>MI (Manajer Investasi).</strong></p></li>
<li><p> Kedua, pihak <strong>MI (Manajer Investasi).</strong> akan memutar uang tadi ke berbagai saham yang ada.</p></li>
<li><p> Katakanlah dari hasil bermain saham tersebut, maka pihak <strong>MI (Manajer Investasi).</strong> berhasil mendapatkan untung.</p></li>
<li><p> Karena <strong>MI (Manajer Investasi).</strong> mendapat untung, maka <strong>NAB (Nilai Aktiva Bersih)</strong> reksadana akan naik.</p></li>
<li><p> Karena harga <strong>NAB (Nilai Aktiva Bersih)</strong> naik, apabila kini Anda menjual RD Anda, Anda akan menerima laba.</p></li>
<li><p> Pendek kata, secara sederhana bermain RD Saham mirip berdagang emas. Kita beli di harga murah, kita jual di harga mahal.</p></li>
</ol>


<!-- more -->


<p><strong>Hubungan ReksaDana Saham Dengan IHSG (Indeks Harga Saham Gabungan) </strong></p>

<ol>
<li><p> Mengapa IHSG (Index Harga Saham Gabungan) amat berperan penting dalam dunia saham?</p></li>
<li><p> Sebab biasanya untuk sebagian besar RDS, nilainya mempunyai korelasi hubungan dengan IHSG.</p></li>
<li><p> Yang artinya kalau IHSG naik, kebanyakan RDS ikut naik. Kalau IHSG turun, kebanyakan RDS ikut turun.</p></li>
<li><p> Pendek kata, kalau kita bisa memantau apakah IHSG akan naik-turun, kita bisa membeli (Subscript / Top Up) di harga murah dan jual di harga mahal (Redempt).</p></li>
</ol>


<p><strong>Teknik Memprediksi IHSG</strong></p>

<ol>
<li><p> <strong>Analisis Fundamental</strong>, yakni mengamati makro pasar, kondisi politik dalam/luar negeri, kejadian macam bencana alam, pergerakan minyak dunia, sentimen positif, sentimen negatif, aksi spekulan, pergerakan uang panas, laporan keuangan per kuartal, rekor sektor-sektor industri, kondisi global &amp; regional, angka laporan per kuartal, dan sebagainya.</p></li>
<li><p> <strong>Analisis Teknikal</strong>, yakni dengan mengamati pergerakan grafik. Berbagai teknik yang bisa digunakan, Exponential Moving Average, Relative Strength Index, Support-Resistance, Transition Pattern, Continuosity Pattern, dan sebagainya.</p></li>
</ol>


<p><strong>Sumber berita terkait :</strong></p>

<ol>
<li> <a href="http://www.kaskus.us/showthread.php?t=5128677">Fundamental Reksadana</a></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Fundamental Reksadana]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2011/03/13/fundamental-reksadana/"/>
    <updated>2011-03-13T18:08:32+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2011/03/13/fundamental-reksadana</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Akhir-akhir ini pingin belajar <strong>Investasi</strong> :) Nah ada thread menarik nih tentang <a href="http://martinusadyh.web.id/2011/03/13/fundamental-reksadana/">Apa Itu Reksadana</a>  (hasil ngobok-ngobok kaskus :D ), biar tidak lupa saya simpan dulu disini :D Silahkan kalau mau disimak dan semoga bisa sedikit membantu buat rekan-rekan yang sama-sama belajar di dunia investasi :D</p>

<p><strong>Apa Itu Reksadana</strong>
Reksadana adalah sebuah intrumen investasi dimana kita membayar sejumlah uang dan membiarkan dana tersebut dikelola oleh manajer investasi profesional untuk diputar di pasar modal.</p>

<p><strong>Beberapa Istilah Reksadana</strong>
Di dunia reksadana, kita akan mengenal beberapa istilah <strong>UP (Unit Penyertaan), NAB (Nilai Aktiva Bersih)</strong> atau <strong>NAV (Net Asset Value), Subcription Fee, Top Up Fee, Minimal Subcsript / Minimal Investasi, Redemption Fee</strong> yang maksudnya adalah :</p>

<ol>
<li><p> <strong>NAB</strong>, adalah harga per unit reksadana pada suatu saat.</p></li>
<li><p> <strong>UP</strong>, adalah jumlah unit yang kita miliki.</p></li>
<li><p> <strong>Subscription / Top Up</strong>, pemasukan investasi ketika kita memasukan uang ke reksadana.</p></li>
<li><p> <strong>Subscription / Top Up Fee</strong>, merupakan fee yang ditarik ketika kita memasukkan uang ke reksadana.</p></li>
<li><p> <strong>Minimal Investasi</strong>, adalah besaran minimal investasi yang harus dimasukkan nasabah.</p></li>
<li><p> <strong>Minimal Top Up</strong>, merupakan nominal minimal yang diijinkan ketika Anda melakukan Top Up.</p></li>
<li><p> <strong>Redemption</strong>, penarikan / pencairan dana di reksadana.</p></li>
<li><p> <strong>Redemption Fee</strong>, fee yang dikenakan ketika Anda melakukan Redemption / penarikan dana.</p></li>
<li><p> <strong>Redemption Period</strong>, lama pencairan dana sejak Anda melakukan penarikan.</p></li>
</ol>


<blockquote><p>Perhatikan bahwa ada beberapa pihak yang membedakan <strong>Top Up</strong> dengan <strong>Subscription</strong>. Dimana Subscript artinya pemasukan pertama, sedang Top Up disebut sebagai pemasukan kembali.</p></blockquote>

<!-- more -->


<p><strong>Varian Reksadana</strong>
Pada dasarnya reksadana mengenal beberapa jenis / varian reksadana, yakni:</p>

<ol>
<li> <strong>Reksadana Pendapatan Tetap / fixed income (RDPT)</strong></li>
</ol>


<p>reksadana yang komposisi dana kelolaannya sebagian besar masuk ke obligasi / deposito.</p>

<ol>
<li> <strong>Reksadana Saham (RDS)</strong></li>
</ol>


<p>reksadana yang komposisi dana kelolaannya sebagian besar ke saham.</p>

<ol>
<li> <strong>Reksadana Campuran (RDC)</strong></li>
</ol>


<p>merupakan RD yang sebagian dananya masuk ke saham, sebagian dananya masuk ke obligasi.</p>

<ol>
<li> <strong>Reksadana Terproteksi (RDT)</strong></li>
</ol>


<p>merupakan jenis RD yang menjamin dana nasabah pasti minimal 100% kembali (teorinya).</p>

<ol>
<li> <strong>Reksadana Pasar Uang (RDPU)</strong></li>
</ol>


<p><strong>Mungkinkah Investasi Di Reksadana Mengalami Kerugian</strong>
Jawaban, Ya, bisa saja. Berikut beberapa penyebab kerugian di RD :</p>

<ol>
<li><p> Pihak MI / Kustodian mengalami kolaps &amp; dilikuidasi. Ada kemungkinan beberapa uang kita tidak kembali.</p></li>
<li><p> Pasar bergejolak (volatil) dan baik saham maupun deposito menurun semua.</p></li>
<li><p> Terjadi krisis ekonomi global &amp; terjadi penurunan besar-besaran di bursa saham.</p></li>
<li><p> Terjadi bencana alam atau perubahan ekonomi makro yang memukul dunia investasi di tanah air.</p></li>
<li><p> Aksi spekulan para investor asing yang kaya-raya.</p></li>
<li><p> Terjadi kepanikan besar-besaran &amp; redemption massal yang memukul pihak MI RD.</p></li>
</ol>


<p><strong>Tips Menghindari Kerugian Di Reksadana</strong></p>

<ol>
<li><p> Hanya bermain di MI yang benar-benar kuat, yang memiliki rating kepercayaan publik yang tangguh. Pendek kata, hanya masuk yang termasuk level 10 besar.</p></li>
<li><p> Menyebar dana di banyak MI dan banyak Bank Kustodian berbeda.</p></li>
<li><p> Memastikan uang termasuk uang menganggur, yang tidak hendak dibelanjakan untuk pendidikan anak dan keperluan lainnya dalam jangka pendek, sehingga jika terjadi apa-apa dan butuh bersikap <strong>“long term”</strong>, kita siap.</p></li>
<li><p> Memilih sistem investasi yang tepat sesuai pribadi kita, misalnya DCA (Dollar Cost Averaging), yang berarti investasi rutin per akhir bulan (tiap kali gajian, langsung menyisihkan sebagian uang ke reksadana).</p></li>
</ol>


<p><strong>Sumber berita terkait :</strong></p>

<ol>
<li> <a href="http://www.kaskus.us/showthread.php?t=5128677">Fundamental Reksadana</a></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[TNX Invitation Code]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2010/06/28/tnx-invitation-code/"/>
    <updated>2010-06-28T19:01:40+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2010/06/28/tnx-invitation-code</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Buat teman-teman yang penasaran apa sih itu <a href="http://tnx.net/">TNX</a> dan bagaimana cara kerjanya ? Pada tulisan ini saya akan coba sedikit kasih gambaran :) <a href="http://tnx.net/">TNX</a> sebenarnya adalah sebuah <strong>broker</strong> jual beli link, dan disini para blogger akan dipertemukan dengan advertiser (pembeli link atau pemasang iklan) secara langsung. Nah sedangkan cara kerja sistem jual beli link ini sangat mudah, cukup <strong>&ldquo;PASANG DAN TINGGAL&rdquo;</strong> kemudian kita sebagai blogger tinggal menunggu kucuran $$$ mengalir ke akun kita. Mudah dan sederhana bukan ??</p>

<p>Terus bagaimana cara mendaftar di <a href="http://tnx.net/">TNX</a> ini ? Saya tidak akan membahas bagaimana cara daftarnya, karena sudah banyak teman-teman blogger yang sudah menjelaskan langkah demi langkahnya, dan salah satu contohnya ada di <a href="http://lebahndut.blogspot.com/2009/11/cara-mudah-mendaftar-tnx-panduan.html">Panduan Cara Mudah Mendafar TNX</a>. Nah disini saya cuma ingin bagi-bagi <strong>INVITATION CODE</strong> untuk teman-teman :) , jika teman-teman mau silahkan pakai <strong>INVITATION CODE</strong> dibawah ini :</p>

<ol>
<li><p> <strong> <del>4c1f437f</del></strong></p></li>
<li><p> <strong> <del>4c1f4388</del> </strong></p></li>
<li><p> <strong> 4c1f438d </strong></p></li>
<li><p> <strong> 4c1f44a1 </strong></p></li>
<li><p> <strong> <del>4c1f44a5</del></strong></p></li>
<li><p> <strong> 4c1f44a8 </strong></p></li>
<li><p> <strong> 4c1f44aa </strong></p></li>
<li><p> <strong> 4c235c47 </strong></p></li>
<li><p> <strong> 4c235c4a </strong></p></li>
<li><p>. <strong> 4c235c4e </strong></p></li>
<li><p>. <strong> <del>4c235c51</del> </strong></p></li>
</ol>


<p>Jika sudah silahkan konfirmasi di bagian komentar, kode mana yang sudah teman-teman pakai :) Yuukk mari berbagi ilmu + meraup <strong>recehan dollar</strong> dari Internet :)</p>

<p><strong>Note: Masih banyak hal positif di internet ini dari pada hunting video Cut Tari + Ariel + Luna Maya guys. !!!, mari ambil keuntungan dari  Internet semaksimal-maksimalnya</strong> :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
