<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Martinus Ady H. BloG]]></title>
  <link href="http://martinusadyh.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://martinusadyh.github.io/"/>
  <updated>2013-11-09T00:16:03+07:00</updated>
  <id>http://martinusadyh.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Martinus Ady H]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cara Mudah Mendebug Widget di Dojo]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/07/27/cara-mudah-mendebug-widget-di-dojo/"/>
    <updated>2013-07-27T20:50:51+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/07/27/cara-mudah-mendebug-widget-di-dojo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pernah menggunakan <a href="http://dojotoolkit.org/">Dojo Toolkit</a> sebagai UI <em>layer</em>? Pernah merasa kalau dokumentasi di Dojo itu sangat sedikit sekali ? Bingung tentang <em>function</em> apa saja yang terdapat di komponen tersebut ? Jika iya berarti sama dengan saya ketika dulu baru pertama kali baru mulai menggunakan Dojo sebagai pilihan untuk sisi UI. Sebenar-nya Dojo merupakan pilihan yang cukup <strong>&ldquo;mumpuni&rdquo;</strong> dibandingkan dengan <a href="http://www.sencha.com/products/extjs">ExtJS</a> dari sisi kelengkapan widget-widget yang disediakan, tetapi sayang-nya kelengkapan widget ini tidak didukung dengan dokumentasi yang sepadan jika dibandingkan dengan <a href="http://www.sencha.com/products/extjs">ExtJS</a> yang dokumentasi-nya cukup lengkap dari tutorial sampai ke sisi API <em>(Application Programming Interface)</em>-nya.</p>

<p>Meskipun <a href="http://dojotoolkit.org/">Dojo Toolkit</a> juga mempunyai sebuah halaman <a href="http://dojotoolkit.org/api/">API Documentation</a>, tapi rasanya masih kurang lengkap menurut saya. Nah untuk mendebug sebuah widget Dojo untuk menampilkan seluruh function yang terdapat didalam-nya, maka kita memerlukan sebuah browser dan <a href="http://getfirebug.com/">Firebug</a> sebagai alat bantu kita (jika menggunakan Chrome, tidak perlu firebug lagi karena kita bisa membuka <strong>Developer Tools</strong> dengan menekan kombinasi tombol <strong>CTRL+SHIFT+J</strong>)</p>

<p>Sebagai contoh misalkan kita mempunyai sebuah widget grid dengan id <code>tblSettingSegment</code> seperti gambar dibawah ini :
<img src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/javascript/cara-mudah-mendebug-widget-di-dojo/Contoh_Grid.png" title="'Contoh Grid'" ></p>

<!-- more -->


<p>jika grid tersebut sudah tampil di browser, maka bukalah firebug atau tekan kombinasi tombol <strong>CTRL+SHIFT+J</strong> kemudian di console ketikkan perintah <code>dijit.byId('tblSettingSegment')</code> kemudian tekan <strong>ENTER</strong> hingga Firebug tampilan-nya menjadi seperti dibawah ini :
<img src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/javascript/cara-mudah-mendebug-widget-di-dojo/Debug_Grid_Widget.png" title="'Debug Grid Widget'" ></p>

<p>Setelah hasilnya seperti diatas, maka kita bisa melihat seluruh fungsi yang terdapat di dojo grid tersebut dengan mengklik hasil output tersebut hingga tampilan-nya seperti gambar dibawah ini :
<img src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/javascript/cara-mudah-mendebug-widget-di-dojo/Daftar_Function.png" title="'Daftar Function'" ></p>

<p>Nah disini kita bisa melihat seluruh function yang digunakan oleh Dojo grid baik yang terdapat di halaman API Documentation maupun tidak :) Mudah bukan ?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Persiapan Sebelum Melakukan Pendakian]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/07/21/persiapan-sebelum-melakukan-pendakian/"/>
    <updated>2013-07-21T04:46:30+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/07/21/persiapan-sebelum-melakukan-pendakian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Setelah mengalami pertimbangan yang cukup lama, akhirnya saya putuskan juga untuk mem-publish tulisan ini :D Tulisan ini ditujukan untuk teman-teman yang masih baru mulai menyukai dunia pendakian gunung dan juga bukan bertujuan untuk menggurui, karena saya sendiri juga termasuk <strong>&ldquo;anak kemarin sore&rdquo;</strong> dalam dunia pendakian gunung. Sedangkan isi tulisan ini merupakan rangkuman dari saran-saran yang saya baca di forum (khususnya <a href="http://www.kaskus.co.id/forum/98/outdoor-adventure--nature-clubs">forum OANC kaskus</a>), groups pendakian gunung di FaceBook dan beberapa tambahan pengalaman pribadi sebelum melakukan pendakian :D Tulisan ini sebenarnya berdasarkan kejadian kemarin ketika saya melakukan <a href="martinusadyh.web.id/2013/06/27/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/">pendakian ke gunung sindoro</a> yang ternyata lupa membawa kopi :( yang mana merupakan menu wajib menurut saya. Karena kejadian tersebut, akhirnya muncul-lah ide untuk menuliskan hal-hal yang harus dilakukan sebelum melakukan pendakian :D</p>

<p>Karena kegiatan pendakian gunung ini bisa dikatakan kegiatan yang &ldquo;cukup berbahaya&rdquo;, maka persiapan yang matang sebelum memulai pendakian sangat perlu dilakukan sebelum-nya. Beberapa persiapan yang perlu dilakukan menurut saya bisa dibagi menjadi 3 hal besar (tidak termasuk dana loh ya, asumsinya dana yang dibutuhkan mencukupi :D ) yang kurang lebih adalah :</p>

<ol>
<li> <strong>Persiapan Fisik,</strong>
Karena kegiatan pendakian gunung ini sebagian besar dilakukan dengan berjalan kaki dengan membawa beban yang cukup berat, maka pastinya dibutuhkan fisik yang cukup prima. Nah untuk menghindari kejadian yang tidak di inginkan, maka sebaiknya sebelum melakukan pendakian ada baiknya latihan fisik dahulu. Sedangkan latihan fisik yang biasa saya lakukan adalah lari pagi :D</li>
</ol>


<p>Karena kegiatan ini termasuk bagus untuk kesehatan, sebaiknya dilakukan setiap hari kalau bisa biar jika ada tawaran sewaktu-waktu untuk melakukan pendakian kita sudah tidak repot untuk mencari waktu buat latihan fisik :)</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p> <strong>Persiapan Medan,</strong>
Untuk menghindari kejadian tersesat, sebaiknya kenalilah dahulu gunung yang ingin kita naiki. Dari beberapa sumber yang saya baca, kebanyakan pendaki meninggal di gunung dikarenakan tersesat. Lebih bagus lagi jika kita mempunyai ilmu <em>survival</em>, jika tidak maka sebaiknya pengenalan medan ini sangat penting. Nah beberapa poin penting yang harus dipersiapankan  adalah :</p>

<ol>
<li><p> Tipe Gunung.</p></li>
<li><p> Berapa jalur pendakian yang resmi.</p></li>
<li><p> Lokasi basecamp.</p></li>
<li><p> Nomor telp atau handphone basecamp.</p></li>
<li><p> Ada berapa pos untuk tiap-tiap jalur pendakian.</p></li>
<li><p> Jarak antar pos satu dengan lain-nya.</p></li>
<li><p> Lokasi sumber mata air.</p></li>
<li><p> Kondisi jalur pendakian.</p></li>
<li><p> Lokasi di pos ke berapa yang cocok untuk mendirikan tenda.</p></li>
</ol>
</li>
</ol>


<p>Selain informasi diatas, sebaiknya kita juga mengumpulkan informasi-informasi lain tentang apa yang boleh dan tidak boleh dilakukan di gunung yang ingin dinaikin tersebut.</p>

<ol>
<li><p> <strong>Persiapan Peralatan,</strong>
Dan persiapan terakhir yang perlu dilakukan adalah peralatan yang akan dibawa, nah untuk peralatan yang akan dibawa ini bisa dikategorikan menjadi 2 bagian yaitu :</p>

<ol>
<li><p> <strong>Peralatan Pribadi</strong>,
Peralatan pribadi ini adalah peralatan minimal yang harus dibawa oleh masing-masing anggota pendakian yang kurang lebih yaitu :</p>

<ol>
<li><p> Botol air minum untuk pribadi (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Tas Carrier atau Daypack (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Sleeping Bag (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Matras (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Jas hujan (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Rain cover untuk carrier/daypack (<strong>Optional</strong>, tergantung cuaca)</p></li>
<li><p> Sepatu atau sandal gunung (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Kaos kaki dan sarung tangan (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Masker/Kupluk/Slayer/Balaclava (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p>. Baju dan celana lapangan (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p>. Baju dan celana ganti (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p>. Pakaian dalam (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p>. Jaket gunung (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p>. Tissue Kering dan basah (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p>. Senter/headlamp (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p>. Obat-obatan pribadi (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p>. Gaiters (<strong>Optional</strong>, tergantung kondisi gunung)</p></li>
<li><p>. Baterai AAA/AA cadangan (<strong>Optional</strong>)</p></li>
<li><p>. Trekking pole (<strong>Optional</strong>, tergantung fisik :D)</p></li>
<li><p>. Pisau multifungsi (<strong>Optional</strong>)</p></li>
<li><p>. Hand phone (<strong>Optional</strong>)</p></li>
<li><p>. Kamera (<strong>Optional</strong>)</p></li>
<li><p>. GPS (<strong>Optional</strong>)</p></li>
<li><p>. Radio komunikasi (<strong>Optional</strong>)</p></li>
<li><p>. Kompas (<strong>Optional</strong>)</p></li>
<li><p>. Alat makan seperti piring/gelas/sendok/garpu (<strong>Optional</strong>)</p></li>
<li><p>. Rokok (<strong>Optional</strong>, buat yang perokok :D )</p></li>
<li><p><strong>Peralatan Team (<em>sharing</em>)</strong>,
Sedangkan beberapa peralatan yang bisa di <em>sharing</em> dengan teman 1 team adalah :</p></li>
<li><p> Tenda (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Korek api (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Kompor (kompor lapangan TNI, trangia atau gas) (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Bahan bakar kompor (parafin, spirtus, gas) (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Fly sheet</p></li>
<li><p> Tali</p></li>
</ol>
</li>
</ol>
</li>
</ol>


<p>Semua daftar perlengkapan diatas bisa digonta-ganti atau ditambah sesuai dengan kebutuhan team yang ingin melakukan pendakian asalkan mempunyai fungsi yang sama :)</p>

<p>Selain persiapan fisik, medan dan peralatan diatas, yang tidak kalah penting-nya adalah persiapan dan pembagian masalah logistik. Nah untuk masalah logistik biasanya lebih enak kalau dibicarakan bersama, maka disini saya cuma mencatat apa-apa saja yang kemungkinan perlu untuk sekalian dibawa yang kurang lebih :</p>

<ol>
<li><p> Kopi/Susu/Teh/Energen (<strong>Wajib</strong>) :D</p></li>
<li><p> Gula jawa/merah</p></li>
<li><p> Jahe (buat di keprok)</p></li>
<li><p> Coklat</p></li>
<li><p> Madu</p></li>
<li><p> Roti tawar</p></li>
<li><p> Jelly</p></li>
<li><p> Minuman penyegar/berenergi (Pocari, Nutrisari, Kukubima, dll)</p></li>
<li><p> Beras</p></li>
<li><p>. Air mineral (mau bawa berapa botol/jerigen tiap orang ? Apakah gunung-nya gampang atau susah mendapat air ?)</p></li>
<li><p>. dll silahkan ditambahkan sendiri :)</p></li>
</ol>


<p>Semua persiapan-persiapan yang disebutkan diatas ini hanya ditujukan supaya kita bisa mendaki gunung dengan nyaman dan berusaha untuk meminimalisirkan resiko terburuk yang kemungkinan bisa saja terjadi nantinya, nah sekarang bagaimana persiapan yang sudah teman-teman lakukan sebelum mulai pendakian ?</p>

<p><strong>Referensi-referensi:</strong></p>

<ol>
<li><p> <a href="http://www.kaskus.co.id/thread/51b576d57c1243b62c00000d/manajemen-perjalanan-amp-pengenalan-alat-dasar/">Manajemen perjalanan dan pengenalan alat dasar</a></p></li>
<li><p> <a href="http://www.kaskus.co.id/thread/000000000000000006280021/dasar-mountaineering-pic/">Dasar mountaineering</a></p></li>
<li><p> <a href="http://www.kaskus.co.id/thread/51cc52197e12433843000019/tips-mendaki-gunung-yang-benar/">Tips mendaki gunung yang benar</a></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pendakian Gunung Sindoro 3153 mdpl]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/06/27/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/"/>
    <updated>2013-06-27T22:04:35+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/06/27/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/Mt_Sindoro_view_from_Mt_Sikunir.jpg" title="'Mt. Sindoro view from Mt. Sikunir'" ></p>

<p>Setelah pendakian yang gagal ke <strong>Cikuray</strong> <a href="http://martinusadyh.web.id/2013/03/17/puncak-cikuray-yang-tertunda/">kemarin</a> ditambah dengan racun foto-foto susasana <strong>Semeru</strong> ketika <a href="https://www.facebook.com/jimmy.rengga">Jimmy</a> melakukan pendakian bulan Mei kemarin, akhirnya ada kesempatan juga untuk melakukan pendakian lagi di bulan Juni ini dan target yang dipilih adalah <a href="http://id.wikipedia.org/wiki/Gunung_Sindara">Gunung Sindoro/Sindara</a> :)</p>

<p>Sedikit gambaran tentang <strong>Gunung Sindoro</strong> ini adalah sebuah gunung volkano akftif yang terletak di Temanggung &ndash; Jawa Tengah, gunung ini juga berdekatan dengan <a href="http://id.wikipedia.org/wiki/Gunung_Sumbing">Gunung Sumbing</a>. Selain letaknya yang berdekatan, serta memiliki bentuk dan tinggi yang hampir sama. Tinggi Gunung Sumbing sekitar 3.340 m dari permukaan laut (dpl), sedikit lebih tinggi daripada Sindoro (3.153 mdpl). Jika dipetakan, Sumbing berada disebelah barat daya kota Temanggung dan sebelah Timur kota Wonosobo. Sedangkan Sindoro disebelah barat laut Temanggung danTimur laut Wonosobo. Masyarakat dikedua daerah itu menyebut Sindoro-Sumbing sebagai Gunung kembar. Keduanya menyimpan potensi wisata yang sangat besar, meskipun belum semuanya bisa dikelola secara maksimal.</p>

<p>Sedangkan untuk jalur pendakian, gunung Sindoro mempunyai 2 buah jalur pendakian yaitu melalui desa <strong>Kledung</strong> dan <strong>Tambi</strong>. Sedangkan untuk pendakian yang kita lakukan kali ini, kita memilih menggunakan jalur <strong>Kledung</strong> karena dari informasi yang terkumpul banyak yang menyarankan melalui jalur ini :) Seperti biasa sebelum mulai pendakian kita juga harus mengumpulkan berbagai macam informasi yang terkait dengan gunung Sindoro, baik mencari melalui <a href="http://google.com/">Google</a>, tulisan teman-teman pendaki di blog-nya masing-masing, catper teman-teman di forum OANC kaskus dan beberapa groups pendaki di FB saya rasa sangat cukup membantu untuk mengumpulkan informasi yang diperlukan tentang Gunung Sindoro ini. Dari hasil pencarian dan pengumpulan informasi tersebut, akhirnya kita dapat beberapa poin penting tentang gunung Sindoro yaitu :</p>

<ul>
<li>Gunung Sindoro merupakan tipe gunung gersang, tidak ada mata air disepanjang jalur pendakian.</li>
<li>Kondisi jalur pendakian menuju puncak Sindoro berbatu-batu</li>
<li>Terdapat 5 pos pendakian dari basecamp</li>
<li>Jarak antar pos, basecamp ke pos 1 ~+ 1.5 jam</li>
<li>Pos 1 &ndash; Pos 2 ~+ 1.5 jam</li>
<li>Pos 2 &ndash; Pos 3 ~+ 2 jam</li>
<li>Pos 3 &ndash; Pos 4 ~+ 2 jam</li>
<li>Pos 4 &ndash; Pos 5 (puncak) ~+ 2 jam</li>
<li>Pos yang bisa di buat nge-camp ada di pos 3 yang tempatnya cukup luas</li>
<li>Pos 4 tidak bisa dibuat nge-camp, dikarenakan kondisi medan yang miring</li>
<li>Pos 5 adalah puncak Sindoro</li>
<li>Sebaiknya tidak meninggalkan barang bawaan di pos 3 baik baju, matras, sleeping bag atau carrier karena banyak kasus kehilangan barang yang terjadi di pos 3</li>
</ul>


<p>(Karena pengalaman di Cikuray yang buta tentang jarak antar pos, untuk pendakian kali ini patokan jarak antar pos harus dimasukkan ke <strong>TODO List</strong> :D )</p>

<!-- more -->


<p>Setelah semua poin penting tersebut terkumpul, akhirnya saatnya untuk mulai menerbakan racun kesemua teman dan kenalan baik melalui <strong>FaceBook</strong>, <strong>Twitter</strong> maupun secara langsung :D Dan akhir-nya korbanpun berjatuhan, untuk pendakian kali ini saya berhasil ditemani oleh <a href="https://www.facebook.com/jimmy.rengga">Jimmy Rengga</a>, <a href="https://www.facebook.com/iswan.hellchilds">Dadang Iswanto</a>, <a href="https://www.facebook.com/ikhsanaulia">Ikhsan Aulia</a>, <a href="https://www.facebook.com/ranggarahmanda.p">Rangga Rahmanda</a> dan <a href="https://www.facebook.com/maulana.chandra.3">Maulana Chandra</a>. Sedikit gambaran tentang Gunung Sindoro sudah didapat, personel yang mau berangkat juga sudah siap sekarang tinggal kapan kita akan berangkat. Secara kebetulan, awal bulan Juni ini ada waktu libur yaitu hari Kamis tanggal 06/06/2013 dan jum&#8217;at-nya adalah <strong>HARPITNAS (Hari Kecepit Nasional)</strong>. Akhirnya racun-pun ditebar keseluruh personel pendakian yang semuanya sudah bekerja untuk mengambil cuti hari Jum&#8217;at, dan ternyata semua personel-pun setuju :D (kecuali <a href="https://www.facebook.com/jimmy.rengga">Jimmy Rengga</a> dan <a href="https://www.facebook.com/iswan.hellchilds">Dadang Iswanto</a> yang memang hari jum&#8217;atnya libur)</p>

<p>Untuk pendakian kali ini, saya berusaha untuk mempersiapkan segala sesuatu-nya dengan matang. Diawali dengan mulai rajin lari tiap pagi tepat sebulan sebelum pendakian (ya meskipun ga penuh 1 bulan sih  :swt2: ) sekalian melengkapi peralatan penunjang yaitu <em>trekking pole</em> untuk membagi beban supaya lutut tidak cepat capek, semua ini dilakukan hanya karena ingin menikmati suasana di puncak Sindoro nantinya dan berkaca dari pengalaman pendakian sebelum-nya yang fisik sudah bener-bener drop waktu di Cikuray karena tanpa persiapan sama sekali :(</p>

<p>Semua persiapan sudah kita lakukan, hari jum&#8217;at pun kita semua juga sudah dapat ijin untuk cuti dan masalah terakhir adalah waktu keberangkatan kita. Setelah berdiskusi lebih lanjut, akhirnya kita memutuskan untuk berangkat hari Rabu tanggal 05/06/2013 malam jam 21:00 dari Jakarta menuju ke Temanggung. Dan ternyata mencari bis ke temanggung yang berangkat jam 21:00 dari Jakarta sangat susah sekali :( ada juga itupun kereta yang jam keberangkatan-nya adalah jam 20:30 dan itupun harus naik dari Stasiun Senen sedangkan lokasi kita cukup jauh juga. Jika kita memutuskan untuk naik kereta, takutnya waktu tidak mencukupi karena terkendala macet :(</p>

<p>Secara tidak terduga, saya mendapat sebuah saran dari teman supaya mencoba menggunakan travel saja jika semua opsi transportasi tidak memungkinkan. Dan akhirnya opsi terakhir inilah yang kita coba, yaitu mencoba menggunakan travel untuk menuju ke Temanggung. Seminggu sebelum keberangkatan, akhirnya saya mendatangi agen travel terdekat untuk menanyakan kira-kira berapa ongkos yang diperlukan untuk menuju ke Temanggung. Pihak agen travel mematok harga Rp. 170.000,&ndash; untuk tiap orang, dan karena yang berangkat 6 orang sayapun mencoba menego harga tersebut. Proses negosiasi berjalan cukup alot sebenar-nya, dan akhirnya kitapun mendapat potongan sebanyak Rp. 20.000,&ndash; untuk tiap orang dan harga Rp. 150.000,&ndash; ini sudah tidak bisa ditawar-tawar lagi. Karena sudah tidak punya opsi lain, akhirnya kita sepakat dengan harga tersebut dan kita informasikan juga ke pihak agen travel bahwa kita akan berangkat tanggal 05/06/2013 jam 21:00. Pihak travel pun akhirnya setuju dan menyanggupi permintaan kita. Dan akhirnya informasi ini kita sebarkan ke semua personel pendakian bahwa kita harus kumpul di kantor Artivisi maksimal jam 20:00 untuk pengecekan barang bawaan untuk terakhir kali dan sekalian bagi-bagi beban :)</p>

<p>Rabu itu tanggal 05/06/2013 kira-kira jam 19:30 <a href="https://www.facebook.com/ikhsanaulia">Ikhsan Aulia</a> sudah sampai di titik kumpul yang sudah kita tentukan. Sembari menunggu kedatangan <a href="https://www.facebook.com/ranggarahmanda.p">Rangga Rahmanda</a> dan <a href="https://www.facebook.com/maulana.chandra.3">Maulana Chandra</a> berkumpul, akhirnya kita berempat coba mengecek lagi kira-kira barang apa saja yang masih perlu kita lengkapin. Dan akhirnya tepat jam 21:00 <a href="https://www.facebook.com/ranggarahmanda.p">Rangga Rahmanda</a> dan <a href="https://www.facebook.com/maulana.chandra.3">Maulana Chandra</a> ikutan merapat, setelah melakukan pengecekan secukup-nya tepat jam 21:30 akhirnya kita semua berangkat menuju ke Temanggung dengan menggunakan travel :) Tidak ada yang bisa diceritakan selama perjalanan kita dari Jakarta menuju ke Temanggung selain berbagi cerita tentang pendakian yang sudah pernah dilakukan sebelum-nya, sesekali kita semua tertawa terbahak-bahak ketika Rangga menceritakan bagaimana pengalaman-nya ketika <strong>&ldquo;ngesot&rdquo;</strong> dari Puncak Cikuray sampai Basecamp karena kaki kirinya keseleo (pengalaman Rangga ini juga diceritakan oleh Jimmy di <a href="http://jimmyrengga.blogspot.com/2013/04/perjuangan-cikuray-maret-2013.html">Perjuangan Cikuray Maret 2013</a>) :)</p>

<p>Perjalanan dari Jakarta menuju ke Temanggung yang kita jalani ini benar-benar cukup lama :( karena kita baru sampai ke basecamp gunung Sindoro hari Kamis 06/06/2013 kira-kira jam 13:00, dan ini melebihi perkiraan kita yang kata agen travel bisa sampai ke Temanggung mungkin jam 08:00 pagi :( Ketika kita sampai di basecamp Sindoro cuaca saat itupun juga sedang diguyur oleh hujan yang menyebabkan udara jadi lumayan dingin :)</p>

<p><img class="center" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/basecamp.jpg" title="'Basecamp Gunung Sindoro'" ></p>

<p>Setelah menurunkan semua barang bawaan dari travel, akhirnya kitapun melakukan registrasi di basecamp. Disini kita membayar biaya registrasi sebesar Rp. 3.000,&ndash; perorang, dan kita diharuskan meninggalkan sebuah KTP. Setelah menyelesaikan urusan registrasi, akhirnya kita diberi 2 buah kertas yang salah satu-nya adalah peta jalur pendakian dan kertas satunya lagi adalah aturan-aturan dasar tentang apa yang boleh dan tidak boleh dilakukan selama melakukan pendakian.</p>

<p><img class="center" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/Rute_Pendakian.jpg" title="'Rute Pendakian'" ></p>

<p>Sewaktu kita melakukan registrasi, kita juga mendapat tawaran jika ingin naik sebaiknya diantar oleh ojek saja karena bisa menyingkat waktu pendakian dengan hanya membayara biaya sebesar Rp. 10.000,&ndash; per orang dan akan diantar sampai ke batas antara ladang penduduk dengan hutan. Tawaran ojek ini sempat kita diskusikan rame-rame, setelah menimbang waktu yang semakin sore akhirnya kita semua sepakat untuk menggunakan jasa tukang ojek untuk mengantar kita sampai menuju batas antara ladang penduduk dengan hutan. Dan akhirnya kita pun berangkat kira-kira jam 13:30 dengan kondisi masih hujan dengan intensitas sedang, setelah berkendara kurang lebih 15 menit akhirnya kita semua sampai di perbatasan antara ladang penduduk dengan hutan. Ketika semua anggota tim sudah berkumpul, kitapun menyelesaikan pembayaran ke tukang ojek baru kemudian kita berdoa bersama supaya kita semua diberi kemudahan dan kelancaran baik ketika naik maupun turun tanpa kekurangan suatu apapun.</p>

<p>Setelah berdoa bersama akhirnya kita benar-benar mulai melakukan pendakian (yiiiiiiiiiahhaaaiiii akhirnya) :) , kondisi perjalanan dari perbatasan ladang penduduk menuju ke pos 2 didominasi hutan yang tidak begitu rapat menurut saya, dan untuk jalur pendakiannya sendiri bisa dikatakan cukup landai dan menyenangkan karena dibeberapa titik kita mendapat jalur naik dan turun kemudian menyebrangi jembatan. Meskipun jalur pendakian-nya sendiri bisa dikatakan landai, tapi ternyata ketika sampai ditengah-tengah perjalanan kita terpaksa bertukar tas karena napas juga sudah ngos-ngosan :D Kira-kira jam 15:00 kitapun akhirnya sampai juga di pos 2, dan kita semua memutuskan untuk istirahat sejenak menghabiskan sebatang rokok disini :)</p>

<p><img class="center" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/Masih_Semangat.JPG" title="'Ketika Masih Semangat. Dari kiri ke kanan Ikhsan, Saya, Rangga, Chandra, Dadang dan Jimmy'" >
Puas foto-foto dan beristirahat, akhirnya kita pun melanjutkan perjalanan lagi untuk menuju ke pos 3 :) Dan ternyata saudara-saudara, perjalanan dari pos 2 menuju ke pos 3 ini tidak selandai dari pos 1 ke pos 2 (setidaknya bagi tim kita) :D kwkwkw dan ini terbukti dengan bertumbang-nya satu persatu anggota tim ini (kecuali Jimmy dan Dadang yang ternyata punya dengkul racing :( ) :D</p>

<p><img class="left" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/KondisiJalurPendakianMenujuPos3.jpg" width="300" height="225" title="Kondisi Jalur Pendakian Menuju Pos 3" > <img class="center" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/SemuaKelelahan.jpg" width="300" height="225" title="Semua Kelelahan" ></p>

<p>Setelah beristirahat untuk sekedar mengambil nafas, akhirnya perjalanan kita lanjutkan kembali dengan ditemani kabut yang mulai turun. Sedangkan kondisi jalur pendakian sekarang juga sudah mulai terbuka dan jalanan yang kita lewatipun ikut berubah dari yang tadinya berupa tanah menjadi kombinasi batu dan kerikil. Dari sini, jika kita menengok ke belakang kita akan melihat pemandangan yang sungguh indah yaitu gagah-nya Gunung Sumbing yang terlihat begitu megah. Tapi sayang-nya, karena kabut kita hanya bisa menikmati pemandangan gunung Sumbing secara penuh hanya sebentar saja. Karena tidak begitu lama, awan-pun mulai turun menutupi badan gunung Sumbing.</p>

<p><img class="left" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/JimmyYangMasihKetawa-tawa.JPG" width="300" height="200" title="Jimmy yang Masih Ketawa tawa" > <img class="center" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/GunungSumbingTertutupAwan.JPG" width="300" height="200" title="Gunung Sumbing Tertutup Awan" ></p>

<p>Kita sampai di pos 3 kira-kira jam 17:10 dan akhirnya mulai mendirikan tenda di tempat bekas pendaki sebelum-nya. Selain mendapatkan tempat yang cukup luas untuk mendirikan tenda, kitapun juga mendapat bonus yaitu adanya api unggun yang sudah siap untuk digunakan :)
<img src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/Pos3.jpg" title="'Ngecamp di Pos 3'" ></p>

<p>Akhirnya setelah tenda berdiri, satu persatu dari kita mulai ganti pakaian dengan yang kering baru kemudian mulai masak untuk makan malam dan menu makan malam kita kali ini terhitung cukup mewah yaitu nasi dengan lauk ayam dan telor goreng (kapan lagi kita makan enak :) ) :D Nah sembari makan ini kita juga berdiskusi tentang rencana kapan kita mau <em>summit attack</em> dan barang-barang apa saja yang rencana-nya nanti akan dibawa, karena takut juga sih jika nanti kita ninggalin barang dan ternyata hilang seperti yang di informasikan di basecamp. Setelah makan-makan selesai dilanjutkan dengan ngobrol-ngobrol tanpa kopi :( (ternyata saya lupa bawa kopi :( ), akhirnya diputuskan untuk segera tidur saja dan nanti jam 11:30 kita semua bangun untuk melakukan <em>summit attack</em> sedangkan untuk barang-barang kita akan bawa semua dan hanya meninggalkan tenda saja biar beban tidak terlalu berat.</p>

<p>Tepat jam 20:00 kita semua mulai masuk ke tenda masing-masing, dan berusaha untuk memejamkan mata sembari tidak lupa memasang alarm tepat jam 11:30 agar tidak kesiangan :) Suasana yang sepi dan hanya ditemani dengan suara binatang malam akhirnya menjadi lagu penghantar tidur kita semua, rasa-rasanya saya juga baru saja memejamkan mata tapi sepertinya kondisi diluar tenda sudah ramai. Setelah membuka mata dan mengumpulkan kesadaran, ternyata teman-teman sudah bangun dan mulai masak air untuk membuat minuman hangat. Karena tidak ada kopi, minuman hangat kita kali ini adalah jahe dan susu (untungnya Jimmy sudah beli jahe dan Ikhsan membawa susu). Ditemani dengan segelas jahe panas, sepotong roti dan sebatang rokok, sayapun menikmati dingin-nya malam di Gunung Sindoro sembari samar-samar melihat gagah-nya gunung Sumbing di seberang sana. Tanpa diduga sebelumnya, tiba-tiba Ikhsan mengeluarkan sebuah <em>tripod</em> dan mengabadikan suasana malam ini. Dan reaksi saya adalah sangat-sangat bahagia sekali, akhirnya momen-momen malam hari di alam bisa diabadikan juga  :malaikat:  (maklum selama ini cuma mengandalkan kamera HP :( )
<img src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/Suasana_Malam_Hari.JPG" title="'Menikmati Gagahnya Sumbing dengan Temaram Lampu Kota Temanggung, Ditemani dengan Segelas Jahe Panas dan Sebatang Rokok'" ></p>

<p>Puas menikmati gagah-nya Sumbing, akhirnya kita semua mulai packing dengan membawa semua barang-barang dan hanya meninggalkan tenda saja di pos 3 ini. Sebelum mulai perjalanan seperti biasanya kita mulai dengan berdoa dulu baru kemudian mulai <em>trekking</em> kira-kira jam 02:30 pagi (estimasi perjalanan dari pos 3 sampai puncak adalah 4 jam, alamat ga dapat sunrise di puncak :D) dan inilah pengalaman pertama saya <em>trekking</em> dimalam hari :D. Sebenarnya perjalanan dimalam hari ini cukup asyik, karena jarak pandang kita hanya sebatas kemampuan senter yang kita bawa saja. Dan ini cukup membuat saya nyaman, karena yang kita tahu hanya naik naik dan naik saja :D</p>

<p>Ternyata perjalanan malam hari ini tidak semudah yang saya bayangkan, karena tantangan yang saya hadapi sekarang adalah hawa dingin. Apalagi jika tiba-tiba ada angin yang berhembus, brrr berasa sekali dingin-nya meskipun sudah menggunakan jaket 2 lapis (dan kata Jimmy, dingin-nya ini masih belum seberapa jika dibandingkan di Semeru). Selain hawa dingin, tantangan yang saya hadapi adalah rasa-rasanya napas jadi cepet habis (padahal baru jalan berapa langkah sudah ngos-ngos&#8217;an :( ).</p>

<p>Perjalanan menuju pos 4 ini benar-benar cukup berat bagi saya, karena rasa-rasanya koq ya ga sampai-sampai :( , ditambah dengan cuaca yang cukup dingin dan Rangga yang mulai mengeluh bahwa dia merasakan kedinginan. Akhir-nya ditengah-tengah perjalanan menuju ke pos 4 kitapun memutuskan untuk beristirahat sebentar sembari membuat sebuah minuman sekedar untuk menghangatkan tubuh yang kedinginan ini.</p>

<p>Ketika sedang menikmati hangatnya minuman jahe, akhirnya momen sunrise-pun datang. Indah banget euyy, warna merah jingga merona di langit dengan cuaca yang cerah dengan sedikit awan membuat betah berlama-lama menikmati momen ini. Tapi karena kita semua kedinginan, akhirnya momen itupun tidak sempat di abadikan karena kita harus segera melanjutkan perjalanan untuk melawan hawa dingin :( Perjalanan menuju ke pos 4 selanjutnya lumayan menyenangkan meskipun tetap terasa berat, dikarenakan sudah mulai pagi dan akhirnya kita pun bisa menikmati indahnya pemandangan yang terbentang. Jajaran Gunung Merbabu, Merapi dan Sumbing menjadi obat penambah semangat untuk segera mencapai puncak yang masih berapa jauh lagi kita juga tidak tahu :D</p>

<p><img class="center" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/PemandanganSetelahSunrise.jpg" width="300" height="225" title="Pemandangan Seteleah Sunrise" ></p>

<p>Puas foto-foto dengan semangat 45 yang membara kita teruskan lagi perjalanan ini karena puncak sepertinya sudah cukup dekat, tapi ternyata titik yang kita anggap merupakan puncak itu  ternyata hanyalah sebuah tipuan belaka dan dibalik itu ternyata masih ada bukit lagi yang cukup jauh untuk kita lewati :( Dan akhirnya disini tim dipecah, untuk yang bawa <em>daypack</em> jalan duluan hingga puncak, sedangkan yang lain menyusul dibelakang. Karena beban tas Ikhsan yang cukup berat yang membuat si empunya cukup kecapekan, akhirnya diputuskan untuk saling bertukar tas biar beban juga merata. Setelah beberapa saat berjalan akhirnya terdengar sebuah teriakan yang cukup membuat senang, <strong>&ldquo;Puncak&hellip;.puncak..puncak&hellip;oeyy&rdquo;</strong> teriak Rangga. Maksud hati sih pingin berlari, tapi apa daya untuk kesekian kali-nya terkapar lagi saya :D wkwkwkw. Tetapi meskipun begitu, hati sudah mulai senang karena puncak sudah tidak jauh lagi :) dan perjalananpun kita lanjutkan kembali.</p>

<p><img class="center" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/BukitPHP.JPG" width="300" height="225" title="Bukit PHP" ></p>

<p><img class="center" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/IndahnyaPemandanganIni.JPG" width="300" height="225" title="Indahnya Pemandangan Ini" ></p>

<p>Dan akhirnya kira-kira jam 08:00 sayapun berhasil menginjakkan kaki di puncak Gunung Sindoro, baru kemudian teman-teman yang lain ikutan menyusul :) Ya Tuhan terima kasih, karena hamba-Mu ini masih diberikan kesempatan untuk menikmati indah-nya ciptaan-Mu. Pemandangan yang kita saksikan disini benar-benar cukup indah dan inilah puncak pertama bagi saya  :gembira: , pemandangan di sini saja sudah cukup indah bagi saya, bagaimana pemandangan yang tersaji jika ke gunung-gunung yang lebih terkenal lain-nya ya ? Wah pasti lebih indah dari ini sepertinya, kata saya dalam hati :)
<img src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/Puncak_Sindoro.JPG" title="'Puncak Sindoro Akhirnya'" ></p>

<p>Dipuncak kita juga sempat berkenalan dengan rekan-rekan dari <strong>NEPALA</strong> yang berbaik hati berbagi kopi-nya dengan kita, karena kita ga bawa kopi sama sekali :( Begitu indah dan damai rasanya, karena sepanjang mata memandang hati ini tidak berhenti untuk bersyukur. Akhirnya sembari bersantai menikmati suguhan alam ini, ada beberapa teman yang menghabiskan waktunya dengan berfoto-foto. Sedangkan saya sendiri, mencoba menikmati suguhan alam ini dengan sebatang rokok dan segelas kopi dulu baru kemudian ikutan untuk foto-foto :D</p>

<p><img class="center" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/KawahGunungSindoro.jpg" title="Kawah Gunung Sindoro" ></p>

<p><img class="center" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/GunungSumbingdiSelimutiAwan.JPG" title="Gunung Sumbing di Selimuti Awan" ></p>

<p><img class="center" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/FotoKeluargadiPuncakSindoro.JPG" title="Foto Keluarga di Puncak Sindoro" ></p>

<p>Tepat jam 09:00 akhirnya kita semua memutuskan untuk turun setelah melihat awan hitam yang mulai turun, dan yang kita takutkan adalah kabut yang nanti akan menghalangi pandangan kita jika tidak segera turun. Karena kita masih meninggalkan tenda di pos 3 yang rawan dengan kehilangan barang, akhirnya Jimmy dan Dadang memutuskan untuk turun duluan sembari mengecek apakah tenda kita masih berdiri ditempatnya atau tidak :D Setelah kepergian Jimmy dan Dadang, akhirnya kita berempat menyusul turun dengan berjalan pelan-pelan (karena yang didepan ternyata saya yang paling lemot, maklum dengkul masih standart :D)</p>

<p>Tidak ada yang spesial ketika berjalan turun, yang terasa hanya capek dan jempol kaki saya yang rasanya makin lama makin sakit :( Akhirnya ditengah perjalanan, dengan terpaksa saya berganti alas kaki yang tadinya sepatu jadi menggunakan sendal. Rasa sakit sudah sedikit berkurang, tapi berganti dengan licin-nya jalur yang sempat membuat beberapa kali saya jatuh terpeleset :D Tapi untung-nya, akhirnya saya tiba juga di pos 3 kira-kira jam 12:00 siang dan merupakan peserta terakhir yang mencapai garis finish.
<img src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/Oleh-oleh-dari-Sindoro.jpg" title="'Oleh-oleh dari Sindoro'" ></p>

<p>Sebelum memutuskan untuk turun, kita istirahat dahulu di pos 3 ini sembari masak untuk makan siang. Dan akhirnya kira-kira jam 14:30 setelah semua peralatan telah selesai di <em>packing</em> akhirnya kita pun mulai turun. Dan seperti biasa, saya akhirnya tetap jadi peserta yang paling bontot :D disaat yang lain sudah sampai pos 2 saya masih tertatih-tatih menuju ke pos 2 dan akhirnya saya tiba dengan selamat di pos 2 kurang lebih jam 17:00. Karena waktu sudah mulai gelap, di pos 2 ini saya tidak beristirahat lama-lama. Cukup menenggak seteguk air dan kemudian melanjutkan perjalanan lagi untuk menuju ke perbatasan antara hutan dan ladang penduduk, dan akhirnya saya sampai di perbatasan hutan dan ladang penduduk kurang lebih jam 18:00 dengan selamat (fyuuuh benar-benar perjalanan yang panjang dan penuh perjuangan bagi saya pribadi) dan kemudian langsung menuju basecamp dengan diantar oleh abang-abang ojek yang baik hati :) (abang ojek, jasamu benar-benar sungguh berarti bagi saya  :nangis2: )</p>

<p>Ketika sampai basecamp, ternyata teman-teman yang lain berencana ingin langsung kembali ke Jakarta supaya hari minggu-nya benar-benar bisa untuk istirahat. Akhirnya kitapun bertanya ke abang-abang ojek di basecamp &ldquo;apakah bis dari Wonosobo menuju Jakarta masih ada jam segini pak ? &rdquo; dan yang membuat saya kaget adalah, para abang ojek disana beserta teman-teman dari basecamp juga ikut membantu mencarikan solusi. Karena jika di hitung-hitung dengan jarak antara basecamp ke terminal Wonosobo yang memakan waktu ~+ 1 jam, maka waktu kita benar mepet karena bis terakhir yang menuju ke Jakarta dari Wonosobo berangkat jam 19:00 dan yang ditakutkan adalah jika kita sampai di terminal ternyata sudah tidak ada bis.</p>

<p>Akhirnya setelah berdiskusi baik dengan abang-abang ojek dan beberapa orang tua yang ada di basecamp, akhirnya kita putuskan untuk mengikuti saran yang diberikan yaitu naik bis dari terminal Wonosobo menuju Purwakarta baru kemudian dari Purwakarta menuju Jakarta. Dan kitapun akhirnya berangkat untuk menuju ke terminal Wonosobo, eh tapi ternyata kita tidak diajak masuk ke dalam terminal Wonosobo melainkan kita dicarikan bis yang langsung mau berangkat menuju Purwakarta (kata abang-abang ojek waktu itu, supaya bisa ngejar bis yang ke Jakarta mas) Wah baik sekali batin saya, kemudian kita pun pamit untuk segera naik bis tapi disini saya merasa heran untuk kedua kali-nya; karena ketika kita mau naik bis kita semua diajak bersalam-salaman layaknya teman lama yang mau berpisah dan waktu kita bersalaman tersebut abang-abang ojek itu berkata &ldquo;Mas hati-hati dijalan ya, jangan lupa besok-besok kembali lagi kesini. Besok saya antar sampai pos 2 lo mas, soalnya jalannya sudah mau di semen&rdquo; dan kita semua pun sempat tersenyum. Dalam hati saya berkata jarang banget ada abang-abang ojek yang perhatian seperti ini, dan baru kali ini saya merasa bahwa mereka bukan sebagai abang ojek melainkan sebagai teman.</p>

<p>Perjalanan dari Wonosobo &ndash; Purwakarta saya lalui dengan tidur pulas, dan kurang lebih jam 22:00 akhirnya kita sampai juga di terminal Purwakarta dengan selamat. Tapi apa daya, ternyata bis yang menuju ke Jakarta sudah tidak ada. Kalau mau harus menunggu besok pagi, dan disarankan untuk naik bis yang ke arah Bandung baru kemudian dari Bandung lanjut ke Jakarta. Yach&hellip; apa boleh buat, setelah mengisi perut di terminal Purwakarta akhirnya kita pun naik bis terakhir yang menuju ke Bandung tepat jam 23:00 dan turun di daerah Leuwipanjang kurang lebih jam 05:30 dan langsung di lanjut dengan bis Garut &ndash; Jakarta. Disini ada kejadian lucu, kita berlima terpisah dengan Ikhsan yang ternyata belum naik bis ketika bis yang kita naiki mulai berangkat :( Akhirnya perjalanan dari Leuwipanjang &ndash; Jakarta kita jalani tanpa kehadiran Ikhsan yang ternyata naik bis dibelakang kita, dan kira-kira jam 08:00 akhirnya kita tiba di Pasar Rebo kemudian lanjut menuju ke pangkalan jati dengan menggunakan taksi. Tepat jam 09:00 akhirnya kita berlima sampai dengan selamat sampai di kantor Artivisi tanpa kekurangan suatu apapun kecuali Ikhsan yang tertinggal bis :D</p>

<p>Perjalanan ini bagi saya benar-benar perjalanan yang sangat menakjubkan, karena semua keinginan dan impian saya akhirnya menjadi kenyataan :) , dan dari perjalanan ini ada beberapa pelajaran yang bisa saya petik yaitu :</p>

<ol>
<li> Perlu latihan fisik yang lebih keras dan rutin, biar tidak cepat capek terutama napas saya yang gampang sekali ngos-ngosan</li>
<li> Benar kata Jimmy kalau pendakian sebaiknya membawa Pocari Sweat karena jadi tidak gampang haus dibanding minum air biasa</li>
<li> Perlu belajar lagi pengaturan nafas dan ilmu berjalan di gunung (pernah dibahas di forum OANC)</li>
<li> Kalau mau naik, siapkan todo list apa saja yang harus dibawa. Karena kemarin kopi yang harusnya jadi menu wajib tidak terbawa karena kelupaan :(</li>
</ol>


<p>Dan rincian biaya pengeluaran selama perjalanan kita kali ini adalah sebagai berikut :
<img src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/Rincian_Biaya.png" title="'Rincian Biaya'" ></p>

<p>Dengan sukses-nya perjalanan ini, saya merasa perlu mengucap terima kasih kepada :</p>

<ol>
<li> Tuhan YME yang sudah memberikan kesempatan bagi hamba-Nya untuk mengagumi keagungan ciptaan-Nya</li>
<li> <a href="https://www.facebook.com/ikhsanaulia">Ikhsan Aulia</a>, makasih ya gan sudah mau <strong><em>dipaksa</em></strong> jadi fotografer dadakan.</li>
<li> <a href="https://www.facebook.com/jimmy.rengga">Jimmy Rengga</a>, yang sudah menemani perjalanan dari pos 2 sampai perbatasan ladang penduduk hingga kepleset-pleset</li>
<li> <a href="https://www.facebook.com/jimmy.rengga">Jimmy Rengga</a>, <a href="https://www.facebook.com/iswan.hellchilds">Dadang Iswanto</a>, <a href="https://www.facebook.com/ikhsanaulia">Ikhsan Aulia</a>, <a href="https://www.facebook.com/ranggarahmanda.p">Rangga Rahmanda</a> dan <a href="https://www.facebook.com/maulana.chandra.3">Maulana Chandra</a>, yang mau menerima racun saya dan menjadi partner dalam pendakian kali ini :)</li>
<li> Teman-teman pendaki yang ditemui baik di groups FB, forum OANC kaskus maupun yang sudah menuliskan pengalaman-nya di blog, tulisan teman-teman jadi referensi utama kita</li>
</ol>


<p><strong>Referensi-referensi:</strong></p>

<ol>
<li> <a href="http://www.temanggungkab.go.id/potensi.php?mnid=100">Sindoro dan Sumbing, Gunung kembar yang menantang</a></li>
<li> <a href="http://chk2489.blogspot.com/2013/03/jalur-pendakian-gunung-sindoro.html">Pendakian Gunung Sindoro</a></li>
<li> <a href="http://www.belantaraindonesia.org/2013/01/puncak-7-lapangan-gunung-sindoro.html">Puncak 7 Lapangan Gunung Sindoro</a></li>
<li> <a href="http://www.kaskus.co.id/thread/50c0ac432775b4ae20000036/dendam-dari-sindoro/">Dendam dari Sindoro</a></li>
<li> <a href="http://wisata.kompasiana.com/jalan-jalan/2012/12/15/pendakian-gunung-sindoro-via-kledung-516261.html">Pendakian Gunung Sindoro via Kledung</a></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Howto Disable Individual Jetpack Module]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/06/22/howto-disable-individual-jetpack-module/"/>
    <updated>2013-06-22T15:21:07+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/06/22/howto-disable-individual-jetpack-module</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Gara-gara sering kelupaan bagaimana cara-nya men-disable sebuah modul di <a href="http://wordpress.org/plugins/jetpack/">Jetpack</a>, akhirnya saya buatkan posting sekalian biar besok-besok tidak lupa lagi :D Postingan ini ditulis gara-gara saya tidak puas dengan module <strong>Likes</strong> di Jetpack. Karena sudah terlanjur di aktifkan dan tidak puas, jadi beginilah step by step untuk mendisable-nya :)</p>

<p><img class="center" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/blogging/HowtoDisableIndividualJetpackModule/TampilanModuleLikesyangAktif.png" width="300" height="183" title="Tampilan Module Likes yang Aktif" ></p>

<p>Jika sudah, sekarang tekanlah tombol <strong>Learn More</strong> di module yang ingin di disable untuk menampilkan tombol <strong>Deactive</strong> seperti gambar dibawah ini (lihat tombol yang dibulatin) :</p>

<p><img class="center" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/blogging/HowtoDisableIndividualJetpackModule/KlikTombolDeactive.png" width="300" height="196" title="Klik Tombol Deactive" ></p>

<p>Kalau tampilan sudah seperti gambar diatas, maka sekarang tekanlah tombol <strong>Deactive</strong> untuk mendisable module yang dimaksud. Dan harusnya jika tidak ada masalah, maka kita akan melihat tampilan seperti gambar dibawah ini :</p>

<p><img class="center" src="http://martinusadyh.github.io/images/blog-images/blogging/HowtoDisableIndividualJetpackModule/ProsesDeactiveBerhasil.png" width="300" height="181" title="Proses Deactive Berhasil" ></p>

<p>Sebenarnya gampang bukan ? Mungkin memang karena faktor <strong>&ldquo;U&rdquo;</strong> nih yang bikin jadi sering lupa :(</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bercengkrama dengan Nusantarider di Event Ride n Roast]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/06/14/bercengkrama-dengan-nusantarider-di-event-ride-n-roast/"/>
    <updated>2013-06-14T11:16:10+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/06/14/bercengkrama-dengan-nusantarider-di-event-ride-n-roast</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://martinusadyh.web.id/2013/04/09/nusantaride-event-ride-and-roast/"><strong>&ldquo;Ride and Roast&rdquo;</strong></a> itulah tema kumpul-kumpul teman-teman <a href="http://www.nusantaride.com/Forums/">Nusantaride</a> yang diselenggarakan pada tanggal 20 April 2013 kemarin dan bertempat di koordinat <strong>-6.73921, 107.00591</strong> yang ternyata lokasi-nya adalah di daerah Cibodas (tepatnya sih di <strong>Camping Ground</strong> Cibodas &ndash; depan kantor Taman Nasional Gede Pangrango &ndash; TNGP) :D Rencana awal perjalanan ini sebenarnya adalah <strong>&ldquo;solo riding&rdquo;</strong> dikarenakan navigator yang saya ajak di event <a href="http://martinusadyh.web.id/2013/04/14/serunya-perjalanan-ke-waduk-jatiluhur/">Ride, Lunch and Laugh</a> kemarin tidak bisa ikut, tanpa disangka-sangka <a href="https://www.facebook.com/herri.herrie">Om Herri</a> dan <a href="https://www.facebook.com/ar.farid.79">Om Farid</a> mengajak untuk riding bareng. Tapi sayang-nya om Herri mengusulkan tikum di daerah pancoran sedangkan om Farid tikum di cibinong, setelah berdiskusi akhirnya di putuskan saya akan tikum dulu dengan om Herri di daerah pancoran tepat jam 08:00 baru kemudian menuju ke Cibinong untuk ketemu dengan om Farid tepat jam 09:00 lalu meluncur bareng-bareng menuju lokasi acara :)</p>

<p>Hari Sabtu itu tanggal 20/04/2013 tepat jam 07:30 saya mulai meluncur ke daerah pancoran untuk bertemu dengan om Herri, kondisi jalanan menuju ke pancoran sangat lenggang waktu itu  tidak seperti hari-hari biasanya dan setengah jam kemudian akhirnya saya bertemu dengan om Herri :) Tanpa banyak bicara, akhirnya kita berdua mulai perjalanan menuju ke Cibodas dengan sebelum-nya melipir kesuatu tempat yang kata om Herri terdapat sebuah setu yang katanya ada pemandangan bagus dan cocok buat foto-foto :D (meskipun pada akhir cerita setu-nya juga masih belum ketemu :( ).</p>

<p>Ternyata kondisi jalanan yang lenggang hanya saya nikmati dari kalimalang sampai pancoran saja, sebaliknya perjalanan dari pancoran &ndash; pasar minggu &ndash; depok &ndash; cibinong di beberapa titik cukup padat :( Dan entah bagaimana ceritanya, saya juga lupa ngasih tahu ke om Herri lokasi om Farid menunggu kita :( yang menyebabkan kita tetap melanjutkan perjalanan menuju ke citeureup. Setelah melewati sebuah pasar di daerah pintu tol Citeureup, akhirnya kita bisa menjumpai hijau-nya pemandangan alam pedesaan setelah beberapa jam <em>riding</em> hanya melihat rumah-rumah saja.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2924" align="aligncenter" width="300"][![Akhirnya Meilhat Indahnya Alam](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Akhirnya-Meilhat-Indahnya-Alam-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=609) Akhirnya Meilhat Indahnya Alam[/caption]




[caption id="attachment_2923" align="aligncenter" width="300"][![Gantian Motor yang Narsis](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Gantian-Motor-yang-Narsis-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=611) Gantian Motor yang Narsis[/caption]




[caption id="attachment_2922" align="aligncenter" width="300"][![Kondisi Jalanan Setelah Citeureup](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Kondisi-Jalanan-Setelah-Citeureup-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=612) Kondisi Jalanan Setelah Citeureup[/caption]
</code></pre>

<!-- more -->


<p>Setelah puas foto-foto, akhirnya perjalanan kita lanjutkan kembali dengan kecepatan kurang lebih 40-50 km/jam dikarenakan ingin menikmati pemandangan yang cukup membuat mata ini jadi segar (sekalian cari spot buat foto-foto tentunya) :D :) Karena sebelum berangkat saya juga belum sarapan, akhirnya kitapun mampir disebuah warung di pinggir jalan untuk segera mengisi perut yang sedang keroncongan ini sekaligus beristirahat dan menu saya pagi ini adalah kopi hitam, mie goreng, telor bulet dan nasi putih :D Ketika sedang menunggu hidangan datang, tiba-tiba sebuah motor pulsar merah melintas dan berhenti di warung tempat kita sedang beristirahat. Dan ternyata pengendara pulsar merah tersebut adalah om Farid yang mengatakan melihat sticker <strong>nusantaride</strong> ketika saya tanya koq tau kita disini. Akhirnya obrolan kita pun menjadi semakin ramai dikarenakan penghuni warung jadi bertambah :) setelah prosesi salam-salaman selesai akhirnya kita-pun ngobrol-ngobrol dengan tema pengalaman riding om Farid dan om Herri ketika melakukan perjalanan ke Dieng dan Halimun. Dan sayapun menjadi pendengar setia sembari menuntaskan sarapan yang kesiangan :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2929" align="aligncenter" width="300"][![Menu Sarapan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Menu-Sarapan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=613) Menu Sarapan[/caption]




[caption id="attachment_2927" align="aligncenter" width="300"][![Sharing Pengalaman Riding](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Sharing-Pengalaman-Riding-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=615) Sharing Pengalaman Riding[/caption]




[caption id="attachment_2928" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan di Sekitar Warung](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Pemandangan-di-Sekitar-Warung-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=614) Pemandangan di Sekitar Warung[/caption]
</code></pre>

<p>Sesudah sarapan, ngopi dan curhat-curhat&#8217;an, akhirnya perjalanan-pun kita lanjutkan dengan om Herri tetap sebagai RC rombongan mini ini :) Suasana jalan yang kita tempuh kali ini masih didaerah pedesaan dengan pemandangan sawah, gunung dan hamparan awan siang itu masih mendominasi perjalanan kita bertiga. Kadang-kadang disebuah tempat yang menurut kita bagus, kita berhenti sekedar untuk bernarsis ria dengan berlatarkan pemandangan alam (dalam hatipun saya sempat berkata, ternyata di dekat Jakarta ada juga pemandangan seperti ini). Semakin lama kita <em>riding</em>, perjalanan yang tadinya di dominasi tanjakan-tanjakan yang cukup landai berganti menjadi tanjakan-tanjakan yang cukup membuat motor saya ngos-ngos-an :D . Tapi pemandangan yang disuguhkan juga tidak kalah indahnya, karena kita sempat melewati hutan pinus yang cukup lebat (selebat hutan pinus yang ada di gunung bunder), ada 2 curug yang kita ga mampir karena sudah terlalu siang dan ada beberapa kondisi jalan <em>semi-offroad</em> yang membuat kita sedikit berbasah-basah ria dengan lumpur :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2931" align="aligncenter" width="300"][![Setelah Motor Gantian Ridernya Narsis](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Setelah-Motor-Gantian-Ridernya-Narsis-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=621) Setelah Motor Gantian Ridernya Narsis[/caption]




[caption id="attachment_2932" align="aligncenter" width="300"][![Apapun Motornya Yang Penting Atpentur](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Apapun-Motornya-Yang-Penting-Atpentur-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=616) Apapun Motornya Yang Penting Atpentur[/caption]




[caption id="attachment_2933" align="aligncenter" width="300"][![Melewati Hutan Pinus](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Melewati-Hutan-Pinus-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=619) Melewati Hutan Pinus[/caption]








[caption id="attachment_2934" align="aligncenter" width="300"][![Melihat Awan Yang Sedang Turun](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Melihat-Awan-Yang-Sedang-Turun-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=620) Melihat Awan Yang Sedang Turun[/caption]




[caption id="attachment_2935" align="aligncenter" width="300"][![Kondisi Jalanan Semi Offroad](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Kondisi-Jalanan-Semi-Offroad-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=618) Kondisi Jalanan Semi Offroad[/caption]




[caption id="attachment_2936" align="aligncenter" width="300"][![Jalan SemiOffroad 2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Jalan-SemiOffroad-2-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=617) Jalan SemiOffroad 2[/caption]
</code></pre>

<p>Akhirnya setelah beberapa jam <em>riding</em> didalam hutan, akhirnya kita bertiga-pun kembali ke jalan raya utama Bogor dengan kondisi tanpa ada masalah sedikitpun :) Karena saya juga baru pertama kali melewati rute ini, iseng-iseng akhirnya saya melihat ke aplikasi <strong>&ldquo;MyTrack&rdquo;</strong> yang sejak berangkat sudah saya nyalakan, dan inilah hasil perjalanan kita kali ini hingga menuju ke pintu masuk <strong>&ldquo;Taman Nasional Gede Pangrango&rdquo;</strong> nanti :)</p>

<p><a href="https://maps.google.com/maps?f=d&amp;source=embed&amp;saddr=-6.249435,106.907415&amp;daddr=-6.307109,106.836433+to:-6.551723,106.945667+to:-6.73921,+107.00591&amp;hl=en&amp;geocode=FSWkoP8dF0dfBg%3BFdvCn_8d0TFeBg%3BFVUHnP8dg9xfBg%3BFfYqmf8d1sdgBg&amp;aq=&amp;sll=-6.723257,107.009583&amp;sspn=1.513827,2.705383&amp;dirflg=ht&amp;mra=ls&amp;ie=UTF8&amp;t=m&amp;ll=-6.489245,106.934736&amp;spn=0.49997,0.205106">View Larger Map</a></p>

<p>Dan akhirnya tepat jam 01:30 kita bertiga sampai di pintu masuk <strong>&ldquo;Taman Nasional Gede &ndash; Pangrango&rdquo;</strong>, dan bagi saya ini adalah momen pertama saya menginjakkan kaki di daerah <strong>TNGP</strong>. Kesan pertama yang saya tangkap ketika pertama kali memasuki kawasan ini adalah, nuansana-nya kental banget dengan <strong>suasana pendakian</strong> ya pastilah :D karena di sini merupakan salah satu jalur resmi pendakian ke Gunung Gede &ndash; Pangrango selain pintu Gunung Putri dan Selabintana. Selain itu dengan bertebaran beberapa toko yang menjual alat-alat pendakian menjadikan suasana di Cibodas ini lebih dari sekedar tempat wisata keluarga :)</p>

<p>Pada awalnya kita bertiga sempat kebingungan, dimana lokasi event &ldquo;Ride and Roast&rdquo; akan di gelar. Tapi berdasarkan ingatan &ldquo;nanti kalau di Cibodas, melipir saja ke markas Green Ranger&rdquo; maka akhirnya saya beranikan diri bertanya ke penjual makanan di dalam dimanakah markas <strong>&ldquo;Green Ranger&rdquo;</strong> ? Dan akhirnya, setelah mengikuti petunjuk yang sudah diberikan, kitapun meluncur menuju markas <strong>&ldquo;Green Ranger&rdquo;</strong>. Sembari mencari-cari tempat parkir yang pas, akhirnya kita menemukan beberapa motor dengan sticker <a href="http://www.nusantaride.com/Forums/">Nusantaride</a>. Dengan hati yang mantap, akhirnya kitapun memarkir kendaraan kita masing-masing di dekat motor dengan sticker <a href="http://www.nusantaride.com/Forums/">Nusantaride</a> tersebut. Cuma karena kita bertiga tidak ada yang kenal satu orangpun di markas <strong>&ldquo;Green Ranger&rdquo;</strong>, akhirnya saya-pun memesan kopi di warung yang lokasinya dekat dengan parkiran motor :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2940" align="aligncenter" width="300"][![Parkir dekat Markas Green Ranger](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Parkir-dekat-Markas-Green-Ranger-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=623) Parkir dekat Markas Green Ranger[/caption]




[caption id="attachment_2941" align="aligncenter" width="300"][![Ngopi Lagi](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Ngopi-Lagi-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=622) Ngopi Lagi[/caption]
</code></pre>

<p>Semakin sore, akhirnya kawan-kawan lain-nya pun mulai berdatangan secara bergantian dan ini membuat suasana jadi semakin hangat dengan candaan konyol yang sering terlontar. Dan kadang kita juga mendengarkan cerita dari pakde Ija tentang ekspedisi Sap7aranu-nya :) Karena semakin sore udara jadi semakin dingin, akhirnya kitapun menyepakati untuk ngobrol di dalam warung saja sembari makan dan ngopi buat kawan-kawan yang mau makan ;)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2943" align="aligncenter" width="300"][![Kawan-kawan mulai berdatangan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Kawan-kawan-mulai-berdatangan_Pic-By-Om-Naufal-300x201.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=624) Kawan-kawan mulai berdatangan[/caption]




[caption id="attachment_2945" align="aligncenter" width="300"][![Mendengarkan Om Ija](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Mendengarkan-Om-Ija-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=625) Mendengarkan Om Ija[/caption]




[caption id="attachment_2944" align="aligncenter" width="300"][![Sharing sembari seruput kopi](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Sharing-sembari-seruput-kopi-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=626) Sharing sembari seruput kopi[/caption]
</code></pre>

<p>Malam minggu itu di kaki Gunung Gede udara rasanya jadi semakin dingin, tapi dinginnya udara malam tidak mempengaruhi keceriaan teman-teman Nusantaride. Semakin malam, obrolan jadi semakin hangat dan menjurus panas karena ada cerita kocak berseri tentang si <strong>&ldquo;Usman&rdquo;</strong> :D Obrolan teman-teman malam itu lebih banyak tentang seputar cerita mistis, pengalaman berkendara ke ujung barat Indonesia (titik 0 KM) oleh om Ijul yang membuat saya tetap antusias dan tidak mengantuk mendengarkan cerita-cerita seru dari para penjelajah motor ini :) Dan ketika dirasa sudah teman-teman yang berkumpul sudah banyak, akhirnya acara <strong>&ldquo;Roast&rdquo;</strong> kita laksanakan dengan mengambil lokasi di Camping Ground yang tempatnya berada sebelum Curug Cibeureum :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2949" align="aligncenter" width="300"][![Mencari Lokasi Bakar-bakar Pic By Om Naufal](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Mencari-Lokasi-Bakar-bakar-Pic-By-Om-Naufal-300x200.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=629) Mencari Lokasi Bakar-bakar Pic By Om Naufal[/caption]




[caption id="attachment_2948" align="aligncenter" width="300"][![Masih Berusaha Menyalakan Api Pic By Om Naufal](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Masih-Berusaha-Menyalakan-Api-Pic-By-Om-Naufal-300x200.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=628) Masih Berusaha Menyalakan Api Pic By Om Naufal[/caption]




[caption id="attachment_2947" align="aligncenter" width="300"][![Hore Akhirnya Nyala Pic By Om Reza](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Hore-Akhirnya-Nyala-Pic-By-Om-Reza-300x200.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=627) Hore Akhirnya Nyala Pic By Om Reza[/caption]
</code></pre>

<p>Dan akhirnya, mari kita foto keluarga dulu <strong>1&hellip;.2&hellip;.3&hellip;.Cheeerss&hellip;..</strong> :)
[caption id=&ldquo;attachment_2951&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;960&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=14&amp;gallery=12&amp;pid=610"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/06/Roast.jpg" alt="Foto Keluarga Dulu" /></a> Foto Keluarga Dulu[/caption]</p>

<p>Setelah semua sate habis :D akhirnya kita pun kembali ke warung yang lokasi-nya dekat dengan tempat parkir motor kita, sembari melanjutkan cerita si &ldquo;Usman&rdquo; yang terpaksa kepotong waktu acara bakar-bakar tadi :D Akhirnya entah bagaimana ceritanya, teman-teman semua memutuskan pulang malam itu juga. Tepat jam 01:30, akhirnya kita semua turun dan kembali ke Jakarta :) Dan akhir-nya saya-pun sampai di kos-kosan tepat hari Minggu jam 03:00 dini hari dengan selamat sentosa dan tidak lupa saya ucapkan terima kasih yang sebesar-besar-nya untuk :</p>

<ol>
<li><p> Tuhan YME, yang sudah memberikan keselamatan pada perjalanan ini</p></li>
<li><p> Om Herri dan Om Farid, yang sudah menjadi teman disaat pergi dan pulang. Berkat om-om ini, perjalanan jadi semakin seru dan menemukan tempat-tempat dengan pemandangan yang cukup indah :)</p></li>
<li><p> Segenap warga Nusantaride yang menyambut saya dengan tangan terbuka untuk bergabung :)</p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bermain Air Minggu Pagi di Sungai Citarik]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/05/13/bermain-air-minggu-pagi-di-sungai-citarik/"/>
    <updated>2013-05-13T01:05:00+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/05/13/bermain-air-minggu-pagi-di-sungai-citarik</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Perjalanan kali ini sebenarnya merupakan perjalanan balas dendam gara-gara rencana tahun kemarin batal :( , karena tidak ingin gagal untuk kedua kali-nya akhirnya untuk perjalanan kali ini kita mengajak teman-teman kantor dari divisi lain selain divisi IT tempat dimana saya bersemayam :D Dan akhirnya kita putuskan untuk <strong>&ldquo;Rafting di Citarik&rdquo;</strong> awal bulan April tepatnya tanggal 07/04/2013 :)</p>

<p>Rafting kita kali ini menggunakan jasa dari pihak <a href="http://www.kakilangitcamp.com/">Kaki Langit Adventure</a> yang menurut kita tidak terlalu mahal, sedangkan semua urusan booking membooking di urus langsung oleh <a href="https://www.facebook.com/idhi.baee">Mas Idhi</a>. Setelah berdiskusi dengan teman-teman yang lain, akhirnya kita putuskan untuk mengambil paket arung jeram yang 9 KM supaya bisa lebih lama bermain-main airnya :) Setelah semua urusan dengan pihak <a href="http://www.kakilangitcamp.com/">Kaki Langit Adventure</a> selesai, akhirnya kitapun sepakat untuk berkumpul di kantor hari Sabtu 06/04/2013 jam 22:00.</p>

<p>Akhirnya tepat jam 23:00 kita semua berangkat menuju basecamp <strong>Kaki Langit Adventure</strong> sebagai <strong>EO</strong> yang kita sewa, dan tim kita dalam perjalanan kali ini berjumlah 11 orang dengan komposisi 4 cewek dan 7 cowok :) Karena diantara kita belum ada yang pernah ke tempat <strong>Kaki Langit Adventure</strong>, sedangkan peta lokasi yang diberikan juga kurang jelas. Akhirnya kitapun menggunakan bantuan dari <a href="https://maps.google.com/">Google Maps</a> yang akhirnya didapatlah rute menuju lokasi seperti dibawah ini :</p>

<p><a href="https://maps.google.com/maps?saddr=Lebak+Bulus,+Jakarta&amp;daddr=Kaki+Langit+Adventure+Camp,+Jl.Raya+Cikidang+desa+Cikiray.+Kec.+Cikidang,+Sukabumi+40115&amp;hl=en&amp;sll=-6.30538,106.788342&amp;sspn=0.03,0.03&amp;geocode=FZzJn_8d9nVdBin59GH2Ju5pLjEQMNUt6MUABQ%3BFdawlv8dndZaBiHb3tH_BMlAPilvTI8cIyloLjHb3tH_BMlAPg&amp;dirflg=d&amp;t=m&amp;ie=UTF8&amp;ll=-6.603198,106.754417&amp;spn=0.622384,0.288337&amp;source=embed">View Larger Map</a></p>

<!-- more -->


<p>Karena berdasarkan rute yang didapat dari <strong>Google Maps</strong> kita diarahkan lewat Cikidang, dan diantara kita belum ada yang pernah melewati jalur tersebut. Maka akhirnya kita putuskan untuk mencari tempat peristirahatan dahulu sekedar untuk menunggu pagi datang baru kemudian melanjutkan perjalanan kembali, perjalanan menuju ke daerah Cikidang bisa dikatakan biasa-biasa saja dan hanya ditemani oleh gerimis dengan intensitas sedang.</p>

<p>Setelah berjalan kurang lebih 2 jam, akhirnya kita memutuskan untuk beristirahat di sebuah SPBU sebelum pertigaan Cikidang. Disini semua teman-teman berusaha untuk beristirahat sekedar untuk menyimpan tenaga untuk besok pagi, sedangkan saya sendiri tidak bisa tidur dan malam itu saya habiskan dengan ngopi dan internet&#8217;an menggunakan handphone  :swt:</p>

<p>Akhirnya tepat jam 05:30 setelah semua teman-teman bangun, perjalanan-pun akhirnya kita lanjutkan dengan panduan dari <strong>Google Maps</strong>. Kesan pertama ketika mulai memasuki daerah Cikidang yang saya tangkap adalah &ldquo;Kenapa dulu waktu ke <a href="http://martinusadyh.web.id/2013/01/07/perjalanan-menyusuri-hidden-paradise-sawarna-banten/">Sawarna</a> tidak lewat sini ya ? :( &rdquo; karena jalanan daerah Cikidang sangat bagus dan mulus disertai tikungan-tikungan yang cukup tajam selain itu pemandangan disepanjang jalan juga sangat indah :) (dibanding ke Sawarna lewat Cikembar :( ) akhirnya kitapun tergoda untuk bernarsis ria disini :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2867" align="aligncenter" width="300"][![Para Bidadari](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Para-Bidadari-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=581) Para Bidadari[/caption]




[caption id="attachment_2866" align="aligncenter" width="300"][![Full Team](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Full-Team-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=580) Full Team[/caption]




[caption id="attachment_2868" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan Jalur Cikidang](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Pemandangan-Jalur-Cikidang-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=582) Pemandangan Jalur Cikidang[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah puas foto-foto, akhirnya kita putuskan mencari sarapan untuk mengisi perut yang sudah mulai keroncongan dan akhirnya warung Ibu Heni yang jadi sasaran kita untuk memuaskan rasa lapar yang sudah mulai menggila ini. Tapi sayang-nya, rasanya koq ya terlalu asin menurut kita :( iks&hellip;</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2876" align="aligncenter" width="300"][![Melipir Buat Sarapan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Melipir-Buat-Sarapan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=584) Melipir Buat Sarapan[/caption]




[caption id="attachment_2873" align="aligncenter" width="300"][![View Yang Bikin Betah](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/View-Yang-Bikin-Betah-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=587) View Yang Bikin Betah[/caption]




[caption id="attachment_2872" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan di dekat Warung Ibu Heni](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Pemandangan-di-dekat-Warung-Ibu-Heni-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=586) Pemandangan di dekat Warung Ibu Heni[/caption]








[caption id="attachment_2871" align="aligncenter" width="300"][![Warung Ibu Heni](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Warung-Ibu-Heni-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=588) Warung Ibu Heni[/caption]




[caption id="attachment_2874" align="aligncenter" width="300"][![Full Team Menunggu Sarapan Datang](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Full-Team-Menunggu-Sarapan-Datang-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=583) Full Team Menunggu Sarapan Datang[/caption]




[caption id="attachment_2875" align="aligncenter" width="300"][![Menu Sarapan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Menu-Sarapan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=585) Menu Sarapan[/caption]
</code></pre>

<p>Karena kita dapat jadwal pagi (tepatnya jam 09:00), akhirnya setelah sarapan kita pun langsung melanjutkan perjalanan lagi. Kondisi perjalan menuju ke basecamp <strong>Kaki Langit Adventure</strong> tepatnya di daerah Cikidang ini benar-benar sangat cocok untuk menggunakan motor apalagi untuk yang senang touring menggunakan roda dua :) Selain karena kondisi jalan-nya yang mulus, pemandanganan-nya yang bagus dan disini juga cocok untuk foto-foto :) Dan sekedar saran, karena tikungan di sini cukup tajam, usahakan jangan memacu kendaraan terlalu kencang :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2878" align="aligncenter" width="300"][![Kondisi Tikungan Cikidang](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Kondisi-Tikungan-Cikidang-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=589) Kondisi Tikungan Cikidang[/caption]




[caption id="attachment_2879" align="aligncenter" width="300"][![Kondisi Tikungan Cikidang2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Kondisi-Tikungan-Cikidang2-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=590) Kondisi Tikungan Cikidang2[/caption]
</code></pre>

<p>Tepat jam 07:23 akhirnya kitapun sampai dengan selamat di basecamp <strong>Kaki Langit Adventure</strong>, karena kita start untuk rafting-nya juga masih lama (kita start jam 09:00) akhirnya kesempatan ini kita gunakan untuk beristirahat di musholla :)
[caption id=&ldquo;attachment_2881&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=591"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Kaki-Langit-Adventure-300x225.jpg" alt="Kaki Langit Adventure" /></a> Kaki Langit Adventure[/caption]</p>

<p>Ketika sedang enak-enaknya tidur, akhirnya kita di beritahu supaya kita segera siap-siap karena rombongan kita akan segera berangkat menuju ke titik awal <em>rafting</em> :) Setelah berganti baju dengan baju yang sudah kita siapkan, sebelum mulai jalan kita semua berdoa dulu. Setelah berdoa selesai, akhirnya kita dibagi menjadi 3 team dengan 3 perahu dan akhirnya tepat jam 08:30 kita berangkat menuju ke titik start untuk <em>rafting</em> :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2884" align="aligncenter" width="300"][![Foto Keluarga](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Foto-Keluarga-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=593) Foto Keluarga[/caption]




[caption id="attachment_2887" align="aligncenter" width="300"][![Narsis dulu sebelum berangkat](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Narsis-dulu-sebelum-berangkat-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=596) Narsis dulu sebelum berangkat[/caption]




[caption id="attachment_2883" align="aligncenter" width="300"][![Ayuk kita capcus](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Ayuk-kita-capcus-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=592) Ayuk kita capcus[/caption]








[caption id="attachment_2886" align="aligncenter" width="300"][![Kita Berangkat](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Kita-Berangkat-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=595) Kita Berangkat[/caption]




[caption id="attachment_2885" align="aligncenter" width="300"][![Jalanannya Jelek Euy](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Jalanannya-Jelek-Euy-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=594) Jalanannya Jelek Euy[/caption]




[caption id="attachment_2888" align="aligncenter" width="300"][![Waa Ga Sabar Neeh](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Waa-Ga-Sabar-Neeh-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=597) Waa Ga Sabar Neeh[/caption]
</code></pre>

<p>Setengah jam kemudian akhirnya kitapun sampai di titik awal <em>rafting</em> :) Dan akhirnya kitapun mulai menaiki perahu dan <em>rafting</em> pun dimulai :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2892" align="aligncenter" width="300"][![Narsis Dulu](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Narsis-Dulu-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=598) Narsis Dulu[/caption]




[caption id="attachment_2893" align="aligncenter" width="300"][![Yeaa Akhirnya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Yeaa-Akhirnya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=600) Yeaa Akhirnya[/caption]




[caption id="attachment_2894" align="aligncenter" width="300"][![Wuiii](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Wuiii-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=599) Wuiii[/caption]








[caption id="attachment_2890" align="aligncenter" width="300"][![Perahu Team1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Perahu-Team1-300x199.jpg)](martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=601) Perahu Team1[/caption]




[caption id="attachment_2891" align="aligncenter" width="300"][![Perahu Team2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Perahu-Team2-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=602) Perahu Team2[/caption]




[caption id="attachment_2895" align="aligncenter" width="300"][![Perahu Team3](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/IMG_6279-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=579) Perahu Team3[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah dua jam lebih bergelut dengan deras dan dingin-nya air sungai Citarik, akhirnya kitapun sampai di garis finish. Dan dari semua perahu, ternyata hanya perahu di team 2 saja yang seluruh personelnya tidak kecebur sama sekali. Sedangkan perahu di team 1 dan 3 semua personelnya sempat merasakan hanyut di deras-nya arus sungai Citarik, kesan pertama yang saya rasakan sebelum kecebur adalah takut karena arus-nya cukup deras. Tapi ketika sudah kecebur dan merasakan nikmatnya diombang-ambingkan arus sungai Citarik koq jadi kepingin mengulang lagi :) , saran saya untuk yang belum pernah <em>rafting</em> jangan takut kecebur nikmatin saja sensasinya seru koq ;)</p>

<p>Waktu sampai digaris finish ini ada kejadian lucu, kita waktu itu ditawarin oleh guide yang ada di perahu. Jika mau kita bisa berenang untuk mencapai ke pinggir sungai, kalau tidak mau nanti kita antar sampai pinggir. Karena masih pingin merasakan dinginnya sungai Citarik, akhirnya banyak teman-teman yang otomatis langsung nyebur untuk berenang menuju ke tepian :) Nah disinilah kejadian lucu itu, ternyata banyak dari kita berenang di putaran arus sungai. Jadi sekuat apapun kita berenang, hasil akhirnya posisi kita tetap disitu-situ juga karena ternyata kita berenang melawan arus :swt: (ini kita ketahuin ketika sudah naik di pinggir sungai) Dan akhirnya meskipun dengan susah payah mencapai pinggir sungai,  kita-pun bisa menikmati segarnya kelapa muda baru kemudian kita kembali ke basecamp <strong>Kaki Langit Adventure</strong> :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2899" align="aligncenter" width="300"][![Akhirnya Sampai Pinggir Juga](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Akhirnya-Sampai-Pinggir-Juga-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=603) Akhirnya Sampai Pinggir Juga[/caption]




[caption id="attachment_2901" align="aligncenter" width="300"][![Segarnya Kelapa Muda](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Segarnya-Kelapa-Muda-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=605) Segarnya Kelapa Muda[/caption]




[caption id="attachment_2900" align="aligncenter" width="300"][![Pose Dulu](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Pose-Dulu-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=604) Pose Dulu[/caption]
</code></pre>

<p>Akhirnya tepat jam 11:30 kita pun sampai juga di basecamp <strong>Kaki Langit Adventure</strong>, dan agenda kita kali ini adalah mandi, makan siang, istirahat sebentar dan kemudian langsung kembali ke Jakarta karena besok semua harus masuk kantor :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2904" align="aligncenter" width="300"][![Menu Makan Siang](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Menu-Makan-Siang-300x225.jpg)](martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=606) Menu Makan Siang[/caption]




[caption id="attachment_2905" align="aligncenter" width="300"][![Wajah-wajah Kelelahan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Wajah-wajah-Kelelahan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=608) Wajah-wajah Kelelahan[/caption]




[caption id="attachment_2903" align="aligncenter" width="300"][![Wajah-wajah Kelalahan2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Wajah-wajah-Kelalahan2-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=607) Wajah-wajah Kelalahan2[/caption]
</code></pre>

<p>Dan tepat jam 12:30 kitapun bertolak kembali menuju Jakarta dengan kondisi jalanan yang diguyur hujan dengan itensitas sedang, rute yang kita tempuh juga masih sama dengan rute waktu kita berangkat dan untungnya kita belum kena macet di jalan raya sukabumi. Macet baru ditemui waktu mau masuk pintu tol Ciawi :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Berburu Sunset di Pantai Ranca Buaya dan Pantai Santolo]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/04/29/berburu-sunset-di-pantai-ranca-buaya-dan-pantai-santolo/"/>
    <updated>2013-04-29T17:08:58+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/04/29/berburu-sunset-di-pantai-ranca-buaya-dan-pantai-santolo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>[caption id=&ldquo;attachment_2777&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;648&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=530"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Sunset-yang-terhalang-awan-di-Pantai-Santolo.jpg" alt="Sunset yang terhalang awan di Pantai Santolo" /></a> Sunset yang terhalang awan di Pantai Santolo[/caption]
Sebenarnya perjalanan kali ini terinspirasi dari <strong>Ride Report</strong> om Debian di forum <strong>Nusantaride</strong> dengan judul <a href="http://www.nusantaride.com/Forums/showthread.php?t=544">Ekspedisi Menyingkap Keindahan 8 Pantai Tersembuyi di Garut</a>, nah karena tergiur dengan pemandangan yang terdapat pada tulisan om Debian akhirnya sayapun berusaha meracuni beberapa teman untuk ikutan jalan menuju ke Pantai Ranca Buaya di akhir maret nanti tepatnya waktu <em>long weekend</em> di tanggal 29-31 Maret 2013 :) Dan ternyata, respon teman-teman cukup baik juga dengan menyatakan bahwa mereka tertarik untuk ikutan <em>riding</em> bareng menuju ke Pantai Ranca Buaya :)</p>

<!-- more -->


<p>Setelah tanggal keberangkatan dan titik kumpul disetujui (di <a href="https://www.facebook.com/groups/101081813332672/">Ardvark Garage</a>), maka langkah terakhir yang harus disiapkan adalah motor yang akan digunakan :) Tapi untungnya si &ldquo;Geny&rdquo; juga barusan di service setelah mengikuti acara <a href="http://martinusadyh.web.id/2013/04/14/serunya-perjalanan-ke-waduk-jatiluhur/">Ride, Lunch and Laugh</a>; jadi sepertinya persiapan sudah matang dan tinggal menunggu hari keberangkatan saja.</p>

<p>Rencana tetaplah rencana, dari beberapa teman yang awalnya menyanggupi untuk ikut di hari-hari terakhir ternyata berhalangan dan menyisakan cuma saya dan babe <a href="https://www.facebook.com/ryanolution">Andriansyah Ayahnya Putra</a> yang sampai detik terakhir masih bertahan dengan rencana awal. Karena gejolak di hati yang penasaran dengan pemandangan disepanjang rute menuju ke garut selatan sudah menggebu-gebu, akhirnya sayapun memantapkan hati tetap berangkat meskipun cuma berdua saja. Apalagi sempat dipanas-panasin oleh babe <a href="https://www.facebook.com/ryanolution">Andriansyah Ayahnya Putra</a> dengan memposting foto-foto pemandangan rute menuju ke Pantai Ranca Buaya, dan akhirnya sayapun berkoordinasi dengan babe bahwa kita akan berangkat dari bengkel tepat jam 22:00. Hari itu Kamis tanggal 28/03/2013 dengan posisi masih di kantor, saya mengabari babe lewat <em>FaceBook Message</em> bahwa saya akan berangkat menuju bengkel jam 21:30 dari kos. Dan ketika jam pulang kantor tiba, tak disangka ternyata hujan mengguyur Jakarta. Bisa dibayangkan bukan kondisi jalanan di Jakarta bagaimana ? Yaps pastinya macet karena hujan dan akan libur panjang :(</p>

<p>Kondisi tersebut menyebabkan saya sampai di kos kira-kira jam 20:30 dengan kondisi yang masih hujan, setelah mandi dan packing. Sembari makan saya mencoba menghubungi babe sekedar untuk menanyakan karena sampai saat ini hujan masih mengguyur kota Jakarta. Untungnya tepat jam 21:00 hujan sudah mulai reda, dan akhirnya sayapun konfirmasi ulang ke babe dimana posisi terakhir saat ini. Dan ternyata babe sudah berada di bengkel, tidak begitu lama tepat jam 21:30 akhirnya sayapun ikutan merapat ke bengkel. Sesampai di bengkel, sayapun diberitahu kalau <a href="https://www.facebook.com/zia.zie/about">Tarmizi</a> ternyata juga ingin ikut.</p>

<p>Setelah semua personel telah lengkap, akhirnya tepat jam 23:00 kitapun mulai <em>riding</em> bareng dengan start dari <a href="https://www.facebook.com/groups/101081813332672/">Ardvark Garage</a> :)
[caption id=&ldquo;attachment_2743&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;640&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=515"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Personel-yang-Berangkat.jpg" alt="Personel yang Berangkat" /></a> Tarmizi, Saya dan Babe[/caption]</p>

<p>Dan dibawah ini adalah rute yang akan kita tempuh dalam perjalanan kali ini :)</p>

<p>View <a href="https://maps.google.com/maps/ms?msid=212985179162988121003.0004db4603423cf074f8b&amp;msa=0&amp;ie=UTF8&amp;t=m&amp;ll=-6.855532,107.583618&amp;spn=1.513415,2.705383&amp;source=embed">Rute Perjalanan Ke Pantai Ranca Buaya dan Santolo</a> in a larger map</p>

<p>Sebelum mulai perjalanan ini supaya lebih aman, kita bertiga sepakat untuk mengisi bensin dahulu di POM bensin di daerah Cipinang Muara tepat di dekat <strong>Ardvark Garage</strong>. Di pom bensin ini, kita semua sepakat untuk mengisi <em>full tank</em> dan ternyata si &ldquo;Geny&rdquo; hanya menghabiskan Rp. 8.000,&ndash; premium dan babe Rp. 12.000,&ndash; sedangkan Tarmizi menghabiskan Rp. 15.000,&ndash; dengan kombinasi premium + pertamax. Setelah mengisi bensin, kita sepakat tiap 2 jam sekali berhenti di POM Bensin untuk mengisi bensin lagi sekedar sebagai langkah jaga-jaga saja. Suasana perjalanan malam itu terasa biasa-biasa saja dan cenderung membosankan dikarenakan bertepatan dengan <em>long weekend</em> yang menyebabkan arah menuju puncak cukup padat, dan <em>rest point</em> pertama yang kita tuju adalah warung bubur ayam di Cianjur yang beralamat di jalan <strong>HOS. Cokroaminoto</strong> yang menurut teman-teman rasanya enak. Karena arus kendaraan yang cukup padat malam itu di puncak, akhirnya kita memutuskan untuk mampir sebentar di sebuah Indomart untuk sekedar membeli minuman dan menghabiskan sebatang rokok dahulu baru kemudian melanjutkan perjalanan kita malam ini ;)
[caption id=&ldquo;attachment_2753&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=517"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Mampir-Dulu-di-Indomart-300x225.jpg" alt="Mampir Dulu di Indomart" /></a> Mampir Dulu di Indomart[/caption]</p>

<p>Di daerah puncak setelah beristirahat sebentar di Indomart, kita juga mampir lagi ke sebuah POM Bensin untuk kedua kalinya. Dan di POM Bensin ini, saya dan babe menghabiskan Rp. 8.000,&ndash; untuk premium sedangkan Tarmizi cuma menghabiskan Rp. 7.000,&ndash; untuk premium (hmm&hellip; cukup irit juga nih motor Tarmizi, apa resepnya yah? :D) Setelah mengisi bensin, akhirnya perjalananpun kita lanjutkan menuju ke <em>rest point</em> pertama kita di Cianjur. Perjalanan menuju Cianjur ini kita lewati dengan sangat santai dan tidak begitu menggeber gas terlalu dalam, angka yang tercatat di spidometer saya menunjukkan bahwa kita berjalan pada kecepatan kurang lebih 40-50 km/jam cukup santai bukan ? :D</p>

<p>Kondisi jalanan selepas puncak lumayan sepi waktu kita lewat kemarin, karena sepertinya kepadatan arus hanya sampai di <strong>puncak pas</strong> saja malam itu dan situasi ini cukup melegakan kita bertiga :) Setelah memasuki kota Cianjur target pertama kita adalah mencari jalan <strong>HOS. Cokroaminoto</strong> tempat penjual bubur ayam yang katanya enak itu, tapi sayangnya pencarian kita tidak semulus harapan :D Jalan <strong>HOS. Cokroaminoto</strong> sebenarnya sudah kita temukan, tapi yang jadi masalah adalah di mana warung yang jualan bubur ayam tersebut ? Setelah beberapa kali bertanya ke orang-orang yang kita temui, akhirnya kita berhasil menemukan warung :) Tapi koq tutup ya ? berdasarkan informasi dari tukang parkir yang biasa mangkal di warung tersebut, bubur ayam ini buka cuma sampai jam 00:00 dan memang warung ini biasanya dijadikan tempat berkumpulnya beberapa pengendara motor untuk menghabiskan malam di kota Cianjur :( Sedangkan kita sampai di sini tepat jam 02:30 pagi, nah karena tukang parkir tersebut tahu kalau kita dari Jakarta dan kita juga sedang kelaparan. Akhirnya tukang parkir yang baik hati tersebut menunjukkan sebuah warung yang dekat dengan warung bubur ayam yang kita tuju, dan akhirnya kitapun memutuskan untuk sarapan disana dan melanjutkan perjalanan setelah sholat subuh.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2760" align="alignnone" width="300"][![Istirahat Dulu](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Istirahat-Dulu-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=519) Istirahat Dulu[/caption]




[caption id="attachment_2761" align="alignnone" width="300"][![Menu Sarapan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Menu-Sarapan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=520) Menu Sarapan[/caption]




[caption id="attachment_2759" align="alignnone" width="300"][![Daftar Harga](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Daftar-Harga-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=518) Daftar Harga[/caption]
</code></pre>

<p>Sarapan kita kali ini bertiga menghabiskan biaya kurang lebih Rp. 54.000,&ndash; seperti terlihat pada kertas bon dibawah ini :D
[caption id=&ldquo;attachment_2763&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;225&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=521"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Biaya-Sarapan-225x300.jpg" alt="Biaya Sarapan" /></a> Biaya Sarapan[/caption]</p>

<p>Setelah perut kenyang dan sedikit meluruskan punggung, tepat jam 05:30 akhirnya kita bertiga melanjutkan perjalanan menuju ke Pantai Ranca Buaya dengan melewati rute yang kalau tidak salah yaitu <strong>Cibeber > Sukanagara > Sinang Barang > Sindang Barang > Cidaun</strong>. Perjalanan keluar Cianjur cukup menyenangkan dikarenakan jalanan cukup mulus, tapi sayangnya ditengah perjalanan motor babe mengalami sebuah masalah yaitu roda belakangnya ternyata goyang-goyang seperti mau lepas dan ini memaksa kita bertiga untuk menepi sebentar untuk mulai mengencangkan beberapa baut yang kendor. Setelah motor babe dibetulkan, akhirnya perjalanan dapat kita lanjutkan dengan kondisi jalanan yang mulus dan sedikit berkelok-kelok menambah semangat kita pagi itu. Hingga tiba disuatu belokan, mata ini melihat sebuah pemandangan yang cukup membuat hati ini bahagia dan akhirnya kitapun berhenti disini untuk sekedar mengabadikan pemandangan yang sedang kita saksikan dan tak lupa sekalian bernarsis ria :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2767" align="alignnone" width="300"][![Bonus Sun Rise?](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Bonus-Sun-Rise-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=522) Bonus Sun Rise?[/caption]




[caption id="attachment_2770" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan dilihat dari Pojok Tikungan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-dilihat-dari-Pojok-Tikungan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=525) Pemandangan dilihat dari Pojok Tikungan[/caption]




[caption id="attachment_2769" align="alignnone" width="300"][![Kabut](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kabut-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=523) Kabut[/caption]








[caption id="attachment_2768" align="alignnone" width="300"][![Kondisi Jalanan yang Mulus](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalanan-yang-Mulus-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=524) Kondisi Jalanan yang Mulus[/caption]




[caption id="attachment_2772" align="alignnone" width="300"][![Tikungan yang menggoda untuk cornering](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tikungan-yang-menggoda-untuk-cornering-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=527) Tikungan yang menggoda untuk cornering[/caption]




[caption id="attachment_2771" align="alignnone" width="300"][![Tidak Lupa Narsis](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tidak-Lupa-Narsis-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=526) Tidak Lupa Narsis[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah puas foto-foto akhirnya perjalananpun dilanjutkan dengan riang dan gembira, sayangnya ternyata jalanan dengan aspal mulus cuma sampai tempat kita foto-foto barusan :swt: selanjutnya kondisi jalanan sudah mulai tidak rata dan berlubang disana-sini seperti terlihat dibawah ini :</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2774" align="alignnone" width="300"][![Kondisi Jalan yang Mulai Jelek](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-yang-Mulai-Jelek-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=529) Kondisi Jalan yang Mulai Jelek[/caption]




[caption id="attachment_2775" align="alignnone" width="300"][![Kondisi beberapa ruas jalan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-beberapa-ruas-jalan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=528) Kondisi beberapa ruas jalan[/caption]
</code></pre>

<p>Ditengah kondisi jalanan yang seperti ini, ternyata motor babe mengalami masalah lagi dan ini menyebabkan babe dan Tarmizi jadi tertinggal dibelakang saya. Karena saya sadar bahwa babe dan Tarmizi sudah tidak ada dibelakang saya, maka akhirnya sayapun menepi ke sebuah warung untuk ngopi sembari menunggu babe dan Tarmizi datang :) Setelah menunggu beberapa lama babe dan Tarmizi tidak muncul-muncul, ditambah dengan sms dari <strong>Tarmizi</strong> kalau ternyata babe memmbutuhkan bantuan. Maka akhirnya saya pun menyusul mereka berdua yang tertinggal di belakang, belum berapa lama menyusul ke arah putar balik akhirnya saya bertemu di tengah jalan. Dan disini akhirnya saya berinisiatif untuk berjalan dibelakang saja, sedangkan babe di depan dan Tarmizi di tengah.</p>

<p>Ditengah perjalanan akhirnya kita mampir lagi disebuah SPBU dengan nomor <strong>34.43213</strong> untuk mengisi bensin (disini si &ldquo;Geny&rdquo; menghabiskan Rp. 10.000,&ndash; untuk premium, sedangkan babe dan Tarmizi masing-masing menghabiskan Rp. 8.000,&ndash; untuk premium) dan sekalian beristirahat sebentar dan mengecek kondisi kendaraan si babe yang bermasalah, disini kita juga bertemu dengan rombongan anak-anak kampus (dugh lupa saya nama kampusnya apa dan tujuan mereka kemana :swt: ) yang juga ingin menuju ke Garut Selatan. Dan disini babe juga bilang, bahwa pantai Santolo itu pemandangannya lebih indah daripada di Ranca Buaya. Dan kitapun memutuskan bahwa jika tidak capek maka kita akan menuju ke Santolo juga, karena berdasarkan info yang saya baca-baca di internet penginapan hanya terdapat di pantai Ranca Buaya sedangkan untuk ke pantai Santolo saya tidak menemukan referensi apapun.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2782" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan di depan SPBU](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-di-depan-SPBU-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=532) Pemandangan di depan SPBU[/caption]




[caption id="attachment_2783" align="aligncenter" width="300"][![SPBU 34.43213](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/SPBU-34.43213-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=533) SPBU 34.43213[/caption]




[caption id="attachment_2784" align="aligncenter" width="300"][![Babe Lagi Melakukan Pengecekan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Babe-Lagi-Melakukan-Pengecekan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=531) Babe Lagi Melakukan Pengecekan[/caption]
</code></pre>

<p>Selepas dari POM Bensin 34.43213 ini, pemandangan yang kita saksikan sungguh membuat mata ini menjadi sejuk. Bagaimana tidak, disepanjang perjalanan yang kita saksikan adalah pemandangan bukit-bukit kebun teh yang menghampar luas. Cukup membuat perasaan ini menjadi lebih tenang dan bahagia, meskipun kondisi jalanan juga tidak bisa dikatakan bagus :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2787" align="aligncenter" width="300"][![Memandang Awan di Atas Kebun Teh](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Memandang-Awan-di-Atas-Kebun-Teh-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=535) Memandang Awan di Atas Kebun Teh[/caption]




[caption id="attachment_2788" align="aligncenter" width="300"][![Hamparan Kebun Teh](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Hamparan-Kebun-Teh-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=534) Hamparan Kebun Teh[/caption]




[caption id="attachment_2789" align="aligncenter" width="300"][![Tarmizi dan Babe](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tarmizi-dan-Babe-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=536) Tarmizi dan Babe[/caption]
</code></pre>

<p>Puas foto-foto akhirnya perjalanan kita lanjutkan kembali, tetap dengan kondisi jalanan yang berlubang di beberapa sisi. Tiba-tiba di tengah jalan, Tarmizi berusaha mendekati babe dan menyuruh babe untuk menepi sebentar. Dan setelah di cek, ternyata ada baut pengikat plat ke knalpot milik babe lepas lagi. Dan ternyata baut lepas ini sudah 2 kali ini dialami oleh babe yang menyebabkan cadangan baut babe habis, karena sudah tidak memiliki baut akhirnya babe mencoba mengikatnya dengan kabel tis yang dibawanya. Meskipun oleh penduduk sekitar diberitahu beli saja baut di bengkel yang letaknya cuma berjarak beberapa meter dari lokasi kita berhenti, akhirnya berdasarkan diskusi babe-pun menunda beli baut sekarang takutnya nanti jika lepas lagi dan memilih untuk menggunakan kabel tis saja.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2792" align="aligncenter" width="300"][![Tidak Ada Rotan Akarpun Jadi - Tidak Ada Baut Kabel Tispun Jadi](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tidak-Ada-Rotan-Akarpun-Jadi-Tidak-Ada-Baut-Kabel-Tispun-Jadi-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=538) Tidak Ada Rotan Akarpun Jadi - Tidak Ada Baut Kabel Tispun Jadi[/caption]




[caption id="attachment_2791" align="aligncenter" width="300"][![Kondisi Jalanan Yang Merenggut Baut Knalpot Babe](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalanan-Yang-Merenggut-Baut-Knalpot-Babe-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=537) Kondisi Jalanan Yang Merenggut Baut Knalpot Babe[/caption]
</code></pre>

<p>Di sepanjang perjalanan setelah tragedi baut lepas diatas, kita lebih banyak disuguhi pemandangan khas daerah pegunungan yang didominasi jalanan yang berkelok-kelok, sungai yang berbatu-batu dan hamparan awan yang menggantung dilangit (halah lebay <strong>#$#<em>&amp;</em>#&amp;$#</strong>  :tinju: ) Haish.. intinya sih pemandangan yang kita nikmatin indah banget lah :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2795" align="aligncenter" width="300"][![Sungai dengan batuan khasnya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Sungai-dengan-batuan-khasnya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=544) Sungai dengan batuan khasnya[/caption]




[caption id="attachment_2796" align="aligncenter" width="300"][![Hamparan Awan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Hamparan-Awan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=540) Hamparan Awan[/caption]




[caption id="attachment_2799" align="aligncenter" width="300"][![Bagaikan membelah hutan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Bagaikan-membelah-hutan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=539) Bagaikan membelah hutan[/caption]








[caption id="attachment_2800" align="aligncenter" width="300"][![Hamparan Sawah yang Menguning](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Hamparan-Sawah-yang-Menguning-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=542) Hamparan Sawah yang Menguning[/caption]




[caption id="attachment_2797" align="aligncenter" width="300"][![Hamparan Awan1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Hamparan-Awan1-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=541) Hamparan Awan1[/caption]




[caption id="attachment_2798" align="aligncenter" width="300"][![Kelokan-kelokan Khas](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kelokan-kelokan-Khas-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=543) Kelokan-kelokan Khas[/caption]
</code></pre>

<p>Ketika sedang enak-enaknya menikmati perjalanan yang berkelok-kelok, tiba-tiba disebuah belokan saya melihat sebuah curug yang dengan gagahnya berada disamping jalan. Dan ini memaksa saya untuk berhenti sejenak dan mengabadikan momen ini :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2805" align="aligncenter" width="225"][![Curug Cipalasari](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Curug-Cipalasari-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=545) Curug Cipalasari[/caption]




[caption id="attachment_2804" align="aligncenter" width="225"][![Narsis Dulu](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Narsis-Dulu-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=546) Narsis Dulu[/caption]




[caption id="attachment_2803" align="aligncenter" width="225"][![Si Geny Berpose Di Curug Cipalasari](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Si-Geny-Berpose-Di-Curug-Cipalasari-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=547) Si Geny Berpose Di Curug Cipalasari[/caption]
</code></pre>

<p><strong>Catatan</strong>: Nama curug cipalasari ini saya dapatkan dari ibu-ibu penjaga warung yang tepat berada disamping curug ini ketika saya bertanya ke beliau. Masalah betul atau tidaknya, saya juga masih tidak tahu :D</p>

<p>Hari semakin siang dan kondisi cuaca juga semakin panas karena sudah hampir mendekati jam 12:00 siang, kondisi jalananpun sudah berubah dari yang tadinya kita melewati bukit-bukit dengan udaranya yang sejuk menjadi cukup panas sekarang karena kita sudah mulai memasuki daerah pantai. Dengan kondisi yang panas dan perut yang lapar sedangkan jarak untuk menuju ke pantai Ranca Buaya ternyata juga masih jauh, ditambah kondisi jalanan yang membuat kita tidak bisa ngebut. Membuat kita bertiga makin bertambah capek dan dehidrasi karena kita juga sudah bermandikan keringat karena kepanasan :D , sampai disini Tarmizi sepertinya juga sudah mulai menyerah karena dia tidak menyangka bahwa rute yang kita lewati kali ini benar-benar cukup parah. Bukan karena lubangnya yang dalam atau besar-besar, cuma karena kondisi jalanan yang rusak seperti ini hampir kita temuin sejak keluar dari kota Cianjur.</p>

<p>Dan akhirnya kita bertiga-pun memutuskan untuk beristirahat sembari makan siang disebuah warung, dan disini kita beristirahat cukup lama karena ternyata cukup capek juga ya perjalanan kali ini :D Berdasarkan info dari ibu penjaga warung tempat kita makan siang, kita baru tahu kalau ternyata <strong>Pantai Ranca Buaya</strong> masih jauh dari sini kira-kira jaraknya ~+ 5 km lagi sedangkan untuk ke <strong>Pantai Santolo</strong> masih ~+ 20 km. Dan si ibu ini juga bilang, kalau mau pantai yang deket ya sebaiknya ke <strong>Pantai Jayanti</strong> saja karena jaraknya cuma ~+ 3 km dari tempat si ibu ini berjualan, hasrat hati sih sebenarnya kepingin mampir dulu ke pantai Jayanti tapi karena kondisi badan yang capek dan pingin cepat-cepat mandi menyebabkan rencana mampir ke pantai Jayanti ini jadi tertunda.</p>

<p>Setelah berhasil mengumpulkan energi, maka akhirnya kita-pun melanjutkan perjalanan yang sempat tertunda dengan tujuan utama yaitu ke Pantai <strong>Ranca Buaya</strong> sekedar untuk foto-foto baru kemudian lanjut lagi menuju ke Pantai <strong>Santolo</strong> untuk mencari penginapan. Suasana perjalanan ketika mendekati pantai <strong>Ranca Buaya</strong> sangat-sangat indah, banyak view-view bagus yang cocok dijadikan sebagai ajang bernarsis ria. Tapi sayang, karena <em>spot</em>-nya yang terlalu banyak ini berhasil menyebabkan saya bingung mau melakukan sesi foto-foto dimana ? :nangis: dan hasil akhirnya sayapun berhasil mengabadikan beberapa view sebelum baterai HP saya habis dengan sukses  :monyong:</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2811" align="aligncenter" width="300"][![Pantai Ranca Buaya Terlihat Dari Kejauhan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pantai-Ranca-Buaya-Terlihat-Dari-Kejauhan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=550) Pantai Ranca Buaya Terlihat Dari Kejauhan[/caption]




[caption id="attachment_2812" align="aligncenter" width="300"][![Pantai Ranca Buaya di Lihat dari Rumah Penduduk](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pantai-Ranca-Buaya-di-Lihat-dari-Rumah-Penduduk-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=549) Pantai Ranca Buaya di Lihat dari Rumah Penduduk[/caption]








[caption id="attachment_2813" align="aligncenter" width="300"][![Jalanan menuju ke Pantai Ranca Buaya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Jalanan-menuju-ke-Pantai-Ranca-Buaya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=548) Jalanan menuju ke Pantai Ranca Buaya[/caption]




[caption id="attachment_2814" align="aligncenter" width="300"][![Sejenak Bisa Menikmati Mulusnya Kondisi Jalanan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Sejenak-Bisa-Menikmati-Mulusnya-Kondisi-Jalanan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=551) Sejenak Bisa Menikmati Mulusnya Kondisi Jalanan[/caption]
</code></pre>

<p>Karena terpesona dengan keindahan pemandangan yang dihadirkan, tidak terasa kita akhirnya sampai pada sebuah perempatan yang diatas-nya terdapat petunjuk jalan kalau kita belok ke kanan akan menuju ke <strong>Pantai Ranca Buaya</strong> dan jika terus akan menuju ke <strong>Pantai Santolo</strong>, secara otomatis maka kemudi motorpun kita arahkan ke kanan mengikuti petunjuk arah tersebut untuk segera memasuki area wisata <strong>Pantai Ranca Buaya</strong> (hore akhirnya kita sampai juga  :gembira: ). Setelah membayar biaya masuk sebesar Rp 12.000,&ndash; (untuk 3 orang dan 3 motor) akhirnya kitapun mencari-cari spot yang bagus untuk melakukan foto-foto dan tentunya beristirahat sebentar disini, kita sampai di Pantai Ranca Buaya ini sekitar jam 14:30 sore dan kita berencana untuk beristirahat dahulu disebuah bale-bale baru kemudian melanjutkan perjalanan ini menuju ke pantai Santolo :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2822" align="aligncenter" width="300"][![Tiket Masuk](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tiket-Masuk-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=557) Tiket Masuk[/caption]




[caption id="attachment_2817" align="aligncenter" width="300"][![Berteduh di Bale-bale](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Berteduh-di-Bale-bale-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=552) Berteduh di Bale-bale[/caption]




[caption id="attachment_2821" align="aligncenter" width="300"][![Tidur Sejenak Melepas Penat Sebelum Melanjutkan Perjalanan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tidur-Sejenak-Melepas-Penat-Sebelum-Melanjutkan-Perjalanan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=556) Tidur Sejenak Melepas Penat Sebelum Melanjutkan Perjalanan[/caption]








[caption id="attachment_2818" align="aligncenter" width="300"][![Pantai Ranca Buaya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pantai-Ranca-Buaya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=554) Pantai Ranca Buaya[/caption]




[caption id="attachment_2820" align="aligncenter" width="300"][![Penginapan di Pantai Ranca Buaya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Penginapan-di-Pantai-Ranca-Buaya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=555) Penginapan di Pantai Ranca Buaya[/caption]




[caption id="attachment_2819" align="aligncenter" width="300"][![Pantai Ranca Buaya dengan Karangnya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pantai-Ranca-Buaya-dengan-Karangnya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=553) Pantai Ranca Buaya dengan Karangnya[/caption]
</code></pre>

<p>Sembari teman-teman beristirahat, akhirnya sayapun menggunakan kesempatan ini untuk mengisi ulang batere HP saya yang habis dengan cara <em>nebeng</em> di salah satu penginapan :D Biar kesan-nya tidak cuma <em>nebeng</em> saja, sayapun sekalian membeli secangkir kopi :D Kita beristirahat disini cuma setengah jam saja, karena dorongan untuk melihat <strong>sunset di pantai Santolo</strong> begitu kuat-nya :D Akhirnya tepat jam 15:00 kitapun mulai bersiap-siap pergi, tapi sebelum kita meninggalkan lokasi ada ibu-ibu yang datang mendekati kita  meminta uang jasa sewa bale-bale sebesar Rp 10.000,&ndash; Karena terkejut akhirnya kita bayar juga, setelah ibu-ibu itu pergi barulah kita sadar bahwa ternyata bale-bale yang kita tempati itu tidak gratis alias disewakan  :chicken:
[caption id=&ldquo;attachment_2824&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=558"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Ternyata-di-Sewakan-300x225.jpg" alt="Ternyata di Sewakan" /></a> Ternyata di Sewakan[/caption]</p>

<p>Kondisi jalanan menuju ke <strong>Pantai Santolo</strong> ternyata juga tidak begitu bagus, karena aspal mulus ternyata cuma ada di perempatan menuju ke <strong>Pantai Ranca Buaya</strong> saja. Tapi untungnya kondisi jalanan yang tidak begitu bagus tertutup oleh menawan-nya pemandangan lautan luas disepanjang jalan yang kita lewatin, benar-benar begitu indah. Tidak begitu lama, akhirnya kita sampai di sebuah pertigaan yang disebelah kirinya adalah Alfamart. Disini kita sempat bingung arah menuju ke <strong>Pantai Santolo</strong> itu terus atau belok kanan, tapi untungnya kita diselamatkan oleh <strong>Google Maps</strong> dari HP si babe yang menyuruh kita untuk belok kanan saja. Setelah membayar biaya masuk <strong>Pantai Santolo</strong> akhirnya kita <em>riding</em> terus untuk menuju ke bibir pantai sekaligus mencari penginapan, tapi ternyata di daerah Pantai Santolo ini juga terdapat <strong>Stasiun Peluncuran Roket</strong> dan ini tidak saya siakan-siakan untuk bernarsis ria :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2829" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan Selepas RancaBuaya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-Selepas-RancaBuaya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=562) Pemandangan Selepas RancaBuaya[/caption]




[caption id="attachment_2828" align="aligncenter" width="300"][![Kondisi Jalanan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalanan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=561) Kondisi Jalanan[/caption]




[caption id="attachment_2830" align="aligncenter" width="300"][![Pertigaan Pintu Masuk Pantai Santolo](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pertigaan-Pintu-Masuk-Pantai-Santolo-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=563) Pertigaan Pintu Masuk Pantai Santolo[/caption]








[caption id="attachment_2831" align="aligncenter" width="300"][![Pintu Masuk Pantai Santolo](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pintu-Masuk-Pantai-Santolo-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=564) Pintu Masuk Pantai Santolo[/caption]




[caption id="attachment_2826" align="aligncenter" width="300"][![Bayar Biaya Masuk ke Pantai Santolo](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Bayar-Biaya-Masuk-ke-Pantai-Santolo-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=559) Bayar Biaya Masuk ke Pantai Santolo[/caption]




[caption id="attachment_2827" align="aligncenter" width="300"][![Geny Narsis di LAPAN](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Geny-Narsis-di-LAPAN-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=560) Geny Narsis di LAPAN[/caption]
</code></pre>

<p>Dan akhirnya <strong>TA&hellip;DAA&hellip;..</strong> kita sampai juga di Pantai Santolo kurang lebih jam 17:00  :gembira:  :gembira:  :gembira: , akhirnya perjalanan panjang ini berhasil kita lalui juga  :silau: . Setelah nego-nego kamar penginapan, akhirnya kita dapat sebuah kamar yang dekat pantai dengan harga Rp. 120.000,&ndash; semalam. Kamar sudah didapat, sekarang waktunya untuk melepas semua perlengkapan <em>riding</em> dan menepi ke pinggir pantai untuk mengabadikan momen-momen menjelang matahari tenggelam di <strong>Pantai Santolo</strong> tapi sayangnya momen tersebut tertutup oleh awan yang tidak mau pergi-pergi hingga matahari benar-benar tenggelam di peraduannya  :nangis:</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2835" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan di depan Penginapan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-di-depan-Penginapan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=566) Pemandangan di depan Penginapan[/caption]




[caption id="attachment_2834" align="aligncenter" width="300"][![Keramaian Pantai Santolo di Sore Hari](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Keramaian-Pantai-Santolo-di-Sore-Hari-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=565) Keramaian Pantai Santolo di Sore Hari[/caption]




[caption id="attachment_2777" align="aligncenter" width="300"][![Sunset yang terhalang awan di Pantai Santolo](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Sunset-yang-terhalang-awan-di-Pantai-Santolo-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=530) Sunset yang terhalang awan di Pantai Santolo[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah gagal mendapatkan momen sunset, akhirnya dengan berat hati sayapun mulai mandi karena badan rasanya sudah lengket dengan keringat siang tadi. Disini sayapun mendapatkan kesialan lagi, ketika sedang enak-enaknya mandi tiba-tiba air dari kran lama-lama mengecil dan berhenti (ternyata berhentinya air di kamar kita bertepatan dengan banyaknya pengunjung pantai Santolo yang juga ikutan mandi dikamar-kamar disebelah kita, dan ini mengakibatkan kita tidak kebagian air :( ). Arrrrghh&hellip;.  :kebo:  :kebo: dimana saya pada waktu itu sedang keramas dan belum sempat ngebilas shampo yang masih nempel dengan mesra dirambut, dugh gusti lengkap sudah penderitaan hari ini :nangis2: Agenda kita malam ini tidak banyak, yaitu makan malam sembari membicarakan agenda besok yang mana kita akan langsung pulang baru kemudian terus tidur :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2837" align="aligncenter" width="300"][![Makan Malam yang Mewah di traktir Tarmizi](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Makan-Malam-yang-Mewah-di-traktir-Tarmizi-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=567) Makan Malam yang Mewah di traktir Tarmizi[/caption]




[caption id="attachment_2838" align="aligncenter" width="300"][![Tidur Malam](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tidur-Malam-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=568) Tidur Malam[/caption]
</code></pre>

<p>Hari itu, Sabtu tanggal 30/03/2013 tepat jam 07:30 akhirnya saya terbangun dari tidur nyenyak di bale-bale yang tepat berada di depan kamar yang kita sewa (Ini ngapain sewa kamar ya, kalau ternyata kita tidurnya tetap diluar juga  :pusing: ) Setelah cuci muka akhirnya kita putuskan untuk menghabiskan pagi ini dengan bermain-main air di Pantai Santolo sembari foto-foto dengan suasana pantai :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2847" align="aligncenter" width="300"][![Suasana Pantai Santolo di Pagi Hari](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Suasana-Pantai-Santolo-di-Pagi-Hari--300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=574) Suasana Pantai Santolo di Pagi Hari[/caption]




[caption id="attachment_2842" align="aligncenter" width="300"][![Keramaian Pengunjung Pantai di Pagi Hari](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Keramaian-Pengunjung-Pantai-di-Pagi-Hari-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=569) Keramaian Pengunjung Pantai di Pagi Hari[/caption]




[caption id="attachment_2846" align="aligncenter" width="300"][![Pergi Meninggalkan Kerumunan Pengunjung](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pergi-Meninggalkan-Kerumunan-Pengunjung-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=573) Pergi Meninggalkan Kerumunan Pengunjung[/caption]








[caption id="attachment_2844" align="aligncenter" width="300"][![My Footstep](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/My-Footstep-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=571) My Footstep[/caption]




[caption id="attachment_2845" align="aligncenter" width="300"][![Ombak Pantai Santolo](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Ombak-Pantai-Santolo-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=572) Ombak Pantai Santolo[/caption]




[caption id="attachment_2843" align="aligncenter" width="300"][![Mama aku dilaut lho](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Mama-aku-dilaut-lho-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=570) Mama aku dilaut lho[/caption]
</code></pre>

<p>Buset&hellip; ternyata ombak disini besar juga meskipun kita cuma bermain di pinggiran pantai saja, ini menyebabkan kita tidak berlama-lama bermain-main air di pantai. Setelah puas foto-foto dan bermain air, akhirnya kitapun segera berkemas untuk kembali ke Jakarta. Dan akhirnya tepat jam 09:30 kitapun meninggalkan penginapan, sedangkan untuk rute perjalanan pulang kita memutuskan untuk tetap mengikuti rute berangkat kita kemarin. Dan akhirnya sayapun sampai dengan selamat di kos tepat jam 23:00 malam, fyuhh benar-benar capek tapi saya tetap merasa puas perjalanan kali ini :) . Untuk teman-teman yang penasaran dengan penginapan yang kita tempati, dibawah ini merupakan view dan kondisi penginapan kita waktu di <strong>Pantai Santolo</strong> kemarin :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2851" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan dilihat dari Teras](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-dilihat-dari-Teras-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=575) Pemandangan dilihat dari Teras[/caption]




[caption id="attachment_2850" align="aligncenter" width="300"][![Teras Depan Penginapan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Teras-Depan-Penginapan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=577) Teras Depan Penginapan[/caption]




[caption id="attachment_2849" align="aligncenter" width="300"][![Suasana di Dalam Kamar](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Suasana-di-Dalam-Kamar-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=576) Suasana di Dalam Kamar[/caption]
</code></pre>

<p>Terima kasih kepada Tuhan YME yang sudah melindungi perjalanan kita bertiga hingga selamat sampai dirumah masing-masing, sedangkan buat teman-teman jalan jauh; ayo nih kapan kita kemana ? :senyum:</p>

<p><strong>Referensi:</strong></p>

<ol>
<li><p> <a href="http://www.nusantaride.com/Forums/showthread.php?t=544">Ekspedisi Menyingkap Keindahan 8 Pantai Tersembuyi di Garut</a></p></li>
<li><p> <a href="http://id.wikipedia.org/wiki/Ranca_buaya">Pantai Ranca Buaya</a></p></li>
<li><p> <a href="http://id.wikipedia.org/wiki/Pantai_Santolo">Pantai Santolo</a></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Step by step Apache Tomcat SSL Configuration]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/04/23/step-by-step-apache-tomcat-ssl-configuration/"/>
    <updated>2013-04-23T12:22:15+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/04/23/step-by-step-apache-tomcat-ssl-configuration</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sedang bingung bagaimana mengaktifkan fitur <strong>SSL <em>(Secure Sockets Layer)</em></strong> pada <a href="http://tomcat.apache.org/">Apache Tomcat</a> ? Jika iya, pada tulisan kali ini mari kita bahas bagaimana mengkonfigurasi <strong>Apache Tomcat</strong> yang kita gunakan agar bisa mendukung fitur <strong>SSL</strong> ini. Pada tulisan kali ini sistem operasi yang digunakan adalah <strong>GNU/Linux Ubuntu 12.04</strong> sehingga semua proses konfigurasi dan installasi aplikasi akan mengikuti cara kerja dan struktur direktori milik Ubuntu :) Supaya lebih memudahkan, maka tulisan kali ini akan dibagi menjadi beberapa tahapan yang kurang lebih sebagai berikut :</p>

<ol>
<li> <strong>Installasi Java Development Kit</strong>,
Sebelum melakukan installasi <strong>JDK</strong>, ada baiknya kita mengecek dahulu apakah di sistem kita sebelumnya sudah terinstall <strong>java (baik JRE maupun JDK)</strong> dengan versi yang lain. Pastikan bahwa kita hanya mempunyai 1 versi <strong>java</strong> saja yang terinstall, jalankan perintah dibawah ini untuk melakukan pengecekan versi <strong>Java</strong> yang terinstall pada sistem kita :
[plain]
server@pangrango# dpkg &mdash;get-selections | grep jdk
[/plain]
<strong>Catatan</strong>: Jika ditemukan, hapus semua dengan menggunakan perintah sudo apt-get remove <em>nama-package</em></li>
</ol>


<p>Dan pastikan juga didalam direktori <code>/usr/lib/jvm/</code> kosong, semua proses ini kita lakukan supaya kita tidak bingung apakah certificate kita terbaca atau tidak oleh <strong>Apache Tomcat</strong>. Jika sudah sekarang lakukan installasi java dengan mengetikkan perintah <code>sudo apt-get install openjdk-7-jdk</code>, dan kalau sudah lakukan pengecekkan dengan mengetikkan perintah <code>java -version</code> atau <code>javac -version</code>.</p>

<!-- more -->


<ol>
<li> <strong>Pembuatan Certificate</strong>
Untuk membuat <strong>certificate</strong> kita bisa menggunakan perintah <code>keytool</code>, yang perlu diperhatikan pada langkah ini adalah isikan kolom isian <strong>What is your first and last name?</strong> dengan <strong>hostname</strong> tempat <strong>Apache Tomcat</strong> di install. Cara paling mudah untuk mengetahui <strong>hostname</strong> adalah dengan mengetikkan perintah <code>hostname</code> seperti dibawah ini :
[plain]
server@pangrango:~$ hostname
pangrango
server@pangrango:~$
[/plain]</li>
</ol>


<p>Setelah mengetahui <strong>hostname</strong> kita, sekarang mari kita buat sebuah certificate dengan menjalankan perintah <code>keytool -genkey -alias tomcat -keypass changeit -keyalg RSA -validity 730</code> seperti dibawah ini :
[plain]
server@pangrango:~$ keytool -genkey -alias tomcat -keypass changeit -keyalg RSA -validity 730
Enter keystore password:<br/>
Re-enter new password:
What is your first and last name?
What is the name of your organizational unit?
What is the name of your organization?
What is the name of your City or Locality?
What is the name of your State or Province?
What is the two-letter country code for this unit?
Is CN=pangrango, OU=s2gis-dev, O=S2GIS, L=Jakarta, ST=Jakarta, C=ID correct?
server@pangrango:~$
[/plain]
<strong>Catatan</strong>: Kolom isian keystore password dan keypass harus sama</p>

<p>Proses pembuatan certificate sudah selesai, sekarang mari kita import dengan menjalankan perintah seperti dibawah ini :
[plain]
server@pangrango:~$ keytool -export -alias tomcat -keypass changeit -file /tmp/server.crt
Enter keystore password:<br/>
Certificate stored in file
server@pangrango:~$
[/plain]</p>

<p>Dan langkah terakhir yang harus kita lakukan adalah menambahkan certificate yang sudah kita buat kedalam <strong>keystore</strong> di <strong>java</strong> dengan mengetikkan perintah seperti dibawah ini :
[plain]
server@pangrango:~$ sudo keytool -import -file /tmp/server.crt -keypass changeit -keystore /usr/lib/jvm/java-7-openjdk-amd64/jre/lib/security/cacerts
Enter keystore password:<br/>
Owner: CN=pangrango, OU=s2gis-dev, O=S2GIS, L=Jakarta, ST=Jakarta, C=ID
Issuer: CN=pangrango, OU=s2gis-dev, O=S2GIS, L=Jakarta, ST=Jakarta, C=ID
Serial number: 4299a11a
Valid from: Tue Apr 23 09:41:00 WIT 2013 until: Thu Apr 23 09:41:00 WIT 2015
Certificate fingerprints:</p>

<pre><code> MD5:  B5:C9:09:67:8C:F0:31:DE:C2:66:94:CA:7E:E7:94:43
 SHA1: E4:4A:BD:A3:90:C5:10:C6:6B:88:64:5C:C8:FA:E6:9F:29:31:51:A9
 SHA256: 80:FA:D2:9F:CC:FF:25:79:1A:4D:16:31:72:98:40:F8:D3:72:B5:C8:4A:65:08:0E:52:CE:36:3B:C5:DF:4C:F6
 Signature algorithm name: SHA256withRSA
 Version: 3
</code></pre>

<p>Extensions:</p>

<h1>1: ObjectId: 2.5.29.14 Criticality=false</h1>

<p>SubjectKeyIdentifier [
KeyIdentifier [
0000: 24 82 41 37 6B 3E 76 F7   FE C2 89 35 02 44 F1 37  $.A7k>v&hellip;.5.D.7
0010: 08 68 F1 EE                                        .h..
]
]</p>

<p>Trust this certificate? <a href="yes">no</a>:  yes
Certificate was added to keystore
server@pangrango:~$
[/plain]</p>

<ol>
<li> <strong>Installasi dan Konfigurasi SSL Apache Tomcat</strong>
Installasi Java dan pembuatan certificate sudah selesai, sekarang mari kita install <strong>Apache Tomcat</strong>-nya dengan mengetikkan perintah <code>sudo apt-get install tomcat7</code>. Tunggulah beberapa saat hingga proses installasi selesai, jika sudah selesai matikan service tomcatnya dengan perintah <code>sudo /etc/init.d/tomcat7 stop</code> kemudian copy-lah file <code>.keystore</code> ke direktori <code>/usr/share/tomcat7/</code> dengan perintah seperti berikut :
[plain]
server@pangrango:~$ sudo cp .keystore /usr/share/tomcat7/
server@pangrango:~$ ls -al /usr/share/tomcat7
total 36
drwxr-xr-x   4 root root  4096 Mar 27 15:52 .
drwxr-xr-x 275 root root 12288 Mar 27 13:49 ..
drwxr-xr-x   2 root root  4096 Mar 27 13:49 bin
-rw-r&mdash;r&mdash;   1 root root    39 Jul 13  2012 defaults.md5sum
-rw-r&mdash;r&mdash;   1 root root  1960 Jul 13  2012 defaults.template
-rw-r&mdash;r&mdash;   1 root root  2247 Mar 27 15:52 .keystore
drwxr-xr-x   2 root root  4096 Mar 27 13:49 lib
[/plain]</li>
</ol>


<p>Jika sudah sekarang editlah file <code>/var/lib/tomcat7/conf/server.xml</code> dan carilah baris dibawah ini :</p>

<p>kemudian edit hingga menjadi seperti dibawah ini :</p>

<pre><code>    &lt;connector sslprotocol="TLS" maxthreads="150" protocol="org.apache.coyote.http11.Http11NioProtocol" secure="true" clientauth="false" sslenabled="true" keystorefile="/usr/share/tomcat7/.keystore" keystorepass="changeit" scheme="https" port="8443"&gt;&lt;/connector&gt;
</code></pre>

<p>Setelah melakukan perubahan diatas, simpan dan jalankan <strong>Apache Tomcat</strong>-nya dengan mengetikkan perintah <code>sudo /etc/init.d/tomcat7 start &amp;&amp; tail -f /var/log/tomcat7/catalina.out</code> seperti dibawah ini :
[plain]
server@pangrango:~$ sudo /etc/init.d/tomcat7 start &amp;&amp; tail -f /var/log/tomcat7/catalina.out
 * Starting Tomcat servlet engine tomcat7                                                                                                                        [ OK ]
Mar 27, 2013 4:01:36 PM org.apache.catalina.core.StandardService startInternal
INFO: Starting service Catalina
Mar 27, 2013 4:01:36 PM org.apache.catalina.core.StandardEngine startInternal
INFO: Starting Servlet Engine: Apache Tomcat/7.0.26
Mar 27, 2013 4:01:36 PM org.apache.catalina.startup.HostConfig deployDirectory
INFO: Deploying web application directory /var/lib/tomcat7/webapps/ROOT
Mar 27, 2013 4:01:37 PM org.apache.coyote.AbstractProtocol start
INFO: Starting ProtocolHandler [&ldquo;http-bio-8080&rdquo;]
Mar 27, 2013 4:01:37 PM org.apache.catalina.startup.Catalina start
INFO: Server startup in 1040 ms
[/plain]</p>

<p>Dan sekarang bukalah sebuah browser dan arahkan ke alamat <code>https://localhost:8443</code>, jika tidak ada kesalahan maka kita akan melihat tampilan seperti screenshot dibawah ini :</p>

<p>[caption id=&ldquo;attachment_2719&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=514"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tampilan-Awal-HTTPS-300x168.png" alt="Tampilan Awal Ketika Membuka Halaman Https" /></a> Tampilan Awal Ketika Membuka Halaman Https[/caption]</p>

<p>[caption id=&ldquo;attachment_2718&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=513"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tambahkan-Security-Exception-300x168.png" alt="Tambahkan Security Exception" /></a> Tambahkan Security Exception[/caption]</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2717" align="alignnone" width="300"][![Konfigurasi SSL Berhasil](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/SSL-Sukses-300x168.png)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=512) Konfigurasi SSL Berhasil[/caption]
</code></pre>

<p>Bagaimana mudah bukan ? :)</p>

<p><strong>Referensi-referensi:</strong></p>

<ol>
<li><p> <a href="http://tomcat.apache.org/tomcat-6.0-doc/ssl-howto.html">SSL Configuration How-To</a></p></li>
<li><p> <a href="http://java.dzone.com/articles/setting-ssl-tomcat-5-minutes">Setting SSL Tomcat 5 minutes</a></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Serunya Perjalanan ke Waduk Jatiluhur]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/04/14/serunya-perjalanan-ke-waduk-jatiluhur/"/>
    <updated>2013-04-14T22:25:37+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/04/14/serunya-perjalanan-ke-waduk-jatiluhur</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>&ldquo;Ride, Lunch and Laugh @ Waduk Jatiluhur&rdquo;</strong> ini adalah sebuah event yang diselenggarakan oleh komunitas <a href="http://www.nusantaride.com/Forums">Nusantaride</a> yang bertujuan untuk saling mengakrabkan diri diantara para pecinta <strong>petualang menggunakan roda dua</strong>, dan event ini merupakan pengalaman pertama saya bertemu, berkenalan dan bercanda mesra dengan para rider yang mempunyai jam terbang tinggi dalam dunia petualangan menggunakan roda dua :)</p>

<p>Ciri khas dari komunitas <a href="http://www.nusantaride.com/Forums">Nusantaride</a> ini jika mengadakan sebuah event adalah hanya memberikan koordinat GPS <em>(Global Positioning System)</em> saja sebagai tikum-nya, dan tidak ada informasi lain seperti jam berapa acara akan dimulai. Pokoknya datang saja ke lokasi dimana koordinat diberikan, jika kita sampai di lokasi yang sudah diberikan dan ternyata sudah tidak ada orang berarti ada 2 kemungkinan yaitu <strong>&ldquo;acara sudah selesai&rdquo;</strong> atau <strong>&ldquo;kita kesasar&rdquo;.</strong> Nah kalau sudah begini, semuanya terserah kepada kita mau jalan kemana :D</p>

<p>Karena makin penasaran bagaimana rasanya naik motor dengan tujuan hanya sebuah koordinat yang saya sendiri tidak tahu tempatnya nanti seperti apa dan kondisi jalannya bagaimana, akhirnya dengan bersusah payah saya mencoba mengutak-atik koordinat yang diberikan oleh pantia menggunakan bantuan <a href="http://maps.google.com/">Google Maps</a>. 10 menit kemudian akhirnya dengan senyum bahagia penuh kemenangan saya berhasil juga menemukan lokasi koordinat untuk event <strong>&ldquo;Ride, Lunch and Laugh&rdquo;</strong>. Setelah menemukan lokasi tikum yang dimaksud, sekarang tibalah saatnya untuk mencari rute menuju ke tikum acara dengan menggunakan fasilitas <strong>Get Directions</strong> milik <a href="http://maps.google.com/">Google Maps</a> yang akhirnya <strong>Google</strong> dengan senang hati memilihkan rute kepada saya seperti yang terlihat dibawah ini :</p>

<p><a href="https://maps.google.com/maps?saddr=Jalan+Pangkalan+Jati+2,+13620&amp;daddr=Unknown+road&amp;geocode=Fb6moP8dvUVfBimPKoYiLPNpLjEMEyexwkYyBg%3BFUs-nP8doThlBg&amp;sll=-6.391395,107.101809&amp;sspn=0.378719,0.676346&amp;dirflg=ht&amp;hl=en&amp;ie=UTF8&amp;ll=-6.391395,107.101809&amp;spn=0.288852,0.389882&amp;t=m&amp;source=embed">View Larger Map</a></p>

<!-- more -->


<p>Setelah rute dan lokasi di dapat, karena ini merupakan perjalanan pertama saya menuju ke suatu tempat hanya dengan mengandalkan <strong>GPS</strong> yang hasilnya juga masih di perdebatkan benar atau tidaknya. Akhirnya saya mencoba mencari seoarang teman sebagai navigator dalam perjalanan kali ini, dari beberapa teman yang berusaha saya racun akhirnya hanya <a href="https://www.facebook.com/soechamtoe.apatiz">Ridwan</a> saja yang berhasil saya racuni untuk ikut menjadi co-pilot alias navigator saya :D</p>

<p>Hari itu Sabtu tanggal 23/03/2013, tepat jam 07:30 akhirnya saya dan <a href="https://www.facebook.com/soechamtoe.apatiz">Ridwan</a> mulai perjalanan menuju <strong>Waduk Jatiluhur</strong> dengan diawali dengan doa sebelum berangkat :D Sebenarnya <strong>Ridwan</strong> membawa sebuah <strong>Garmin</strong> tapi sayangnya diantara kita tidak ada bisa menggunakan alat tersebut, dan akhirnya diputuskan untuk tetap mengandalkan <strong>Google Maps</strong> saja :D</p>

<p>Perjalanan pagi itu terkesan biasa-biasa saja, kita belum melihat pemandangan hamparan sawah maupun pegunungan yang menyejukkan mata. Sedangkan kondisi lalu lintas menuju ke Waduk Jatiluhur juga ramai lancar pagi itu, dan setelah 2 jam perjalanan akhirnya kita melihat hamparan sawah yang cukup menyejukkan mata. Akhirnya kemudian kita memutuskan untuk foto-foto dulu sekaligus menghabiskan sebatang rokok sebagai penambah semangat perjalanan kita.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2600" align="alignnone" width="300"][![Suasana Perjalanan 1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Suasana-Perjalanan1-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=453) Suasana Perjalanan 1[/caption]




[caption id="attachment_2599" align="alignnone" width="300"][![Suasana Perjalanan 2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Suasana-Perjalanan2-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=454) Suasana Perjalanan 2[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah rokok habis, perjalanan akhirnya kita lanjutkan. Kondisi perjalanan sudah mulai berubah, yang tadinya di kanan kiri jalan hanya rumah-rumah sekarang sudah mulai ada beberapa sawah dan ladang milik penduduk yang tidak begitu luas sih tapi setidaknya pemandangan ini bisa menjadi sedikit penghibur di tengah perjalanan kita :D Karena <strong>Ridwan</strong> juga baru pertama kali bepergian dengan menggunakan <strong>Google Maps</strong> sebagai navigatornya, kita sempat beberapa kali salah jalur. Yang harusnya belok ke kiri tapi ternyata kita lurus-lurus saja :D , kata navigator saya waktu itu adalah <strong>&ldquo;Gw bingung nih kalau ada persimpanan harus belok kemana :D jadi nunggu salah jalur dulu baru ngerti&rdquo;</strong> gubrak  :swt: Karena kita berangkat sama sekali tidak membawa konsumsi maupun air mineral, akhirnya setelah salah jalur yang kesekian kalinya kita memutuskan untuk mampir di warung kopi dulu sembari beristirahat melihat-lihat hamparan sawah hijau yang terhampar di depan warung :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2604" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan depan warung kopi](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-depan-warung-kopi-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=456) Pemandangan depan warung kopi[/caption]




[caption id="attachment_2605" align="alignnone" width="300"][![Motor si Penduduk Lokal](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Motor-si-Penduduk-Lokal-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=459) Motor si Penduduk Lokal[/caption]
</code></pre>

<p>Puas menghabiskan segelas kopi hitam dan beberapa gorengan, akhirnya perjalanan kita lanjutkan kembali. Perjalanan kali ini terasa sangat menyenangkan, dikarenakan jalanan yang mulus, kemudian di kanan kiri jalan kita sudah bisa melihat pemandangan hamparan sawah yang sedang dibajak dengan <em>background</em> gugusan gunung-gunung (atau bukit ya?) yang menurut saya bentuknya aneh sekali :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2609" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Menuju Jatiluhur1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-Menuju-Jatiluhur1-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=460) Pemandangan Menuju Jatiluhur1[/caption]




[caption id="attachment_2610" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Menuju Jatiluhur2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-Menuju-Jatiluhur2-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=461) Pemandangan Menuju Jatiluhur2[/caption]




[caption id="attachment_2611" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Menuju Jatiluhur3](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-Menuju-Jatiluhur3-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=462) Pemandangan Menuju Jatiluhur3[/caption]








[caption id="attachment_2612" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Menuju Jatiluhur4](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-Menuju-Jatiluhur4-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=463) Pemandangan Menuju Jatiluhur4[/caption]




[caption id="attachment_2613" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Menuju Jatiluhur5](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-Menuju-Jatiluhur5-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=464) Pemandangan Menuju Jatiluhur5[/caption]




[caption id="attachment_2614" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Menuju Jatiluhur6](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-Menuju-Jatiluhur6-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=465) Pemandangan Menuju Jatiluhur6[/caption]
</code></pre>

<p>Ditengah perjalanan menikmati indahnya pemandangan, kita bertemu dengan rombongan motor yang sepertinya mereka juga sedang turing tapi kita masih belum tahu tujuan mereka semua mau kemana.
[caption id=&ldquo;attachment_2617&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;225&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=466"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Disalip-Rombongan-Turing-225x300.jpg" alt="Disalip Rombongan Turing" /></a> Disalip Rombongan Turing[/caption]</p>

<p>Kegembiraan kita berdua menikmati jalanan yang mulus dan pemandangan gunung yang aneh ini ternyata tidak bertahan lama, semakin jauh kita riding. Jalanan yang kita hadapai perlahan-lahan mulai berubah dari yang tadinya mulus, menjadi mulai berpasir dan beberapa ruas jalan yang berlubang lengkap dengan kubangan airnya :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2619" align="alignnone" width="225"][![Kondisi Jalan Yang Mulai Seru1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-Yang-Mulai-Seru1-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=467) Kondisi Jalan Yang Mulai Seru1[/caption]




[caption id="attachment_2620" align="alignnone" width="225"][![Kondisi Jalan Yang Mulai Seru2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-Yang-Mulai-Seru2-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=468) Kondisi Jalan Yang Mulai Seru2[/caption]




[caption id="attachment_2621" align="alignnone" width="225"][![Kondisi Jalan Yang Mulai Seru3](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-Yang-Mulai-Seru3-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=469) Kondisi Jalan Yang Mulai Seru3[/caption]








[caption id="attachment_2622" align="alignnone" width="225"][![Kondisi Jalan Yang Mulai Seru4](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-Yang-Mulai-Seru4-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=470) Kondisi Jalan Yang Mulai Seru4[/caption]




[caption id="attachment_2623" align="alignnone" width="225"][![Kondisi Jalan Yang Mulai Seru5](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-Yang-Mulai-Seru5-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=471) Kondisi Jalan Yang Mulai Seru5[/caption]




[caption id="attachment_2624" align="alignnone" width="225"][![Kondisi Jalan Yang Mulai Seru6](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-Yang-Mulai-Seru6-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=472) Kondisi Jalan Yang Mulai Seru6[/caption]
</code></pre>

<p>Mendekati <strong>Waduk Jatiluhur</strong> kondisi jalanan bukannya menjadi lebih baik, tapi malah sebaliknya yaitu semakin parah. Dan disinilah navigator saya terpaksa turun untuk pertama kali-nya dikarenakan kita tidak tahu seberapa dalam lubang didalam genangan air yang terdapat di depan kita.</p>

<p>[caption id=&ldquo;attachment_2626&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;225&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=475"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Waduh-Ada-Kubangan-Nih-225x300.jpg" alt="Waduh Ada Kubangan Nih" /></a> Waduh Ada Kubangan Nih[/caption]</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2627" align="alignnone" width="225"][![Turun Gih Daripada Jatuh Barengan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Turun-Gih-Daripada-Jatuh-Barengan-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=474) Turun Gih Daripada Jatuh Barengan[/caption]




[caption id="attachment_2628" align="alignnone" width="225"][![Fyuh Akhirnya Kita Lolos](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Fyuh-Akhirnya-Kita-Lolos-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=473) Fyuh Akhirnya Kita Lolos[/caption]
</code></pre>

<p>Baru beberapa saat menikmati empuknya jok boncengan, <strong>Ridwan</strong> si navigator akhirnya terpaksa saya suruh turun lagi dikarenakan di depan terdapat tanjakan yang cukup tinggi dan mayoritas jalannya di dominasi oleh bebatuan.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2633" align="alignnone" width="225"][![Jalanannya Asyik Ye](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Jalanannya-Asyik-Ye-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=479) Jalanannya Asyik Ye[/caption]




[caption id="attachment_2634" align="alignnone" width="225"][![Turun Lagi Biar Bisa Naek](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Turun-Lagi-Biar-Bisa-Naek-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=480) Turun Lagi Biar Bisa Naek[/caption]




[caption id="attachment_2635" align="alignnone" width="225"][![Ayo Gih Naik](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Ayo-Gih-Naik-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=476) Ayo Gih Naik[/caption]








[caption id="attachment_2630" align="alignnone" width="225"][![Eh Buset Mulus Bener](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Eh-Buset-Mulus-Bener-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=477) Eh Buset Mulus Bener[/caption]




[caption id="attachment_2632" align="alignnone" width="225"][![HajarLubang](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/HajarLubang-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=478) HajarLubang[/caption]




[caption id="attachment_2631" align="alignnone" width="225"][![Wew](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Wew-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=481) Wew[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah berhasil melewati tanjakan-tanjakan terjal, akhirnya kita bedua bisa melihat jalan yang sangat mulus meskipun sepertinya bukan di aspal. Tapi saudara-saudara, jalanan mulus itu ternyata hanya pemberi harapan palsu saja bagi kita :( Karena setelah melewati jalan ini, kita melewati jalan yang sangat parah (bagi si &ldquo;geny&rdquo; tentunya, kalau untuk motor seperti pulsar, tiger, scorpio asal bukan motor bebek sepertinya mudah melewati jalur ini) yang ditengah-tengah jalan tersebut terdapat bekas ban truk :( Disini akhirnya dengan terpaksa, si <strong>navigator</strong> turun lagi dan terpaksa berjalan lumayan jauh :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2637" align="alignnone" width="225"][![Jalanan Mulus PHP](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Jalanan-Mulus-PHP-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=483) Jalanan Mulus PHP[/caption]




[caption id="attachment_2639" align="alignnone" width="225"][![Kondisi Jalan 1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-1-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=484) Kondisi Jalan 1[/caption]




[caption id="attachment_2641" align="alignnone" width="225"][![Kondisi Jalan 2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-2-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=485) Kondisi Jalan 2[/caption]








[caption id="attachment_2638" align="alignnone" width="225"][![Navigator Terpaksa Turun Lagi](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Navigator-Terpaksa-Turun-Lagi-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=487) Navigator Terpaksa Turun Lagi[/caption]




[caption id="attachment_2640" align="alignnone" width="225"][![Masih Berjuang](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Masih-Berjuang-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=486) Masih Berjuang[/caption]




[caption id="attachment_2642" align="alignnone" width="225"][![Akhirnya Lolos Juga](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Akhirnya-Lolos-Juga-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=482) Akhirnya Lolos Juga[/caption]
</code></pre>

<p>Sampai disini bisa dikatakan tanjakan ini merupakan tanjakan yang paling berat buat kita berdua (maklum motor bebek, ngebut dikit mesin kepentok tanah :( iks&hellip; ), akhirnya perjalanan kita lanjutkan kembali dengan penuh canda tawa karena mesin berhasil kepentok-pentok batu. Tidak begitu jauh berjalan didekat sebuah danau, kita melihat rombongan turing yang sedang istirahat dan sepertinya rombongan ini pernah ketemu kita waktu dijalan tadi. Karena baterai handphone yang sudah mau habis, akhirnya kita berhenti dan iseng-iseng bertanya ke rombongan tersebut yang diskusinya kurang lebih seperti dibawah ini :</p>

<p>(Kita = <strong>KT</strong>, Rombongan Turing = <strong>RT</strong>)
<strong>KT</strong> = Permisi bang, kalau boleh tahu mau kemana ya ? (sembari nafas ngos-ngosan kepanasan)
<strong>RT</strong> = Kita mau ke Jatiluhur. <em>(ketika mendengar jawaban ini, saya sangat gembira. Hore ada yang dibarengin :D, akhirnya iseng-iseng saya bertanya lagi)</em>
<strong>KT</strong> = Apa mau ikutan event dari Nusantaride ?
<strong>RT</strong> = Iya
<strong>KT</strong> = Wah sama bang, kita juga mau ke Jatiluhur. Mau ikut eventnya Nusantaride. Kita nebeng di rombongan ya bang, batere handphone hampir habis soalnya (<em>pasang wajah memelas</em>)
<strong>RT</strong> = Hayuuk lah&hellip;.
<em>(Percakapan diatas tidak sama persis dengan kejadian aslinya, karena saya lupa-lupa ingat :D )</em></p>

<p>Wah senangnya hati ini mendengar jawaban tersebut, akhirnya dengan bahagia saya parkir motor kemudian kita berdua berkenalan dengan rombongan didepan, sampai disini saya jadi inget kata-kata indah yang pernah saya baca di forum <a href="http://www.nusantaride.com/Forums">Nusantaride</a> yaitu <strong>&ldquo;There are no stranger here, only friends you haven&rsquo;t yet met&rdquo;</strong> dan ini benar-benar saya alami sekarang, wuuaaaah indahnya rasa persaudaraan :nangis2:
[caption id=&ldquo;attachment_2649&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;1024&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=488"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/There-are-no-stranger-here-only-friends-you-havent-yet-met-1024x524.png" alt="There are no stranger here, only friends you haven't yet met" /></a> <strong>There are no stranger here, only friends you haven&rsquo;t yet met</strong>[/caption]</p>

<p>Nah dari momen ini akhirnya saya dapat kenalan baru yaitu <a href="https://www.facebook.com/mahda.purnawan/about">Om Mahda</a>, <a href="https://www.facebook.com/black.morgan.7">Om Morgan</a>, <a href="https://www.facebook.com/hendry.lyla">Om Hendry</a> dan <a href="https://www.facebook.com/reza.cavalera">Om Reza</a> (salam kenal ya om :) ), setelah berakrab-akrab ria sembari menghabiskan sebatang rokok akhirnya perjalanan kita lanjutkan lagi dan kali ini kita sudah tidak sendiran lagi :) Meskipun sudah barengan, kondisi jalan tetap tidak berubah dengan jalanan mayoritas aspal rusak plus dengan batu-batu indahnya yang sudah tidak punya malu berpose dijalanan yang kita lewati. Ada beberapa jalur yang menyebabkan <strong>Ridwan</strong> harus terpaksa turun lagi (sepertinya, setiap kali menemukan tanjakan yang mayoritas batu pasti boncenger saya turun) :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2655" align="alignnone" width="225"][![Perjalan Masih Jauh](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Perjalan-Masih-Jauh-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=492) Perjalan Masih Jauh[/caption]




[caption id="attachment_2656" align="alignnone" width="225"][![Long long and long](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Long-long-and-long-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=491) Long long and long[/caption]




[caption id="attachment_2657" align="alignnone" width="225"][![Wah Sepertinya Udah Mulai Rusak Jalannya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Wah-Sepertinya-Udah-Mulai-Rusak-Jalannya-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=494) Wah Sepertinya Udah Mulai Rusak Jalannya[/caption]








[caption id="attachment_2658" align="alignnone" width="225"][![Waa Menanjak Turun Gih](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Waa-Menanjak-Turun-Gih-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=493) Waa Menanjak Turun Gih[/caption]




[caption id="attachment_2659" align="alignnone" width="225"][![Akhirnya Sampai Juga Di Atas](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Akhirnya-Sampai-Juga-Di-Atas-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=489) Akhirnya Sampai Juga Di Atas[/caption]




[caption id="attachment_2660" align="alignnone" width="225"][![Hayook Naek Lagi](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Hayook-Naek-Lagi-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=490) Hayook Naek Lagi[/caption]
</code></pre>

<p>Kurang lebih setengah jam perjalanan dari danau kecil tadi, akhirnya kita bertemu dengan beberapa rider lainnya yaitu rombongan om <strong>RB</strong>. Dan ternyata rombongan om <strong>RB</strong> juga sedang mencari titik koordinat yang benar dimana tikumnya, dikarenakan sekarang posisi kita sudah dekat dengan <strong>Waduk Jatiluhur</strong>. Nah disini ada kebimbangan, ada beberapa rider yang mengatakan kita harus terus dan ada juga yang mengatakan bahwa koordinat yang benar sudah dilewati. Sembari menunggu teman-teman yang lain berdiskusi, saya ikutan berteduh dibawah pohon dikarenakan cuaca pada siang hari itu sangat panas sekali :(</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2662" align="alignnone" width="225"][![Bertemu Rombongan Lain](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Bertemu-Rombongan-Lain-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=495) Bertemu Rombongan Lain[/caption]




[caption id="attachment_2663" align="alignnone" width="300"][![Istirahat Dulu Kepanasan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Istirahat-Dulu-Kepanasan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=496) Istirahat Dulu Kepanasan[/caption]




[caption id="attachment_2664" align="alignnone" width="225"][![Waduk Jatiluhur](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Waduk-Jatiluhur-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=497) Waduk Jatiluhur[/caption]
</code></pre>

<p>Akhirnya setelah berdiskusi panjang lebar, akhirnya diputuskan bahwa jalur yang kita ambil adalah lurus karena ada beberapa rider yang <strong>GPS</strong>nya memberitahu bahwa koordinat yang dimaksud masih terus. Bermula dari jalur inilah cerita yang paling seru akan dimulai :)
[caption id=&ldquo;attachment_2666&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;1024&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=498"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Get-Lost.jpg" alt="Jalur lurus inilah awal cerita dimulai" /></a> Jalur lurus inilah awal cerita dimulai[/caption]</p>

<p>Kesan pertama ketika melewati jalur diatas adalah biasa-biasa saja, dikarenakan jalanannya yang mulus meskipun menanjak, tapi tidak lama kemudian kita bertemu dengan rombongan Pakde Ija yang ternyata sudah duluan melewati jalur ini. Dan ternyata jalurnya sangat ekstrem bagi saya, dengan kombinasi batu kali yang besar plus tanah merah dan ada genangan air di tengah-tengah jalan yang membuat ban motor jadi licin untuk maju. Kondisi medan yang berat ditambah suasana hari itu yang sangat panas benar-benar terasa menyiksa, tidak terkecuali dengan motor saya yang kecil ini :D Setelah dibantu oleh om <strong>RB</strong> akhirnya saya bisa melewati genangan air tersebut, baru kemudian motor rekan-rekan yang lain melewatinya dan yang terakhir adalah motor om <strong>RB</strong> yang harus digotong dan didorong rame-rame supaya bisa melewati medan super berat ini.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2669" align="alignnone" width="300"][![Om RB Sedang Istirahat](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Om-RB-Sedang-Istirahat-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=500) Om RB Sedang Istirahat[/caption]




[caption id="attachment_2670" align="alignnone" width="300"][![Sedang Berpikir Gimana Cara Ngelewatin Nih Jalur](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Sedang-Berpikir-Gimana-Cara-Ngelewatin-Nih-Jalur-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=501) Sedang Berpikir Gimana Cara Ngelewatin Nih Jalur[/caption]




[caption id="attachment_2671" align="alignnone" width="300"][![Hayuuk Digotong Rame rame](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Hayuuk-Digotong-Rame-rame-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=499) Hayuuk Digotong Rame rame[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah semua motor berhasil melewati jalur berat tersebut, akhirnya kita semuapun istirahat dulu sembari menghabiskan sebatang rokok dan berdiskusi apakah kita akan terus mengingat medan yang seperti ini. Dari hasil pembicaraan dengan <strong>Pakde Ija</strong>, ternyata ada 2 orang rekan yang sudah jalan duluan menggunakan jalur ini untuk mengecek kondisi jalan dan apakah sudah ada yang datang di tempat tikum. Tidak berapa lama kemudian akhirnya munculah dua orang rider dari arah berlawanan dan mengatakan bahwa <strong>&ldquo;jalur ini ternyata buntu, kita harus putar balik !!!&rdquo;</strong>, bagaikan disambar petir disiang bolong seakan tidak percaya. &ldquo;Buset, tadi aja lewat udah ngos-ngosan. Masa sekarang putar balik ???&rdquo; Sebenarnya malas untuk putar balik dan menghadapi medan yang sama susahnya untuk kedua kali, tapi apa daya kita juga ga mungkin bisa terus dikarenakan ujung jalan ini adalah rumah penduduk  :nangis: Akhirnya dengan terpaksa, kita pun putar balik melewati jalur yang sama  :swt: . Waktu kita putar balik dan melewati jalur tersebut, disini terjadi insiden motor <strong>Pakde Ija</strong> terjatuh hingga menyebabkan lampu sein sebelah kiri motor <strong>TVS Apache</strong>-nya patah. Setelah <strong>Pakde Ija</strong> sukses melewati, gantian saya baru kemudian rekan-rekan yang lain. Sampai diatas karena cuaca hari itu sangat panas, akhirnya saya dan <strong>Ridwan</strong> berinisiatif untuk mencari sebuah warung untuk sekedar membeli es dan beberapa air mineral karena rasa haus sudah tidak tertahankan.</p>

<p>Puas menikmati segelas es dan mengisi bensin eceran 2 liter buat si &ldquo;Geny&rdquo;, akhirnya perjalanan turun kita lanjutkan menuju ke pertigaan tempat kita salah jalur. Sesampai-nya di pertigaan yang dimaksud, kita bertemu dengan <strong>Pakde Ija</strong> dan beberapa rekan-rekan NS Rider yang sudah duluan turun. Disini akhirnya kita beristirahat lagi sembari menunggu rekan-rekan yang masih berjuang diatas turun :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2680" align="alignnone" width="300"][![Istirahat Dulu Sembari Nunggu yang Lain](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Istirahat-Dulu-Sembari-Nunggu-yang-Lain-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=503) Istirahat Dulu Sembari Nunggu yang Lain bersama Mr.X (sorry ya om saiyah lupa namanya :( ), Pakde Ija, om Bimo dan Ridwan[/caption]




[caption id="attachment_2679" align="alignnone" width="300"][![Ridwan sang Co-Pilot](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Ridwan-Co-Pilot-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=504) Ridwan sang Co-Pilot Berpose disamping motor om Bimo[/caption]
</code></pre>

<p>Sembari menunggu yang lain turun, akhirnya kita bersenda gurau tentang kejadian nyasar yang baru saja terjadi :) Dan disinilah saya merasakan secara nyata kata-kata yang sering saya baca di postingan <strong>Pakde Ija</strong> di <a href="http://www.nusantaride.com/Forums/forum.php">forum Nusantaride</a> yaitu <strong>&ldquo;I&rsquo;m not lost, I&rsquo;m on an adventure&rdquo;</strong> Waaaa sekali jalan 2 kali merasakan makna yang rekan-rekan <strong>Nusantaride</strong> maksud :malaikat: Tidak lama kemudian beberapa rekan-rekan <strong>NS Rider</strong> yang lain mulai merapat di tempat kita beristirahat, masih dengan suasana yang santai kita bersenda gurau dan ini saya jadikan momen untuk kenalan dengan beberapa member <strong>Nusantaride</strong> :D Ketika sedang enak-enaknya bersenda gurau, tanpa disangka sebelumnya akhirnya hujan turun. Dan ini membuat semua rekan-rekan lari merapat ke sebuah warung yang tepat berada di pojok pertigaan, sembari menunggu hujan reda akhirnya saya memesan secangkir kopi hitam untuk sekedar menghabiskan waktu menunggu hujan reda :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2683" align="alignnone" width="300"][![Pindah Posisi Dulu Karena Hujan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pindah-Posisi-Dulu-Karena-Hujan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=505) Pindah Posisi Dulu Karena Hujan[/caption]
</code></pre>

<p>Ketika sedang enak-enaknya menikmati kopi, kita berdua mendapat info dari rekan-rekan NS Rider yang lain bahwa lokasi tikum ada di kampung madang. Karena tidak tahu jalan, akhirnya kita berdua buru-buru naik ke motor untuk bareng dirombongan :D Jalanan menuju ke kampung madang juga masih sama parahnya dengan waktu berangkat, tapi tidak separah waktu kita kesasar tadi cuma sekarang kondisinya jadi lebih licin karena kita riding di tengah guyuran hujan. Kira-kira satu jam perjalanan menuju kampung madang, akhirnya kita sampai juga di kampung madang. Karena jalanan menuju ke tempat tikum yang kurang beberapa ratus meter lagi sangat ekstrem bagi saya (jalanan tanah merah yang tergenang dengan air waduk), akhirnya si &ldquo;Geny&rdquo; saya parkir di deket portal menuju ke lokasi tikum  :peace: dan kita (saya dan Ridwan) berjalan kaki menuju ke warung tempat rekan-rekan NS Rider berkumpul. Dan inilah suasana keakraban rekan-rekan <strong>NS Rider</strong> :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2685" align="alignnone" width="300"][![Akhirnya Sampai Juga](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Akhirnya-Sampai-Juga-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=506) Akhirnya Sampai Juga[/caption]




[caption id="attachment_2686" align="alignnone" width="300"][![Eh Ketemu dengan om Suyut](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Eh-Ketemu-dengan-om-Suyut-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=507) Eh Ketemu dengan om Suyut[/caption]




[caption id="attachment_2687" align="alignnone" width="300"][![Penduduk Lokal](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Penduduk-Lokal-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=508) Penduduk Lokal[/caption]








[caption id="attachment_2688" align="alignnone" width="300"][![Suasana Waduk Jatiluhur](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Suasana-Waduk-Jatiluhur-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=509) Suasana Waduk Jatiluhur[/caption]




[caption id="attachment_2689" align="alignnone" width="300"][![Suasana Waduk Jatiluhur1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Suasana-Waduk-Jatiluhur1-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=510) Suasana Waduk Jatiluhur1[/caption]




[caption id="attachment_2690" align="alignnone" width="300"][![Suasana Waduk Jatiluhur2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Suasana-Waduk-Jatiluhur2-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=511) Suasana Waduk Jatiluhur2[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah selesai makan-makan, akhirnya rekan-rekan <strong>NS Rider</strong> mengadakan acara sesi foto bersama tapi sayang-nya saya tidak ikutan sesi foto-foto ini :( Sebelum pulang ada beberapa rekan-rekan <strong>NS Rider</strong> yang menyarankan agar kita pulangnya secara rombongan dikarenakan sudah mulai malam dan dengan kondisi jalan yang parah ditambah lagi ditengah-tengah hutan :D Dan akhirnya diambilah kesepakatan untuk rute pulang sebaiknya lewat <strong>Purwakarta</strong> saja, meskipun jalan ini memutar dan lebih lama tapi kondisi jalannya yang bagus membuat kita menjadi sedikit lebih &ldquo;aman&rdquo;. Tepat jam 17:00 akhirnya beberapa rekan <strong>NS Rider</strong> bersama dengan <strong>Pakde Ija</strong> mulai pulang dengan <strong>Pakde Ija</strong> selaku <strong>Road Captain</strong> :)</p>

<p>Kondisi pulang meskipun dengan jalanan yang lebih <strong>&ldquo;mulus&rdquo;</strong> tapi hujan deras menyebabkan kita tetap harus waspada, dan akhirnya saya dan ridwan sampai dengan selamat di kos-kosan tepat jam 22:00 malam dengan kondisi selamat tanpa kekurangan apapun :)</p>

<p>Bagi saya pribadi pengalaman perjalanan kali ini benar-benar sangat seru, yah meskipun besoknya si &ldquo;Geny&rdquo; harus masuk bengkel karena ada beberapa bagian yang bermasalah :D Tapi tidak menyurutkan niat saya untuk ikutan event-event dari <a href="http://www.nusantaride.com/Forums">Nusantaride</a> lagi, karena bagi saya perjalanan kali ini benar-benar sangat seru dan menantang :D :)</p>

<p>Fyuh&hellip; akhirnya selesai juga nih <strong>RR</strong>, maaf kalau terlalu panjang dan terlalu banyak foto  :peace: Dan makasih udah sudi membaca <strong>RR</strong> yang masih acak-acakan ini  :peace:</p>

<p><strong>Laporan resmi event dari Nusantaride:</strong></p>

<ol>
<li><p> <a href="http://www.nusantaride.com/Forums/showthread.php?t=962&amp;highlight=ride+lunch">Ride, Lunch, Laugh &ndash; GPS Challenge Nusantaride &ndash; Waduk Jatiluhur</a></p></li>
<li><p> <a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.10200308225761258.1073741826.1022406671&amp;type=3">Koleksi foto pribadi event Ride, Lunch and Laugh</a></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nusantaride Event RIDE and ROAST]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/04/09/nusantaride-event-ride-and-roast/"/>
    <updated>2013-04-09T22:07:41+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/04/09/nusantaride-event-ride-and-roast</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Woaaaaa&hellip;.. <strong>RR (Ride Report)</strong> event <a href="http://martinusadyh.web.id/2013/03/17/nusantaride-event-ride-launch-and-laugh/">Ride, Lunch and Laugh</a> masih ditulis, temen-temen <a href="http://www.nusantaride.com/Forums">Nusantaride</a> sudah mengadakan event lagi di bulan April ini sodara-sodara. Dan kali ini, seperti biasanya titik kumpul hanya merupakan sebuah koordinat saja  :) Oh iya, event kali ini saya teruskan ulang dari forum <strong>Nusantaride</strong> yang bisa dilihat <a href="http://www.nusantaride.com/Forums/showthread.php?t=967&amp;page=1">disini</a>.</p>

<p>[caption id=&ldquo;attachment_2575&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=451"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/RideandRoast-300x211.jpg" alt="Ride and Roast @ Cibodas" /></a> Ride and Roast @ Cibodas[/caption]</p>

<p>Bagaimana teman-teman ? Apakah kalian akan ikut ??</p>

<h2>Remember There is no stranger on Nusantaride, only friends you have not met yet. Let&rsquo;s do it again on Ride and Roast !</h2>

<p> :cerutu:  :gembira:</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cedera Otot Yang Umum Terjadi Selama Pendakian]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/03/23/cedera-otot-yang-umum-terjadi-selama-pendakian/"/>
    <updated>2013-03-23T23:09:13+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/03/23/cedera-otot-yang-umum-terjadi-selama-pendakian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Informasi dibawah ini saya ambil dari forum kaskus dengan judul thread yang sama yaitu <a href="http://www.kaskus.co.id/thread/513aaab5552acf0667000003/cedera-otot-yang-umum-terjadi-selama-pendakian/">Cedera Otot yang Umum Terjadi Selama Pendakian</a>, semoga informasi ini berguna buat para pendaki yang lain termasuk saya yang juga sering mengalami beberapa cedera yang dibahas dibawah ini :D :)</p>

<h2>Kram Betis</h2>

<p>Kram Betis (strained calves) dirasakan seperti terbakar, tidak ada tenaga dan kram pada otot betis. Hal ini diakibatkan saat mendaki tanjakan berbatu yang mengharuskan kita memanjat dengan menaikkan kaki satu2 sehingga beban tertumpu hanya pada betis , bukannya pada otot paha dan bokong (Ini pernah ane alami waktu di tanjakan kesel di Gunung Ungaran). Jika mengalaminya saat mendaki, kita harus istirahat, letakkan kaki yang sakit lebih tinggi dari jantung, dan pijat untuk melemaskannya. Untuk mencegah, sebelum mendaki kita harus melatih otot paha dan otot bokong kita sehingga otot tersebut bisa jadi tumpuan saat menanjak manjat.
[caption id=&ldquo;attachment_2551&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;221&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=446"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Kram-Betis-221x300.jpg" alt="Kram Betis" /></a> Kram Betis[/caption]</p>

<!-- more -->


<h2>Cedera Pergelangan Kaki</h2>

<p>Cedera pergelangan kaki (Rolled ankle) ini berupa rasa sakit dan bengkak pada pergelangan kaki, meski kita tidak menyadari kalau kita keseleo selama perjalanan. Cedera ini disebabkan jika otot betis ke bawah kurang kuat sehingga tidak memberikan kestabilan pada pergelangan kaki saat berjalan di tempat yang tidak rata seperti berbatu atau tanah bergelombang (seperti jalan di awal pendakian Gunung Papandayan euy). Untuk pencegahannya latih keseimbangan satu kaki dengan membawa beban untuk memperkuat otot kaki bawah kita termasuk pergelangan kaki. Jika bolak balik mengalami cedera, gunakan boot potongan tinggi!!
[caption id=&ldquo;attachment_2553&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;217&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=445"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Cedera-Pergelangan-Kaki.jpg" alt="Cedera Pergelangan Kaki" /></a> Cedera Pergelangan Kaki[/caption]</p>

<h2>Lutut Gemetar</h2>

<p>Sakit di otot paha dan lutut gemetar ( sore on quads and/or knee). Penyebabnya adalah saat turun dengan bawaan masih berat, posisi kesejajaran antara pinggul, lutut dan pergelangan kaki yang tidak tepat, dan terakhir akibat kaki panjang sebelah ( ane banget). Untuk mecegah, latih otot torso kita yaitu mulai dari bahu sampai pinggul sehingga tubuh kita stabil dalam membawa beban berat saat turun pendakian. Gunakan juga trekking poles kalau turun ( G Semeru ma Merapi turun tanpa trekking poles?alamat lutut gemetar ria)
[caption id=&ldquo;attachment_2554&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=447"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Lutut-Gemetar-300x230.jpg" alt="Lutut Gemetar" /></a> Lutut Gemetar[/caption]</p>

<h2>Sakit Otot Pinggul</h2>

<p>Radang sendi Pinggul (Hip bursitis) dirasakan sakit luar biasa setiap langkah kita akibat kerusakan jaringan lunak di daerah pinggul.Alhasil, cara jalan kita pasti jadi aneh, seperti malas ngangkat paha kita. Ini yang paling sering kita alami sebenarnya bagi yang suka mendadak mendaki di akhir weekend tanpa persiapan olahraga beberapa minggu sebelumnya. Banyak duduk di kantor, langsung mau nanjak aje, otot pinggul kita lah yang jadi sasaran kram dan sakit selama pendakian. Latihan hip abductor sangat membantu menguatkan otot2 pinggul kita.
[caption id=&ldquo;attachment_2555&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;262&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=450"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Sakit-Otot-Pinggul-262x300.jpg" alt="Sakit Otot Pinggul" /></a> Sakit Otot Pinggul[/caption]</p>

<h2>Metatarsalgia</h2>

<p>Metatarsalgia (nyeri pada tulang jari tepat sebelum jari2 kaki) dirasakan seperti ada batu tajam di dalam sepatu kita. Hal ini terjadi jika kita menggunakan sepatu yang memiliki ujung sempit atau terlalu lekuk ke atas, selain kebiasaan menapak dengan ujung sepatu terlalu berlebihan saat pendakian. Ubah kebiasaan menapak. Tekanan saat menapak harus didistribusikan sampai ke tumit. Bantalan tambahan pada sole dalam dapat mengurangi tekanan di pangkal jari saat menapak.
[caption id=&ldquo;attachment_2556&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;232&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=448"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Metatarsalgia.jpg" alt="Metatarsalgia" /></a> Metatarsalgia[/caption]</p>

<h2>Plantar Fasciitis</h2>

<p>Plantar fasciitis (nyeri pada telapak kaki) dirasakan tidak hanya berupa rasa sakit pada lengkukan telapak kaki tetapi juga pada tumit kita. Fascia plantaris merupakan jaringan ikat yang memghubungkan jari  jari kaki dengan tumit dan menyokong lengkungan telapak kaki. Untuk mengobati, gunakan botol plastik dan pijakkan telapak kaki yang sakit sambil menggulungkan botol plastic tetsebut. Untuk pencegahan latihan berjalan dalam jarak jauh secara bertahap.
[caption id=&ldquo;attachment_2557&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=449"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Plantar-Fasciitis-300x230.jpg" alt="Plantar Fasciitis" /></a> Plantar Fasciitis[/caption]</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Lowongan Supervisor IT]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/03/20/lowongan-supervisor-it/"/>
    <updated>2013-03-20T10:05:11+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/03/20/lowongan-supervisor-it</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hii all, cuma ingin sekedar menyebarkan info lowongan dari rekan saya di Jawa Timur :)</p>

<p><strong>PT. Asia Heroshima</strong> adalah perusahaan yang bergerak dibidang ePayment saat ini membutuhkan kandidat sebagai <strong>Supervisor IT</strong> dengan kebutuhan :</p>

<ol>
<li><p> S1/D3 Informatika</p></li>
<li><p> Memahami konsep OOP</p></li>
<li><p> Diutamakan menguasai Java ( EE / ME ) atau C/C++</p></li>
<li><p> Web programming : HTML,PHP,JavaScript,AJAX/JQuery,CSS,XML</p></li>
<li><p> RDBMS minimal mysql</p></li>
<li><p> Familiar dengan OS Linux ( minimal Debian , Ubuntu Server/Desktop )</p></li>
<li><p> Bahasa Inggris minimal pasif ( writing and reading )</p></li>
<li><p> Mampu memimpin/supervisi tim development</p></li>
<li><p> Berorientasi hasil, bekerja berdasarkan time schedule/target</p></li>
<li><p>. Bersedia ditempatkan di Bojonegoro</p></li>
</ol>


<p>Jika tertarik, segera kirimkan lamaran dengan dilengkapi :</p>

<ol>
<li><p> CV (Curriculum Vitae) beserta expected salary.</p></li>
<li><p> Fotocopy Ijazah S1/D3 Informatika</p></li>
<li><p> Pas Photo terakhir</p></li>
</ol>


<p>Ke alamat dibawah ini :
<strong>HRD
PT. Asia Herosima
Jl. Panglima Sudirman no 11
Bojonegoro
</strong></p>

<p>Atau kirim email ke <a href="mailto:marifzein@gmail.com">marifzein@gmail.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Lowongan Senior Java Web Developer]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/03/20/lowongan-senior-java-web-developer/"/>
    <updated>2013-03-20T09:57:09+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/03/20/lowongan-senior-java-web-developer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hii all, cuma ingin sekedar menyebarkan info lowongan di tempat saya bekerja saat ini :)</p>

<p><strong>PT. Sumber Sarana</strong> is an Industrial Companies and a distributor of iron and concrete building materials that currently develop ERP project invite, dynamic, highly motivated and committed candidates to join the project.</p>

<h2>URGENTLY NEEDED</h2>

<p>Senior Java Web Developer</p>

<p>Requirements:</p>

<ol>
<li><p> Male/ Female, Max. 35 years old</p></li>
<li><p> Good knowledge in dojo framework and jquery and hibernate is a must</p></li>
<li><p> Good knowledge in java J2EE spring MVC is mandatory</p></li>
<li><p> Good understanding in MYSQL database</p></li>
<li><p> Working smoothly with Linux OS</p></li>
<li><p> Demonstrated own project using java, Jquery, Dojo and hibernate at interview session</p></li>
<li><p> Experience in project software at least 2 cycle full from requirement until go live</p></li>
<li><p> Working as a team leader is advantage</p></li>
<li><p> Honest, high integrity, good interpersonal and communication skill</p></li>
<li><p>. Hard worker, loyal, strong analytical skill and detail oriented</p></li>
<li><p>. Able to work underpressure and team work</p></li>
</ol>


<p>If you meet the qualifications required, please send your resume along with a recent photograph to :
<a href="mailto:hrd.sumbersarana@hotmail.com">hrd.sumbersarana@hotmail.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nusantaride Event Ride Launch and Laugh]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/03/17/nusantaride-event-ride-launch-and-laugh/"/>
    <updated>2013-03-17T21:00:18+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/03/17/nusantaride-event-ride-launch-and-laugh</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Halo sahabat adventure rider, kali ini buat penggemar motor yang demen ber-adventure ria akhirnya Nusantaride kali ini mengadakan event lagi tepatnya di Jatiluhur. Dan berikut ini adalah event resmi yang di publish oleh mimin Nusantaride di <a href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=4641973536242&amp;set=o.147651798611077&amp;type=1&amp;relevant_count=1&amp;ref=nf">Facebook Nusantaride</a> :</p>

<p>[caption id=&ldquo;attachment_2540&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;225&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=444"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/RideLaunchAndLaugh-225x300.jpg" alt="Ride Launch And Laugh" /></a> Ride Launch And Laugh[/caption]</p>

<p>Dan seperti biasanya, event yang diadakan oleh Nusantaride ini kita hanya diberitahu lokasi latitude dan longitude-nya dari tempat acara saja. Sedangkan bagaimana peserta mencapai tujuan, semuanya kembali ke jalur yang peserta pilih sendiri-sendiri :)</p>

<p>Apa yang saya suka dari event Nusantaride ini adalah kita dilatih untuk belajar ilmu navigasi :) , So.. bagi kawan-kawan yang tertarik, silahkan ikutan bergabung pada tanggal dan tempat yang sudah ditentukan di atas yah :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Puncak Cikuray Yang Tertunda]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/03/17/puncak-cikuray-yang-tertunda/"/>
    <updated>2013-03-17T18:58:55+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/03/17/puncak-cikuray-yang-tertunda</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>[caption id=&ldquo;attachment_2450&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;960&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Mount-Cikuray.jpg"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Mount-Cikuray.jpg" alt="Mount Cikuray" /></a> Mount Cikuray Credit goes to <a href="https://www.facebook.com/IndonesianMountains?ref=ts&amp;fref=ts">Indonesian Mountains</a>[/caption]</p>

<p>Pendakian ke Gunung Cikuray sabtu kemarin (08/03/2013) merupakan pendakian pertama yang saya lakukan, dan sebenarnya kepingin naik gunung sudah sejak tahun 2010 dulu tapi baru bisa terealisasi kemarin (akhir tahun kemarin juga gagal ketika ingin ke Gede Pangrango karena tidak ada yang mau daftar langsung ke Cibodas :( ) :D Rencana pendakian ini sebenarnya sudah direncakan sejak jauh-jauh hari, berawal dari obrolan antara saya, Jimmy dan mas Dhamar tentang rencana cuti Jimmy yang mau naik ke Gunung Semeru :D Karena mas Dhamar ternyata juga tertarik ikutan naik, jadinya kita ngobrol-ngobrol dan akhirnya terpilihlah Gunung Cikuray sebagai ajang latihan sebelum ke Semeru dan kita sepakat bahwa kita akan berangkat dari Jakarta hari Jum&#8217;at (08/03/2013) malam sekitar jam 22:00 dan titik kumpulnya adalah di terminal kampung rambutan.</p>

<p>Seminggu sebelum keberangkatan, ada beberapa teman yang ingin ikutan naik juga yaitu Doni dan Dadang dan total personel kita berjumlah 6 orang. Kebetulan sekali, karena Doni juga tinggal di garut dan bersedia dijadikan sebagai tuan rumah setelah perjalanan dan pendakian. Setelah kita mengetahui berapa</p>

<p>Tanggal sudah disepakatin, referensi tentang Gunung Cikuray dari beberapa blog rekan-rekan pendaki yang lain juga sudah kita baca-baca. Dan beberapa poin penting yang bisa kita rangkum tentang Gunung Cikuray waktu itu adalah :</p>

<ol>
<li><p> Minim air.</p></li>
<li><p> Jalur pendakian yang menanjak terus dan tanpa bonus.</p></li>
<li><p> Sewa pick-up atau ojek untuk mengantar kita sampai di pemancar</p></li>
<li><p> Pendakian dimulai dari pos pemancar</p></li>
</ol>


<p>Setelah mengetahui perkiraan tentang kondisi di Gunung Cikuray, akhirnya kita mulai menyusun itinerary yang kurang lebih seperti berikut :
<strong>Jum&#8217;at 08/03/2013</strong></p>

<ol>
<li><p> 17:00 Doni pulang duluan ke garut untuk mengontak angkot yang kita pesen</p></li>
<li><p> 21:00 Berangkat dari pangkalan jati ke kampung rambutan</p></li>
<li><p> 23:00 Berangkat ke garut</p></li>
</ol>


<p><strong>Sabtu 09/03/2013</strong></p>

<ol>
<li><p> 04:00 Sampai garut kemudian meluncur ke kediaman Doni buat istirahat dan repacking</p></li>
<li><p> 07:00 Berangkat ke pemancar</p></li>
<li><p> 09:00 Mulai pendakian</p></li>
<li><p> 16:00 Ngecamp di puncak bayangan</p></li>
</ol>


<p><strong>Minggu 10/03/2013</strong></p>

<ol>
<li><p> 09:00 Packing tenda dan mulai turun</p></li>
<li><p> 15:00 Sampai di pemancar dan pulang</p></li>
<li><p> 17:00 Mandi dan istirahat di rumah Doni</p></li>
<li><p> 19:00 Kembali ke Jakarta dari terminal Guntur</p></li>
</ol>


<p><strong>Senin 11/03/2013</strong></p>

<ol>
<li> 02:00 Sampai kampung rambutan dan pulang ke kos masing2</li>
</ol>


<!-- more -->


<p>Ok semua rencana sudah disusun dengan rapi, dan tepat hari Jum&#8217;at jam 20:45 kita bertiga (saya, Jimmy dan Dadang) memulai perjalanan ini dari kantor <a href="http://artivisi.com">PT. Artivisi Intermedia</a> yang berlokasi di pangkalan jati 2. Sekedar info Doni sudah pulang duluan ke Garut, sedangkan Luluk dan Dhamar akan langsung menuju ke terminal kampung rambutan dari daerah Kalibata.</p>

<p>[caption id=&ldquo;attachment_2456&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;1024&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Semua-sudah-siap-Yuk-Berangkat-e1363785252939.jpg"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Semua-sudah-siap-Yuk-Berangkat-e1363785252939-1024x768.jpg" alt="Semua sudah siap Yuk Berangkat" /></a> Semua sudah siap Yuk Berangkat[/caption]</p>

<p>Perjalanan dari pangkalan jati ke kampung rambutan kita tempuh dengan menggunakan angkot 22 jurusan kalimalang &ndash; pondok gede dengan ongkos @2500 dan diteruskan oleh angkot KR jurusan pondok gede &ndash; kampung rambutan dengan ongkos @4000. Perjalanan dari pangkalan jati &ndash; kampung rambutan lumayan tersendat Jum&#8217;at malam itu dikarenakan bertepatan dengan <strong><em>long weekend</em></strong>, dan akhirnya kita bertiga sampai dengan selamat di Terminal Kampung Rambutan tepat jam 22:00. Sembari kita menunggu Dhamar dan Luluk merapat, akhirnya kita habiskan waktu dengan minum kopi di salah satu penjual kopi di terminal Kampung Rambutan :)</p>

<p>Akhirnya tepat jam 23:15 Dhamar dan Luluk sampai juga di terminal kampung rambutan menemui kita bertiga, setelah berdiskusi dan mencari bis sebentar akhirnya kita mulai masuk ke dalam terminal dengan membayar biaya restribusi sebesar @1000. Dan ternyata kita dapat bis Karunia Bakti terakhir yang berangkat menuju Garut, di dalam bis ini ternyata kita mendapat kejutan bahwa ternyata hampir 90% penumpangnya adalah pendaki juga (terlihat dari banyaknya penumpang yang membawa tas carrier besar-besar). Duduk-duduk sebentar didalam bis kemudian tepat jam 00:10 bis yang kita tumpangi mulai meninggalkan terminal kampung rambutan menuju garut yang waktu perjalanan saya gunakan untuk istirahat sekedar untuk menyimpan tenaga :)</p>

<p>Tepat jam 04:15 akhirnya bis Karunia Bakti yang kita tumpangi sudah sampai di terminal Guntur &ndash; Garut, dan akhirnya kita pun turun bersama kawan-kawan seperjalanan yang ternyata sebagian besar dari mereka ingin mendaki ke Gunung Papandayan :)</p>

<p>Setelah turun dari bis, kita berlima istirahat dulu di terminal Guntur sembari minum kopi dan teh hangat. Sedangkan Dhamar dan Luluk menunaikan kewajibannya yaitu Sholat Subuh di terminal Guntur. Setelah puas beristirahat, akhirnya kita meluncur ke rumah Doni yang berlokasi di Ciledug &ndash; Garut dengan menggunakan angkot 02 dengan tujuan ke Dinas Pariwisata :)
[caption id=&ldquo;attachment_2461&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;1024&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=396"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Istirahat-di-Terminal-Guntur-Garut-1024x768.jpg" alt="Istirahat di Terminal Guntur Garut" /></a> Istirahat di Terminal Guntur Garut[/caption]</p>

<p>Akhirnya jam 05:30 kita sampai di rumah Doni dengan selamat, disini kegiatan yang kita lakukan adalah packing ulang tas masing-masing untuk pembagian beban kemudian makan-makan dan menunggu angkot yang akan mengantar kita menuju ke pemancar tempat dimana titik awal pendakian ke gunung Cikuray. Tepat jam 07:45 akhirnya kita mulai perjalanan dari rumah Doni yang berada di daerah Ciledug menuju ke Pemancar dengan ongkos PP adalah @60.000 yang dibayar waktu kita turun nanti. Di tengah perjalanan menembus kebun teh, ternyata kita harus ijin dahulu ke pak Satpam penjaga kebun teh dengan meninggalkan KTP beserta biaya untuk 1 orang Rp. 3.000,&ndash; dan karena kita naik angkot kita juga harus bayar biaya angkot sebesar Rp. 5.000,&ndash;</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2464" align="aligncenter" width="300"][![Suasana Di Angkot Menuju ke Pemancar](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Suasana-Di-Angkot-Menuju-ke-Pemancar-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=400) Suasana Di Angkot Menuju ke Pemancar[/caption]




[caption id="attachment_2465" align="aligncenter" width="300"][![Harus Daftar di Pat Satpam](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Harus-Daftar-di-Pat-Satpam-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=397) Harus Daftar di Pat Satpam[/caption]
</code></pre>

<p>[caption id=&ldquo;attachment_2467&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Proses-Pendaftaran-e1363785624440.jpg"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Proses-Pendaftaran-e1363785624440-300x186.jpg" alt="Proses Pendaftaran" /></a> Proses Pendaftaran[/caption]</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2468" align="aligncenter" width="300"][![Portal Kebun Teh Menuju Cikuray](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Portal-Kebun-Teh-Menuju-Cikuray-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=398) Portal Kebun Teh Menuju Cikuray[/caption]
</code></pre>

<p>Perjalanan setelah portal kebun teh sungguh sangat-sangat indah, di kanan kiri jalan kita bisa melihat bukit-bukit yang penuh dengan pohon teh. Meskipun jalan yang kita lewati tidak begitu bagus, tapi tidak mengurangi semangat kita semua :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2470" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan Bukit Teh1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Pemandangan-Bukit-Teh1-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=401) Pemandangan Bukit Teh1[/caption]




[caption id="attachment_2471" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan Bukit Teh2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Pemandangan-Bukit-Teh2-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=402) Pemandangan Bukit Teh2[/caption]




[caption id="attachment_2472" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan Bukit Teh3](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Pemandangan-Bukit-Teh3-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=403) Pemandangan Bukit Teh3[/caption]








[caption id="attachment_2473" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan Bukit Teh4](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Pemandangan-Bukit-Teh4-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=404) Pemandangan Bukit Teh4[/caption]




[caption id="attachment_2474" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan Bukit Teh5](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Pemandangan-Bukit-Teh5-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=405) Pemandangan Bukit Teh5[/caption]




[caption id="attachment_2475" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan Bukit Teh6](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Pemandangan-Bukit-Teh6-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=406) Pemandangan Bukit Teh6[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah beberapa jam perjalanan, di tanjakan terakhir sebelum pemancar angkot kita ternyata sudah tidak kuat lagi untuk meneruskan perjalanan dan kita diturunkan di bawah pemancar :( dan akhirnya dengan terpaksa kita berjalan kaki untuk menuju ke pemancar. Karena berdasarkan informasi yang kita baca sebaiknya sebelum naik ke Cikuray kaki kita di olesin dengan counterpain biar tidak begitu pegal waktu mendaki, akhirnya ramai-ramai kita bergantian mengoleskan counterpain baik ke kaki dan punggung sekalian bernarsis ria dahulu :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2477" align="aligncenter" width="300"][![Olesin CounterPain Dulu](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Olesin-CounterPain-Dulu-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=408) Olesin CounterPain Dulu[/caption]




[caption id="attachment_2478" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan Bukit dari Bawah Pemancar](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Pemandangan-Bukit-dari-Bawah-Pemancar-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=410) Pemandangan Bukit dari Bawah Pemancar[/caption]








[caption id="attachment_2479" align="aligncenter" width="300"][![Pemancar tepat diatas kita](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Pemancar-tepat-diatas-kita-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=409) Pemancar tepat diatas kita[/caption]




[caption id="attachment_2480" align="aligncenter" width="300"][![Narsis Ria](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Narsis-Ria-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=407) Narsis Ria[/caption]
</code></pre>

<p>Puas berfoto-foto akhirnya perjuangan pertama kita pun dimulai, dihadapan kita sudah terbentang jalan tembus untuk naik ke pemancar dengan melewati kebun teh (tidak lewat jalan aspal) dengan kemiringan yang cukup untuk menguras tenaga. Ternyata benar kawan-kawan, baru beberapa langkah saja nafas saya sudah ngos-ngosan :D Dan alhasil sampai di jalanan aspal diatas berhasil dicapai dengan cukup menguras tenaga dan akhirnya saya pun minta istirahat sebentar :(</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2482" align="aligncenter" width="300"][![Perjuangan Pertama Untuk Ke Pemancar](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Perjuangan-Pertama-Untuk-Ke-Pemancar-300x224.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=411) Perjuangan Pertama Untuk Ke Pemancar[/caption]




[caption id="attachment_2484" align="aligncenter" width="300"][![Semangat Pemancar Sudah di Depan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Semangat-Pemancar-Sudah-di-Depan1-300x224.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=413) Semangat Pemancar Sudah di Depan[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah bersusah-payah untuk mencapai pemancar, akhirnya jam 10:15 sampai jugalah kita di pemancar yang kata kawan-kawan pendaki inilah titik awal pendakian di gunung Cikuray. Di pemancar ini kita juga melakukan registrasi lagi dengan biaya se ikhlasnya saja (disini kita bayar sebesar Rp. 50.000,&ndash;. Kata abang penunggu di pos pendakian biaya seikhlasnya ini nanti akan digunakan untuk membangun fasilitas MCK bagi para pendaki yang lain), dan kita juga diberitahu oleh abang penunggu pos pendakian bahwa jika nanti kita tersesat ikuti saja jalur air karena jika ada kejadian pendaki hilang tim SAR akan mulai mencari di jalur air dahulu baru ke titik yang lain.  Disini kita beristirahat cukup lama, sekalian bernarsis ria lagi :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2488" align="aligncenter" width="300"][![Pos Pendakian Gunung Cikuray](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Pos-Pendakian-Gunung-Cikuray-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=416) Pos Pendakian Gunung Cikuray[/caption]




[caption id="attachment_2489" align="aligncenter" width="300"][![Istirahat Dulu di Pemancar](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Istirahat-Dulu-di-Pemancar-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=414) Istirahat Dulu di Pemancar[/caption]




[caption id="attachment_2490" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan Dari Pemancar](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Pemandangan-Dari-Pemancar-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=415) Pemandangan Dari Pemancar[/caption]
</code></pre>

<p>Puas beristirahat akhirnya tepat jam 11:05 kita melanjutkan perjalanan untuk benar-benar mendaki Gunung Cikuray, dan jalur awal yang kita hadapi adalah seperti gambar dibawah ini dan akan menanjak terus tanpa bonus sampai di puncaknya :D
[caption id=&ldquo;attachment_2492&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;1024&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=417"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Jalur-Awal-Pendakian-1024x679.jpg" alt="Jalur Awal Pendakian" /></a> Jalur Awal Pendakian[/caption]</p>

<p>Dan benar saudara-saudara, Gunung Cikuray memang tanpa ampun. Baru diawal saja sudah benar-benar menguras tenaga dan untungnya saya ditolong oleh sebuah tongkat sakti yang berfungsi untuk membagi beban agar semuanya tidak bertumpu di lutut saya yang belum pernah olahraga sama sekali. Setelah melewati tanjakan pertama, akhirnya kita memutuskan untuk istirahat lagi maklum saya merupakan pendaki pemula :D Kita beristirahat bersama beberapa pendaki lain yang sudah datang duluan dan mereka sedang menyiapkan makan siang, setelah betegur sapa dan bernarsis ria lagi akhirnya perjalanan kita lanjutkan :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2494" align="aligncenter" width="300"][![Pendakian Dibuka dengan Jalur Menanjak](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Pendakian-Dibuka-dengan-Jalur-Menanjak-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=419) Pendakian Dibuka dengan Jalur Menanjak[/caption]




[caption id="attachment_2495" align="aligncenter" width="300"][![Dibantu tongkat Sakti](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Dibantu-tongkat-Sakti-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=418) Dibantu tongkat Sakti[/caption]




[caption id="attachment_2496" align="aligncenter" width="300"][![Istirahat Lagi](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Istirahat-Lagi-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=421) Istirahat Lagi[/caption]








[caption id="attachment_2497" align="aligncenter" width="300"][![Beberapa Pendaki Lain](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Beberapa-Pendaki-Lain-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=420) Beberapa Pendaki Lain[/caption]




[caption id="attachment_2498" align="aligncenter" width="300"][![Jalan Yang Menanjak](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Jalan-Yang-Menanjak-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=422) Jalan Yang Menanjak[/caption]




[caption id="attachment_2499" align="aligncenter" width="300"][![Mulai Masuk Hutan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Mulai-Masuk-Hutan-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=423) Mulai Masuk Hutan[/caption]
</code></pre>

<p>Belum mencapai pos 1, cuaca sudah mulai menunjukkan gejala-gejala akan turun hujan dan kabut juga sudah mulai turun hingga menghalangi pandangan kita. Disebuah tempat yang agak lapang setelah masuk hutan, akhirnya kita disini memutuskan untuk istirahat lagi sekedar untuk menggunakan jas hujan yang sudah dipersiapkan kemudian melanjutkan perjalanan menuju ke pos 1.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2501" align="aligncenter" width="300"][![Cuaca Berkabut](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Cuaca-Berkabut-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=425) Cuaca Berkabut[/caption]




[caption id="attachment_2502" align="aligncenter" width="300"][![Pakai Jas Hujan Dulu](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Pakai-Jas-Hujan-Dulu-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=426) Pakai Jas Hujan Dulu[/caption]




[caption id="attachment_2503" align="aligncenter" width="225"][![Lanjutkan Perjalanan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Lanjutkan-Perjalanan-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=424) Lanjutkan Perjalanan[/caption]
</code></pre>

<p>Perjalanan menuju ke pos 1 kita tempuh kurang lebih selama 1 jam perjalanan dari pemancar (karena kita siput banget naiknya :D) dengan cuaca gerimis, dan kita sampai di pos 1 ini kurang lebih jam 12:10. Pada pos 1 ini kita menemukan air yang berasal dari pipa yang dijebol dan letaknya ada disebelah kanan jalur pendakian kalau kita naik, dan disini Dadang bertugas untuk memenuhi botol air yang sudah kosong sekedar untuk jaga-jaga supaya kita tidak kehabisan air diatas nanti.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2505" align="aligncenter" width="300"][![Sampai di Pos 1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Sampai-di-Pos-1-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=427) Sampai di Pos 1[/caption]




[caption id="attachment_2506" align="aligncenter" width="300"][![Tanjakan di Pos 1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Tanjakan-di-Pos-1-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=429) Tanjakan di Pos 1[/caption]




[caption id="attachment_2507" align="aligncenter" width="300"][![Siap-siap meninggalkan pos 1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Siap-siap-meninggalkan-pos-1-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=428) Siap-siap meninggalkan pos 1[/caption]
</code></pre>

<p>Tepat jam 12:30 kita meninggalkan pos 1 dan berjalan menuju ke pos 2, dalam perjalan kali ini cuaca juga semakin buruk dengan hujan yang turun makin deras. Perjalanan dari pos 1 menuju ke pos 2 kalau tidak salah memakan waktu 1 jam. Tapi kita tidak beristirahat di pos 2 ini, kita beristirahat tepat dibawah pos 2, karena disini juga kita menemukan sebuah air yang berasal dari pipa yang dijebol (sama seperti di pos 1 dibawah). Dan disini kita juga mengisi perbekalan air di botol yang sudah kosong, kebanyakan botol yang kita isi adalah botol-botol yang kita bawa diluar bukan yang didalam tas.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2509" align="aligncenter" width="199"][![Dadang Ambil Air](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Dadang-Ambil-Air-199x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=430) Dadang Ambil Air[/caption]




[caption id="attachment_2510" align="aligncenter" width="199"][![Jalur Ke Pos 3](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Jalur-Ke-Pos-3-199x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=431) Jalur Ke Pos 3[/caption]




[caption id="attachment_2511" align="aligncenter" width="199"][![Melanjutkan Perjalanan Ke Pos 3](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Melanjutkan-Perjalanan-Ke-Pos-3-199x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=432) Melanjutkan Perjalanan Ke Pos 3[/caption]
</code></pre>

<p>Perjalanan dari pos 2 menuju ke pos 3 benar-benar merupakan sebuah ujian yang berat kalau menurut saya, karena jarak antara pos 2 dan pos 3 cukup jauh juga dan jalur juga makin terjal. Di tengah cuaca hujan dan dengan fisik yang mulai capek, akhirnya kita memutuskan untuk berhenti sebentar di tengah perjalanan menuju ke pos 3 untuk mengisi perut yang sudah lapar. Ketakutan utama saya adalah, jika kita paksakan terus berjalan dengan baju yang sudah basah dan dingin plus perut yang sudah keroncongan nantinya kita akan masuk angin. Dan jika sudah masuk angin, wah bisa bahaya :( Dan akhirnya semua team setuju untuk istirahat makan dahulu. Dengan tangan dan lutut yang gemetar karena dingin, akhirnya kita makan juga di tengah jalur pendakian antara pos 2 dan 3 dengan lauk tempe mendoan dan krupuk bekal yang dibawa Doni dari rumah pagi tadi :D</p>

<p>Perjalanan menuju ke pos 3 ini benar-benar perjalanan yang sangat cetar membahana, karena tidak sampai-sampai :( Disini saya hampir putus asa, kapan kita sampai di pos 3 dan kapan bisa sampai puncak ? Dengan jalur yang makin ekstrim akhirnya sampai jugalah kita di pos 3 tepat jam 16:15 :) dan ternyata di pos 3 ini sudah berdiri beberapa tenda milik pendaki lain. Dan disini, kita pun ikut berteduh dan untungnya kita diberi secangkir kopi hangat dari abang pendaki yang buka camp di pos 3 ini (makasih ya bang, kopinya benar-benar menaikkan semangat lagi :) )</p>

<p>Karena fisik sudah mulai payah, akhirnya di pos 3 ini team dipecah jadi 2 yaitu team pertama yang terdiri dari Jimmy, Dadang dan Luluk berangkat dahulu menuju ke puncak bayangan untuk mendirikan tenda. Sedangkan team kedua yaitu saya, Doni dan Dhamar menyusul belakangan. Karena tenda yang bawa saya dan Dhamar, akhirnya saya pun bertukar tas dengan Dadang dan perjalanan pun dilanjutkan. Tepat jam 16:30, akhirnya saya, Doni dan Dhamar berangkat menyusul team pertama yang sudah jalan duluan menuju ke pos bayangan. Perjalanan menuju ke pos 4 ini juga tidak kalah ekstrimnya, cuma jaraknya tidak sejauh dari pos 2 ke pos 3. Pada perjalanan ini saya juga sempat merasa takut dan putus asa, ditengah cuaca yang sudah mulai gelap, teriakan saya juga ternyata tidak berbalas dari team pertama. Anggapan saya waktu itu adalah, kita tertinggal jauh dari team pertama karena suara kita tidak terdengar :( Tidak berapa lama, akhirnya kita sampai juga di pos 4 tepat jam 17:30 dan cuaca sudah mulai gelap. Dan di pos 4 ini kita ditungguin oleh Jimmy, Dadang dan Luluk, team pertama menunggu kita karena ternyata senter dibawa oleh team pertama semua dan kita tidak ada yang membawa senter. Setelah menyerahkan 1 buah senter, akhirnya team pertama melanjutkan perjalanan menuju ke puncak bayangan.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2516" align="aligncenter" width="300"][![Suasana Perjalanan Ke Pos 4_1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Suasana-Perjalanan-Ke-Pos-4_1-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=434) Suasana Perjalanan Ke Pos 4_1[/caption]




[caption id="attachment_2517" align="aligncenter" width="300"][![Suasana Perjalanan Ke Pos 4](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Suasana-Perjalanan-Ke-Pos-4-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=433) Suasana Perjalanan Ke Pos 4[/caption]




[caption id="attachment_2518" align="aligncenter" width="300"][![Suasana Perjalanan Ke Pos 4_2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Suasana-Perjalanan-Ke-Pos-4_2-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=435) Suasana Perjalanan Ke Pos 4_2[/caption]
</code></pre>

<p>Di pos 4 inilah semangat saya mulai nge-drop, karena kata pendaki yang nge-camp di pos 3 puncak bayangan cuma 1 pos lagi dan ternyata setelah kita naik bukannya puncak bayangan yang kita dapatin melainkan pos 4 yang tempatnya tidak bisa untuk membuka tenda selain itu cuaca masih hujan dan sudah mulai gelap :(. Di pos ini jugalah Dhamar sepertinya sudah tidak sanggup lagi untuk naik, dan ingin istarahat lebih lama di pos 4 ini.</p>

<p>Ditengah kebingungan kita, akhirnya dibelakang kita ada rombongan pendaki lain yang cukup banyak. Setelah berdiskusi tentang berapa pos lagi untuk sampai ke puncak dan segala macam, akhirnya kita ketahui kecil kemungkinan besar kita bisa nge-camp di puncak bayangan karena berdasarkan info waktu pendaftaran di pemancar tadi kurang lebih ada sekitar 120&#8217;an pendaki yang naik pada hari ini dan jika semua pendaki turun hari minggu maka akan dipastikan kita tidak bakalan bisa buka tenda diatas. Dan kemungkinan yang masuk akal adalah di pos 5 yang tempatnya cukup luas dibanding di pos 6, 7 dan 8 (puncak) untuk menampung beberapa tenda.</p>

<p>Karena cuaca sudah mulai gelap, akhirnya kita bertiga memutuskan untuk gabung di rombongan ini hanya agar supaya kita bisa mencari team pertama yang bertugas untuk membuka tenda. Tepat jam 19:00 akhirnya kita dan rombongan baru ini mulai melanjutkan perjalanan menuju ke pos 5. Pendakian malam hari baru kali ini saya rasakan, dan hm.. cukup asyik juga sih karena kita tidak langsung tahu bagaimana terjalnya jalur yang akan dilewatin. Perjalanan 1 jam tidak begitu terasa ketika dilalui jika malam hari, dan tiba-tiba saja kita sudah sampai di pos 5 dan tepat sebelum pos 5 team pertama (Dadang, Jimmy dan Luluk) sudah berdiri menunggu kedatangan kita. Dan akhirnya kita bertiga (saya, Doni dan Dhamar) sampai dengan selamat di pos 5 tepat jam 20:00 dan untungnya team pertama juga sudah mendirikan tenda disitu meskipun dengan kondisi tanah yang miring :D :) Berdasarkan info dari Jimmy yang bertanya ke pendaki lain yang sudah duluan nge-camp di pos 5, di pos 6,7 dan 8 sudah tidak ada tempat lagi untuk ngebuka tenda.</p>

<p>Setelah ganti baju yang basah kuyup, akhirnya kita mulai buka bekal dan bikin mie dan kopi untuk makan malam dan menghangatkan badan. Penderitaan kita ternyata belum selesai, ternyata jaket yang saya bawa semuanya basah karena hujan. Sedangkan Doni semua bajunya basah kuyup, dan Jimmy sleeping bag-nya yang jadi korban. Untungnya masih ada 1 sleeping bag saya yang tidak basah karena saya bungkus dengan tas kresek sebelum dimasukkan ke dalam carrier. Tepat jam 21:00 akhirnya kita semua masuk ke dalam tenda masing-masing untuk tidur, dan rencana untuk besok adalah langsung turun karena kondisi fisik sudah tidak memungkinkan untuk melanjutkan pendakian sampai puncak :(</p>

<p>Hari minggu tepat jam 07:00 akhirnya kita terbangun karena suasana diluar sudah terang benderang, dan kegiatan kita hari ini adalah masak pagi kemudian makan dan terus turun untuk kembali ke Jakarta :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2522" align="aligncenter" width="300"][![Suasana Pagi dari Dalam Tenda](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Suasana-Pagi-dari-Dalam-Tenda-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=437) Suasana Pagi dari Dalam Tenda[/caption]




[caption id="attachment_2523" align="aligncenter" width="300"][![Suasana Pagi Yang Berkabut](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Suasana-Pagi-Yang-Berkabut--300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=438) Suasana Pagi Yang Berkabut[/caption]




[caption id="attachment_2524" align="aligncenter" width="300"][![Pos 5](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Pos-5-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=442) Pos 5[/caption]








[caption id="attachment_2525" align="aligncenter" width="300"][![Tenda Kita](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Tenda-Kita-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=439) Tenda Kita[/caption]




[caption id="attachment_2526" align="aligncenter" width="300"][![Tenda Mas Dhamar](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Tenda-Mas-Dhamar-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=440) Tenda Mas Dhamar[/caption]




[caption id="attachment_2527" align="aligncenter" width="300"][![Kegiatan Pagi Masak Makan Pagi](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Kegiatan-Pagi-Masak-Makan-Pagi-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=436) Kegiatan Pagi Masak Makan Pagi[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah selesai makan pagi, akhirnya kita mulai berkemas-kemas untuk turun. Sedangkan semua sampah yang kita hasilkan kita kumpulkan untuk kemudian dibakar, dan tepat jam 10:45 kita mulai perjalanan turun. Perjalanan turun ternyata lebih cepat dari pada naik, tidak begitu lama kita sudah sampai di pos 4 dan tidak begitu lama juga kita sampai di pos 3. Cuaca mulai berubah lagi sejak kita di pos 3, hujan perlahan-lahan mulai turun membahasahi bumi. Tapi untungnya tidak terlalu deras seperti kemarin, akibat dari hujan ini adalah jalanan jadi semakin licin dan ini mengakibatkan saya bermain perusutan :D</p>

<p>Perjalanan turun ternyata tidak semudah yang dibayangkan, cukup menguras tenaga juga terutama lutut. Lutut saya sering gemetaran waktu turun, dan untungnya dengan bantuan tongkat sakti akhirnya kitapun sampai di pemancar dengan selamat tepat jam 15:30 sedangkan Jimmy dan Dadang sudah sampai pemancar jam 15:00 untuk memberitahu angkot yang sudah kita sewa agar menunggu rombongan yang lain :)</p>

<p>Akhirnya tepat jam 16:00 semua rombongan kita berhasil berkumpul didalam angkot yang akan membawa kita pulang menuju ke rumah Doni yang berada di Ciledug, dan kurang lebih jam 17:30 kitapun sampai dengan selamat di rumah Doni dengan kondisi badan yang super capek, disini akhirnya kita pun mandi dan ganti baju sembari bersantai-santai menikmati teh, kopi dan makanan yang sudah disediakan oleh keluarga Doni (makasih banyak loh a, jangan kapok terima kita lagi :D ) Setelah berdiskusi kapan kita mau balik ke Jakarta, akhirnya diputuskan kita kembali ke Jakarta hari Senin saja jam 03:30 pagi. Untuk sementara waktu kita istirahat disini dulu sembari memanggil tukang pijet untuk memijat Dhamar dan Luluk yang pegal-pegal, sedangkan saya sendiri cukup dipijat-pijat dengan tangan sendiri plus tambahan counterpain :D</p>

<p>Tepat jam 03:30 akhirnya kita bangun, dan kemudian oleh keluarga Doni kita diantarkan menuju ke terminal Guntur dan di depan terminal sudah menunggu bis prima jasa arah tujuan Garut &ndash; Lebak Bulus. Setelah membayar karcis sebesar @35.000,&ndash; akhirnya kita pun terlelap di alam mimpi dan sampai jakarta jam 08:30. Karena tidak bisa langsung masuk kantor, akhirnya saya sms ke pihak kantor kalau hari ini saya masuk agak siang. Sampai di Jakarta kitapun turun di Pasar Rebo dan sebelum berpisah kita makan dahulu di waung di daerah Pasar Rebo, setelah makan pagi akhirnya kitapun berpencar menuju ke kos masing-masing. Dhamar dan Luluk menuju kalibata, sedangkan saya, Dadang dan Jimmy menuju ke pangkalan jati dengan menggunakan taksi. Tepat jam 10:00 akhirya kita sampai di depan kantor <a href="http://artivisi.com/">PT. Artivisi Intermedia</a> dengan membayar ongkos taksi sebesar Rp. 40.000,&ndash;</p>

<p>Setelah mandi dan ganti baju kantor, akhirnya saya pun kembali bekerja dan datang di kantor tepat jam 11:00 siang dengan kondisi kaki yang gemetaran :D Fyuuuh&hellip; perjalanan yang benar-benar menakjubkan tanpa ada kekurangan satu apapun dari semua personel yang ikut pendakian :) Ucapan terima kasih dipanjatkan kepada Tuhan Yang Maha Esa, karena sudah menjaga kita semua dalam pendakian ini dan Gunung Cikuray juga sudah memberikan beberapa pelajaran yang berharga bagi saya yaitu :</p>

<ol>
<li><p> Persiapan fisik itu perlu sebelum melakukan pendakian.</p></li>
<li><p> Untuk jaga-jaga, sebaiknya baju atau apapun yang ingin dipakai dibungkus oleh tas kresek</p></li>
<li><p> Informasi tentang pos-pos yang harus dilewati dan berapa jam jarak tiap pos harus benar-benar di dapatkan. Karena kejadian kemarin kita tidak tahu ada berapa pos lagi untuk sampai ke puncak :(</p></li>
</ol>


<p>Dan rincian ongkos perjalanan yang kita keluarkan adalah selama perjalanan kurang lebih sebagai berikut :
[caption id=&ldquo;attachment_2529&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;779&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=10&amp;gallery=8&amp;pid=443"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Rincian-Biaya.png" alt="Rincian Biaya" /></a> Rincian Biaya[/caption]</p>

<p>Bisa dikatakan pendakian pertama ini gagal karena kita tidak sampai ke puncak Cikuray, tapi tidak apa-apa :D Sembari mengutip kata-kata dari forum OANC di Kaskus <strong>&ldquo;Puncak itu bonus, kembali dengan selamat sampai rumah itu tujuan utama-nya&rdquo;</strong> :)</p>

<p>Salam rimba guys, dan mohon koreksi dari para sesepuh alam rimba tentang perjalanan pertama kita kali ini :)</p>

<p><strong>Link yang terkait : </strong></p>

<ol>
<li> <a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.10200244388445365.1073741825.1022406671&amp;type=3">Album Foto</a></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Howto Change Default Editor Font in MySQL Workbench]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/03/16/howto-change-default-editor-font-in-mysql-workbench/"/>
    <updated>2013-03-16T20:57:54+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/03/16/howto-change-default-editor-font-in-mysql-workbench</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pernah merasa bahwa font yang digunakan oleh aplikasi <a href="http://dev.mysql.com/downloads/workbench/">MySQL Workbench</a> kurang nikmat dipandang mata ? Pernah merasa ingin mengganti font yang digunakan oleh <strong>MySQL Workbench</strong> melalui menu <strong>Edit > Preferences</strong> tapi masih saja tidak berubah  ? Jika iya, berarti kita mempunyai masalah yang sama :D Setelah kemarin iseng-iseng bertanya ke paman <a href="http://google.com">Google</a>, akhirnya saya menemukan juga bagaimana mengganti font untuk SQL Editor di <strong>MySQL Workbench</strong> :) Jika kita menggunakan linux, maka carilah file dengan nama <code>/home/namauser/.mysql/workbench</code> (catatan: <strong>namauser</strong> diganti dengan nama user anda) dan jika di Windows maka carilah file <code>C:\Users\User\AppData\Roaming\MySQL\Workbench\wb_options.xml</code> Jika sudah, sekarang carilah entri seperti dibawah ini :</p>

<pre><code>&lt;value type="string" key="workbench.general.Editor:Font"&gt;Bitstream Vera Sans Mono 11&lt;/value&gt;
</code></pre>

<p>Gantilah entrian font dengan font yang anda inginkan, jika sudah tutup dan jalankan lagi <strong>MySQL Workbench</strong> maka kita akan mendapatkan hasil kurang lebih seperti gambar dibawah ini :)
[caption id=&ldquo;attachment_2443&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;429&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=392"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Tampilan-Editor-dengan-Font-Monaco.png" alt="Tampilan Editor dengan Font Monaco" /></a> Tampilan Editor dengan Font Monaco[/caption]</p>

<p>Nah dengan begini, jadi makin betah bukan berlama-lama menggunakan <strong>MySQL Workbench</strong> :)</p>

<p><strong>Referensi:</strong></p>

<ol>
<li> <a href="http://starikovs.com/2011/02/20/change-font-mysql-workbench-editor/">Change Font MySQL Workbench</a></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bermain dengan Apache Solr dan Nutch]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/03/02/bermain-dengan-apache-solr-dan-nutch/"/>
    <updated>2013-03-02T00:38:10+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/03/02/bermain-dengan-apache-solr-dan-nutch</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sudah lama saya tidak menulis hal-hal yang berkaitan dengan dunia TI, dan akhirnya setelah cukup lama beristirahat akhirnya malam ini saya mencoba menuliskan pengalaman bermain-main dengan <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache SOLR</a> dan <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a>. Sebenarnya kedua mainan ini merupakan barang lama, tapi bagi saya merupakan barang baru dikarenakan ada teman yang minta tolong dikonfigurasikan menggunakan kedua mainan ini dan ternyata mengkombinasikan 2 mainan ini tidak semudah seperti yang dibayangkan, maka akhirnya saya jadikan sebuah catatan tersendiri hanya sebagai pengingat saja :D</p>

<p>Nah untuk yang belum tahu apasih sebenarnya <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache SOLR</a> ini, bahasa mudahnya <strong>SOLR</strong> ini adalah sebuah aplikasi mesin pencari seperti <a href="http://google.com">Google</a> yang ditulis menggunakan bahasa pemrograman java. Dan berikut ini adalah penjelasan yang lebih lengkap diambil dari web resmi-nya <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache SOLR</a>:</p>

<blockquote><p>SolrTM is the popular, blazing fast open source enterprise search platform from the Apache LuceneTM project. Its major features include powerful full-text search, hit highlighting, faceted search, near real-time indexing, dynamic clustering, database integration, rich document (e.g., Word, PDF) handling, and geospatial search. Solr is highly reliable, scalable and fault tolerant, providing distributed indexing, replication and load-balanced querying, automated failover and recovery, centralized configuration and more. Solr powers the search and navigation features of many of the world&rsquo;s largest internet sites.
Solr is written in Java and runs as a standalone full-text search server within a servlet container such as Tomcat. Solr uses the Lucene Java search library at its core for full-text indexing and search, and has REST-like HTTP/XML and JSON APIs that make it easy to use from virtually any programming language. Solr&rsquo;s powerful external configuration allows it to be tailored to almost any type of application without Java coding, and it has an extensive plugin architecture when more advanced customization is required.</p></blockquote>

<p>Sedangkan <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a> adalah sebuah aplikasi <strong>web-crawler</strong> yang ditulis menggunakan bahasa pemrograman java juga, dan penjelasan lengkapnya adalah seperti berikut ini :</p>

<blockquote><p>Apache Nutch is an open source web-search software project. Stemming from <a href="http://lucene.apache.org/java/">Apache Lucene</a>, it now builds on Apache Solr adding web-specifics, such as a crawler, a link-graph database and parsing support handled by Apache Tika for HTML and and array other document formats.</p></blockquote>

<p>Apache Nutch can run on a single machine, but gains a lot of its strength from running in a <a href="http://hadoop.apache.org/">Hadoop cluster</a></p>

<p>The system can be enhanced (eg other document formats can be parsed) using a highly flexible, easily extensible and thoroughly maintained plugin infrastructure.</p>

<p>Pada tulisan kali ini, kita akan mencoba membangun sebuah mesin pencari menggunakan <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache SOLR</a> dan untuk <strong>web-crawler</strong>-nya menggunakan <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a>. Dikarenakan percobaan menggunakan versi terbaru dari kedua aplikasi ini bermasalah, maka pada tulisan kali ini kita akan menggunakan :</p>

<ol>
<li><p> <a href="http://apache.mirrors.tds.net/lucene/solr/3.6.2/apache-solr-3.6.2.tgz">Apache Solr 3.6.2</a> dan</p></li>
<li><p> <a href="http://mirror.cc.columbia.edu/pub/software/apache/nutch/1.6/apache-nutch-1.6-bin.zip">Apache Nutch 1.6</a></p></li>
</ol>


<p>Langkah pertama yang perlu dilakukan adalah pastikan bahwa Java telah terinstall pada komputer atau laptop anda, jika sudah konfigurasilah <code>environment variable JAVA_HOME</code> dahulu. Untuk mengecek apakah <code>JAVA_HOME</code> sudah terkonfigurasi dengan benar atau tidak, jalankan perintah <code>echo $JAVA_HOME</code> di terminal. Jika menampilkan direktori tempat dimana java terinstall, maka konfigurasi <code>JAVA_HOME</code> sudah benar. Selanjutnya adalah downloadlah <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache Solr</a> dari link diatas, kemudian ekstrak ke sebuah direktori hingga kita mendapatkan direktori <strong>apache-solr-3.6.2</strong> Sekarang masuklah kedalam direktori <code>apache-solr-3.6.2/example</code> dan jalankan perintah <code>java -jar start.jar</code> seperti dibawah ini :
[plain]
martinusadyh@artivisi:/tmp/apache-solr-3.6.2/example$ java -jar start.jar
&hellip;
&hellip;
&hellip;
Mar 01, 2013 10:23:43 PM org.apache.solr.servlet.SolrUpdateServlet init
INFO: SolrUpdateServlet.init() done
2013-03-01 22:23:43.638:INFO::Started SocketConnector@0.0.0.0:8983
[/plain]</p>

<!-- more -->


<p>Jika sudah, sekarang bukalah alamat <a href="http://localhost:8983/solr/admin/">http://localhost:8983/solr/admin/</a> dan jika tidak ada masalah, maka kita akan melihat tampilan seperti gambar dibawah ini :
[caption id=&ldquo;attachment_2418&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=389"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/HalamanDepanApacheSolr-300x113.png" alt="Halaman Depan Apache Solr" /></a> Halaman Depan Apache Solr[/caption]</p>

<p>Setelah <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache Solr</a> berhasil kita jalankan, sekarang waktunya bermain-main dengan <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a>. Downloadlah <strong>Apache Nutch</strong> pada link diatas kemudian ekstraklah hingga kita mendapatkan sebuah direktori <strong>apache-nutch-1.6</strong>, sekarang editlah file <code>apache-nutch-1.6/conf/nuch-site.xml</code> menjadi seperti dibawah ini :</p>

<pre><code>&lt;configuration&gt;
    &lt;property&gt;
        &lt;name&gt;http.agent.name&lt;/name&gt;
        &lt;value&gt;SSG Web Crawler&lt;/value&gt;
    &lt;/property&gt;
&lt;/configuration&gt;
</code></pre>

<p><strong>Konfigurasi ini bertujuan untuk memberi nama crawler yang akan kita gunakan nanti-nya.</strong></p>

<p>Untuk memberi tahu <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a> url mana saja yang harus di <strong>crawling</strong>, sekarang buatlah sebuah direktori dengan nama <strong>urls</strong> didalam direktori <strong>apache-nutch-1.6</strong> kemudian buatlah sebuah file dengan nama <code>seed.txt</code> dan daftarkan url apa saja yang ingin di crawling seperti contohnya adalah :</p>

<pre><code>http://kompas.com/
http://detik.com/
http://goal.com/
</code></pre>

<p>Jika sudah, masih ada 1 konfigurasi file yang perlu kita edit yaitu file <code>apache-nutch-1.6/conf/regex-urlfilter.txt</code>. Bukalah file tersebut dan editlah baris paling bawah sendiri menjadi seperti dibawah ini :</p>

<pre><code># accept anything else
+^http://([a-z0-9]*\.)*kompas.com/
+^http://([a-z0-9]*\.)*detik.com/
+^http://([a-z0-9]*\.)*goal.com/
</code></pre>

<p>Sekarang mari kita test apakah semua url yang sudah kita daftarkan berhasil di <strong>crawling</strong> oleh <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a> dengan menjalankan perintah <code>bin/nutch crawl urls -dir crawl -depth 3 -topN 5</code> pada direktori <strong>apache-nutch-1.6</strong> seperti dibawah ini :
[plain]
martinusadyh@artivisi:/tmp/apache-nutch-1.6$ bin/nutch crawl urls -dir crawl -depth 3 -topN 5
solrUrl is not set, indexing will be skipped&hellip;
crawl started in: crawl
rootUrlDir = urls
threads = 10
depth = 3
solrUrl=null
topN = 5
Injector: starting at 2013-03-01 23:34:15
Injector: crawlDb: crawl/crawldb
Injector: urlDir: urls
Injector: Converting injected urls to crawl db entries.
Injector: total number of urls rejected by filters: 0
Injector: total number of urls injected after normalization and filtering: 3
Injector: Merging injected urls into crawl db.
&hellip;
&hellip;
&hellip;
[/plain]</p>

<p>Tunggulah beberapa saat, proses <strong>crawling</strong> ini bisa sangat lama tergantung dengan banyak-nya url yang ingin di <strong>crawling</strong> dan cepatnya koneksi internet yang kita gunakan :D Sampai disini <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache Solr</a> dan <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a> berjalan sesuai dengan harapan kita, dan sekarang waktunya untuk melakukan integrasi untuk kedua-nya. Jadi apa yang akan di <strong>crawling</strong> oleh <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a> bisa kita cari di <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache Solr</a>.</p>

<p>Nah untuk mulai proses integrasi ini, sekarang copykanlah dahulu file <code>apache-nutch-1.6/conf/schema.xml</code> ke direktori <code>apache-solr-3.6.2/example/solr/conf</code> dengan menggunakan perintah <code>cp</code> seperti dibawah ini :
[plain]
martinusadyh@artivisi:/tmp$ cp apache-nutch-1.6/conf/schema.xml apache-solr-3.6.2/example/solr/conf/
martinusadyh@artivisi:/tmp$
[/plain]</p>

<p>Jika sudah sekarang editlah file <code>apache-solr-3.6.2/example/solr/conf/solrconfig.xml</code> dan kemudian editlah baris dibawah ini :</p>

<pre><code>  &lt;requesthandler name="/select" class="solr.SearchHandler"&gt;

     &lt;lst name="defaults"&gt;
       &lt;str name="echoParams"&gt;explicit&lt;/str&gt;
       &lt;int name="rows"&gt;10&lt;/int&gt;
       &lt;str name="df"&gt;text&lt;/str&gt;
     &lt;/lst&gt;
</code></pre>

<p>menjadi seperti dibawah ini :</p>

<pre><code>  &lt;requesthandler name="/select" class="solr.SearchHandler"&gt;

     &lt;lst name="defaults"&gt;
       &lt;str name="echoParams"&gt;explicit&lt;/str&gt;
       &lt;int name="rows"&gt;10&lt;/int&gt;
       &lt;str name="df"&gt;content&lt;/str&gt; 
     &lt;/lst&gt;
</code></pre>

<p>Setelah mengedit file <code>apache-solr-3.6.2/example/solr/conf/solrconfig.xml</code> sekarang editlah juga file <code>apache-solr-3.6.2/example/solr/conf/schema.xml</code> dan carilah baris seperti dibawah ini :</p>

<pre><code>        &lt;field indexed="true" stored="false" type="string" name="host"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="true" stored="true" type="url" name="url" required="true"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="true" stored="false" type="text" name="content"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="true" stored="true" type="text" name="title"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="false" stored="true" type="string" name="cache"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="false" stored="true" type="date" name="tstamp"&gt;&lt;/field&gt;
</code></pre>

<p>Dan kemudian editlah menjadi seperti dibawah ini :</p>

<pre><code>        &lt;field indexed="true" stored="false" type="string" name="host"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="true" stored="true" type="url" name="url" required="true"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="true" stored="true" type="text" name="content"&gt;&lt;/field&gt; 
        &lt;field indexed="true" stored="true" type="text" name="title"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="false" stored="true" type="string" name="cache"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="false" stored="true" type="date" name="tstamp"&gt;&lt;/field&gt;
</code></pre>

<p>Jika sudah, sekarang waktunya kita untuk melakukan pengetesan apakah hasil <strong>crawling</strong> dari <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a> bisa ke index oleh <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache Solr</a>. Yang pertama perlu lakukan adalah menjalankan <strong>Solr</strong>-nya dahulu dengan perintah <code>java -jar start.jar</code> seperti dibawah ini :
[plain]
martinusadyh@artivisi:/tmp/apache-solr-3.6.2/example$ java -jar start.jar
&hellip;.
&hellip;.
&hellip;.
INFO: JNDI not configured for solr (NoInitialContextEx)
Mar 02, 2013 12:14:30 AM org.apache.solr.core.SolrResourceLoader locateSolrHome
INFO: solr home defaulted to &lsquo;solr/&rsquo; (could not find system property or JNDI)
Mar 02, 2013 12:14:30 AM org.apache.solr.servlet.SolrUpdateServlet init
INFO: SolrUpdateServlet.init() done
2013-03-02 00:14:30.581:INFO::Started SocketConnector@0.0.0.0:8983
[/plain]</p>

<p>Setelah <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache Solr</a>-nya berjalan, sekarang masuk ke dalam direktori <strong>apache-nutch-1.6</strong> dan jalankan perintah <code>bin/nutch solrindex http://127.0.0.1:8983/solr/ crawl/crawldb -linkdb crawl/linkdb crawl/segments/*</code> seperti dibawah ini :
[plain]
martinusadyh@artivisi:/tmp/apache-nutch-1.6$ bin/nutch solrindex <a href="http://127.0.0.1:8983/solr/">http://127.0.0.1:8983/solr/</a> crawl/crawldb -linkdb crawl/linkdb crawl/segments/*
SolrIndexer: starting at 2013-03-02 00:23:17
SolrIndexer: deleting gone documents: false
SolrIndexer: URL filtering: false
SolrIndexer: URL normalizing: false
Indexing 11 documents
SolrIndexer: finished at 2013-03-02 00:24:04, elapsed: 00:00:47
martinusadyh@artivisi:/tmp/apache-nutch-1.6$
[/plain]</p>

<p>Jika sudah, mari kita mengecek-nya dengan memasukkan <strong>query string</strong> seperti gambar dibawah ini :
[caption id=&ldquo;attachment_2433&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=390"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Coba-Search-Dari-File-Seed-300x140.png" alt="Coba Search Dari File Seed" /></a> Coba Search Dari File Seed[/caption]</p>

<p>Dan inilah hasil pencarian yang kita lakukan :
[caption id=&ldquo;attachment_2434&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=391"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Hasil-Pencarian-Dari-Nutch-300x173.png" alt="Hasil Pencarian Dari Nutch" /></a> Hasil Pencarian Dari Nutch[/caption]</p>

<p>Hmm&hellip; bagaimana, mudah bukan ? :)</p>

<p><strong>Referensi-referensi:</strong></p>

<ol>
<li><p> <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache Solr</a></p></li>
<li><p> <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a></p></li>
<li><p> <a href="http://blog.building-blocks.com/building-a-search-engine-with-nutch-and-solr-in-10-minutes">Building a Search Engine with Nutch and Solr in 10 Minutes</a></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ride And Capture Nusantaride Event]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/01/18/ride-and-capture-nusantaride-event/"/>
    <updated>2013-01-18T22:46:35+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/01/18/ride-and-capture-nusantaride-event</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hiii rekans,</p>

<p>Sekedar meneruskan sebuah event yang akan di gelar pada tanggal 24 Januari 2013 oleh komunitas <a href="http://www.nusantaride.com">Nusantaride</a> , mungkin berguna buat rekan-rekan yang belum bergabung dan ingin ikut :)</p>

<p>[caption id=&ldquo;attachment_2400&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;739&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=388"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/RideandCapture.jpg" alt="Ride and Capture" /></a> Ride and Capture[/caption]</p>

<p>Sahabat nusantaride,</p>

<p>Sebagai pembuka kalender event Nusantaride dimulai dengan <strong>&ldquo;Ride and Capture&rdquo;</strong> ,event yang berformat penulisan dan fotography ini akan diadakan di Cibodas Camping Ground pada tanggal 24 &ndash; 25 Januari 2013.</p>

<p>Final Run Down event RIDE and CAPTURE</p>

<p>Berdasarkan banyaknya permintaan dari para audience, biaya registrasi event akan dibagi 2 pilihan yang dapat audience pilih :</p>

<ol>
<li>Rp. 150.000 (t-shirt, snack, akomodasi lokal)</li>
<li>Rp. 75.000 (hanya akomodasi lokal saja)</li>
</ol>


<p>Pendaftaran registrasi via online dengan format :
Nama :
Alamat lengkap :
No telepon :
No telepon kerabat :
Gol. Darah :
Ukuran t-shirt (dicantumkan apabila audience membayar Rp. 150.000)
Via inbox facebook : Pramudya Irawan</p>

<!-- more -->


<p>Bagi yang hanya beli t-shirt, silahkan ditebus dengan harga Rp. 75.000</p>

<p>Semua pembayaran via transfer ke BCA 4212378848 a/n Diana Indrasari, sms konfirmasi ke 0856 800 6972, harap 2 digit dibelakang diganti dengan angka 13, contoh :150013</p>

<p>Batas Waktu :
&ndash; pembayaran transfer sampai tanggal 19 Januari 2013
&ndash; pemesanan kaos sampai dengan 21 Januari 2013</p>

<p>INBOX ke <a href="https://www.facebook.com/pramudya.dillusion?group_id=147651798611077">Pramudya Irawan</a> (ID Facebook)</p>

<p>Transfer :
Diana Indrasari ,BCA 4212378848 a/n Diana Indrasari,konfirmasi transfer ke 0856-800-6972,harap diberi akhiran 13,sebagai pembeda,contoh : 150.013</p>

<p>Sedangkan untuk detail acaranya adalah sebagai berikut :</p>

<p>24.01.2013
14:00-14:30: pembukaan
14:30-15:30: workshop menulis
15:30-16:30: rehat
16:30-17:30: lanjutan workshop
17:30-18:30: rehat
18:30-22:00: diskusi dan api unggun</p>

<p>25.01.2013
08:00-09:00: sesi teori workshop fotografi
09:00-12:00: sesi praktek
12:00-13:00: rehat
13:00-15:00: sesi pembahasan hasil praktek
15:00-16:00: penutupan</p>

<p>Dan untuk kaos-nya (jika datang) adalah seperti berikut :</p>

<p>[caption id=&ldquo;attachment_2399&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;800&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=387"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/KaosRideandCapture.jpg" alt="Kaos Ride and Capture" /></a> Kaos Ride and Capture[/caption]</p>

<p>On behalf
NUSANTARIDE</p>

<p>Bagaimana rekan-rekan ? Tertarik untuk ikut ? Jika iya, langsung kontak saja panitia-nya ya :)</p>

<p><strong>Referensi :</strong></p>

<ol>
<li><p> <a href="http://www.nusantaride.com/Forums">Forum Nusantaride</a></p></li>
<li><p> <a href="https://www.facebook.com/events/436396919767024/">Groups Nusantaride di Facebook</a></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nusantaride Tempat Berkumpulnya Adventure Rider]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/01/08/nusantaride-tempat-berkumpulnya-adventure-rider/"/>
    <updated>2013-01-08T21:23:32+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/01/08/nusantaride-tempat-berkumpulnya-adventure-rider</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>[caption id=&ldquo;attachment_2393&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;397&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=386"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/nusantaride.jpg" alt="Logo Nusantaride" /></a> Logo Nusantaride[/caption]
Apakah diantara teman-teman ada yang mempunyai hobi berpetualang menjelajahi daerah-daerah wisata nan eksotis dengan menggunakan sepeda motor ? Jika iya, mungkin sudah saat-nya melirik sebuah komunitas <a href="http://www.nusantaride.com">Nusantaride</a> yang didalam-nya banyak sekali rider-rider yang berbagi pengalaman tentang daerah-daerah yang sudah pernah dikunjungi-nya melalui sebuah <strong>Ride Report</strong> :)</p>

<p>Nah sedangkan apasih sebenarnya <a href="http://www.nusantaride.com">Nusantaride</a> ini ? Berikut ini adalah sepenggal kata pembuka yang saya dapatkan dari posting om <a href="https://www.facebook.com/haryowidodo">Haryo Widodo</a> di <a href="https://www.facebook.com/groups/nusantaride">groups Nusantaride</a> :)</p>

<p>Bagi yang baru bergabung, selamat datang di Nusantaride.</p>

<h1><strong>MOHON SELALU DI BACA SEBELUM POSTING</strong></h1>

<p>Ride the Archipelago with two wheels adrenaline, share your riding experience (touring/adventure riding) on Narrative and Visual format..and be wise when u&rsquo;re about to post pictures&hellip;</p>

<p>notes: if you like to share many pictures, it will be wise if you just post the link to the pictures blogs/website.</p>

<p>Agar lebih teratur Mohon kepada rekan rekan, setiap memposting gambar supaya dilengkapi oleh keterangan dengan format:</p>

<p><em>Judul Foto:
</em>Lokasi Pengambilan:(Nama lokasi, Nama Propinsi)
<em>Titik Koordinat:
</em>Tanggal pengambilan:
*Jalur yang dicapai menuju lokasi:</p>

<p>*)wajib diisi</p>

<p>Jika dalam memposting foto tidak disertai format diatas foto akan langsung di hapus oleh admin.</p>

<p>Bagi rekan-rekan yang belum mempunyai GPS, ada cara untuk mengetahui koordinat suatu lokasi, yaitu:
1. Buka Google Maps
2. Cari lokasi yang dimaksud
3. Klik kanan dilokasi tersebut kemudian pilih &ldquo;what&rsquo;s here&rdquo;
4. Di kolom alamat akan muncul angka koordinat
5. Jika ingin dikonversi ke dalam bentuk ddd.mm.ss, silakan buka <a href="http://itouchmap.com/latlong.html">http://itouchmap.com/latlong.html</a> dan masukkan angka koordinat dari Google Maps tadi di kolom Latitude dan Longitude.
6. Pilih &ldquo;clear/reset all markers&rdquo;
7. Geser marker kearah yang lebih mendekati.
8. Angka koodinat dalam format ddd.mm.ss akan muncul di kolom Latitude dan Longitude..</p>

<p>=================================================</p>

<p>web : www.nusantaride.com
mailing list : <a href="&#x6d;&#97;&#x69;&#x6c;&#x74;&#x6f;&#x3a;&#x6e;&#x75;&#115;&#x61;&#x6e;&#116;&#x61;&#x72;&#x69;&#x64;&#x65;&#64;&#121;&#x61;&#x68;&#x6f;&#x6f;&#103;&#114;&#x6f;&#x75;&#112;&#x73;&#x2e;&#99;&#111;&#x6d;">&#x6e;&#x75;&#115;&#97;&#110;&#116;&#97;&#x72;&#x69;&#100;&#101;&#x40;&#x79;&#97;&#104;&#111;&#111;&#103;&#x72;&#x6f;&#x75;&#112;&#x73;&#46;&#x63;&#111;&#x6d;</a>
Facebook : as in your screen right now :)
twitter : @nusantaride</p>

<p>=================================================
DISCLAIMER</p>

<p>NUSANTARIDE bukan lah club,komunitas ataupun organisasi pengendara motor lainnya,NUSANTARIDE hanyalah sebuah FORUM,Forum untuk saling berbagi pengalaman berkendara di bumi pertiwi INDONESIA dengan format narasi dan visual,harapan baik kedepan adalah memperkenalkan dan menunjukan keindahan keelokan dan bagusnya INDONESIA ke mata dunia dari kacamata para penggemar sepeda motor.</p>

<p>Para penggagas NUSANTARIDE berasal dari beberapa komunitas di INDONESIA dan Privateer, akan tetapi para penggagas (dan diharapkan kepada semua subscriber) tidak dan bukan untuk mempromosikan eksistensi,doktrin, jargon dari satu komunitas dan atau organisasinya, hanya fokus kepada berbagi pengalaman berkendara di bumi pertiwi INDONESIA saja.</p>

<p>Silahkan berinteraksi di forum ini(nusantaride) dengan meng-unggah kisah perjalanan anda dan motor anda berupa foto dan narasi ,link blog atau format lain yang bisa terbaca.</p>

<p>Bagi rekan yang ingin menggunakan foto dari si pemilik foto tertentu, diharapkan dengan bijak untuk meminta izin  terlebih dahulu kepada pemilik foto tersebut.</p>

<p>Moderator akan menghapus segala bentuk posting promosi Produk maupun Komunitas apapun dan juga menghapus posting yang dianggap tidak berhubungan dengan Nusantaride.</p>

<p>let the good time rolls with ride and share</p>

<p>Atas Perhatiannya kami ucapkan terima kasih</p>

<p>on behalf
NUSANTARIDE</p>

<p>Nah menarik bukan ? Yuuk mari kita ramaikan dengan saling membagi <strong>Ride Report</strong> dan oleh-oleh berupa foto-foto pemandangan alam yang cantik biar menjadi sedikit <strong>ratjoen-ratjoen</strong> rider lain :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Perjalanan Menyusuri Hidden Paradise Sawarna Banten]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/01/07/perjalanan-menyusuri-hidden-paradise-sawarna-banten/"/>
    <updated>2013-01-07T23:13:45+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/01/07/perjalanan-menyusuri-hidden-paradise-sawarna-banten</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>[caption id=&ldquo;attachment_2195&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;758&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=292"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Dengan-Background-Tanjung-Layar-1024x768.jpg" alt="Foto Dulu dengan Background Tanjung Layar" /></a> Foto Dulu dengan Background Tanjung Layar[/caption]</p>

<p>Bagi saya touring kali ini adalah touring yang tidak disangka-sangka, apalagi sampai ke <strong>Sawarna</strong> karena persiapan yang saya lakukan juga sangat-sangat singkat :D. Saya sendiri tahu <strong>Sawarna</strong> dari salah satu thread di kaskus yang akhir bulan kemarin sempat menjadi <strong>Hot Thread</strong> (maaf lupa link threadnya), dan sayang-nya ketika saya mengajak teman kantor untuk kesana; semua pada bilang &ldquo;Gila lu, jauh coy kalau kesana naek motor&rdquo; :( Akhirnya niatan untuk ke <strong>Sawarna</strong> musnah sudah, karena tidak ada teman dan saya sendiri belum pernah melakukan perjalanan jauh sendirian, jadi klop deh untuk menggagalkan niatan saya untuk <em>riding</em> ke <strong>Sawarna</strong> :D</p>

<p>Kalau tidak salah ingat, pada kamis malam (tanggal 27/12/2012) saya membaca sebuah postingan <a href="http://twitter.com/imam_aki">@imam_aki</a> di groups <a href="https://www.facebook.com/groups/ax125/">Kawasaki Athelete 125</a> yang mengajak untuk touring ke <strong>Sawarna</strong> dari sabtu malam sampai hari selasa dan akan menghabiskan malam tahun baru di <strong>Sawarna</strong>. Setelah membaca postingan tersebut, secara reflek saya mengajukan diri untuk ikut <em>riding</em> ke <strong>Sawarna</strong> sedangkan detail siapa saja yang mau ikut dan apa saja yang akan dilakukan disana akan dibicarakan pada hari jum&#8217;at malam sekalian kopdar di parkiran IRTI Monas nanti.</p>

<p>Setelah kopdar bukan-nya tenang hati ini, karena ternyata yang benar-benar bisa ikut cuma tiga orang saja yaitu saya, <a href="http://twitter.com/imam_aki">@imam_aki</a> (Imam) dan <a href="http://twitter.com/ignico">@ignico</a> (Ico) saja dan diantara kita bertiga belum ada yang pernah ke <strong>Sawarna</strong> baik itu naik mobil maupun <em>riding</em> :( Dan dari informasi yang kita dapatkan dari beberapa rekan yang pernah melewati jalur ke <strong>Sawarna</strong> mengatakan jalurnya cukup ekstrim dengan tanjakan dan belokan yang tajam dan curam, selain itu ada beberapa bagian jalan yang berlubang disana-sini. Dan yang paling meresahkan adalah peringatan dari beberapa rekan yang mengatakan jangan <em>riding</em> malam-malam, &ldquo;BERBAHAYA&rdquo;. Wooah.. apakah se-ekstrim itukah ? Karena diantara kita belum pernah ada yang kesana, akhirnya saya mencoba minta bantuan ke <strong>Google Maps</strong> dan akhirnya muncul-lah rute rekomendasi <strong>Google</strong> yaitu <strong>Jakarta > Depok > Bogor Utara 2 > Tajur > Ciawi > Taman Sari > Cijeruk > Parungkuda > Cikidang > Pelabuhan Ratu > Cisolok > Sawarna</strong> seperti berikut ini :
[caption id=&ldquo;attachment_2207&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;758&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=293"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Rute-Google-Map-1024x437.png" alt="Rute Google Map Jakarta - Sawarna" /></a> Rute Google Map Jakarta &ndash; Sawarna[/caption]</p>

<!-- more -->


<p>Hati saya agak tenang setelah mengetahui ada rekan dari <a href="https://www.facebook.com/groups/nusantaride/">Groups Nusantaride</a> yang ternyata akan berangkat ke Sawarna juga, dan sekalian saya juga menanyakan bagaimana kondisi jalanan yang akan saya lewati dengan mengikuti panduan dari <strong>Google Maps</strong> diatas. Sebuah <em>reply</em> dari om <a href="https://www.facebook.com/jendral.zeroseventyseven">Jendral B-cop Zeroseventyseven</a> cukup membuat saya gembira dengan mengatakan bahwa jalur yang akan saya lewati termasuk jalur utama yang biasa dilewati oleh teman-teman :)</p>

<p>Akhirnya sesuai kesepakatan awal, kita bertiga berkumpul <a href="https://www.facebook.com/groups/101081813332672/">Ardvark Garage</a> tepat jam 21:00 dan akan mulai riding jam 02:00. Rencana tetaplah rencana, karena sebab dan akibat bermain PES akhir-nya kita mulai start <em>riding</em> jam 02:30 :D . Ritual yang kita lakukan sebelum berangkat adalah yang pasti berdoa dahulu agar diberikan kemudahan dan kelancaran dalam perjalanan kali ini (karena kita cuma mengandalkan GPS dan CPS (Congor Positioning System) :D), setelah berdoa tidak lupa kita photo-photo dulu :D
[caption id=&ldquo;attachment_2212&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;800&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=294"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Cuma-Bertiga.jpg" alt="Min Touring Tiga Rider" /></a> Mini Touring Cuma Bertiga (Saya, Imam dan Ico) [/caption]</p>

<p>Tidak lupa sebelum berangkat, photo dulu odometer-nya :)
[caption id=&ldquo;attachment_2217&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=291"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Angka-Odometer-Sebelum-Berangkat-300x225.jpg" alt="Angka Odometer Sebelum Berangkat" /></a> Angka Odometer Sebelum Berangkat[/caption]</p>

<p>Perjalanan kita diawali dengan mampir dulu ke SPBU 34-13414 di daerah Cipinang Besar untuk mengisi penuh persediaan premium si <strong>&ldquo;Geny&rdquo;</strong>, di SPBU ini <strong>&ldquo;Geny&rdquo;</strong> cuma minum premium sebanyak Rp. 8.000,&ndash; karena pada hari sebelum-nya <strong>&ldquo;Geny&rdquo;</strong> sudah diisi premium penuh. Sedangkan <a href="http://twitter.com/imam_aki">@imam_aki</a> dan <a href="http://twitter.com/ignico">@ignico</a> mengisi pertamax untuk masing-masing tunggangan-nya :) Setelah selesai memenuhi isi tangki, perjalanan kita lanjutkan menuju ke <strong>Sawarna</strong> dengan santai karena kita tidak ada target waktu harus sampai jam berapa.</p>

<p>Rest Point pertama kami adalah sebuah POM Bensin di daerah <strong>Situ Ciletuh</strong> (kalau berdasarkan Google Maps, tapi ketika kita tanya daerah mana ini pada petugas di POM Bensin jawabnya adalah daerah Cigombong) tepatnya di jalan <strong>Mayor Jendral HE Sukma</strong>. Pada Rest Point pertama ini, kita gunakan untuk melumasi rantai dengan <em>chain lube</em> sekalian mengganjal perut dengan roti, sebatang rokok, mengisi bensin dan tidak lupa kita photo-photo lagi :D
[caption id=&ldquo;attachment_2226&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;758&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=295"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Rest-Point-1-POM-Bensin-Cigombong-1024x768.jpg" alt="Rest Point 1 POM Bensin Cigombong" /></a> Rest Point 1 POM Bensin Cigombong[/caption]</p>

<p>Karena perjalanan kali ini adalah perjalanan pertama dengan hanya dituntun oleh <strong>Google Maps</strong>, akhir-nya ternyata kita kesasar :D Yang awalnya kita harusnya lewat <strong>Cikidang</strong>, karena kita tidak tahu akhirnya tujuan kita ganti yaitu yang penting sampai ke <strong><strong>Pelabuhan Ratu</strong></strong> dulu :D Dan kita tersadar kalau kita kesasar yaitu ketika ada sebuah pertigaan kalau kita terus akan menuju ke Sukabumi atau belok kanan menuju ke <strong>Pelabuhan Ratu</strong> lewat Cikembar. Akhir-nya kita putuskan untuk mengikuti bis yang menuju ke <strong>Pelabuhan Ratu</strong> yaitu masuk ke jalur <strong><strong>Pelabuhan Ratu</strong> via Cikembar</strong> :D Dan inilah perbandingan rute yang disarankan oleh <strong>Google Maps</strong> dan rute yang kita lewati :D
[caption id=&ldquo;attachment_2231&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;1024&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=296"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/RuteKesasar-1024x434.png" alt="Rute Kesasar" /></a> Rute Kesasar[/caption]</p>

<p>Setelah memilih jalur <strong><strong>Pelabuhan Ratu</strong> via Cikembar</strong> kita disuguhi jalanan yang sangat banyak ditemui lubang-lubang yang menganga, alhasil kita beberapa kali sempat merasakan &ldquo;nikmat&rdquo;-nya masuk ke lubang-lubang yang tersebar secara acak di sepanjang jalan ini. Selain jalanan yang berlubang dan mulai banyak tikungan, kita juga merasakan bagaimana <em>riding</em> ditemani oleh kabut yang cukup tebal hingga menyebabkan kaca helm saya berembun dan terpaksa <em>riding</em> tanpa kaca pelindung :D Ketika sedang menikmati jalanan yang sudah mulai mulus, kita menemukan spot bagus untuk photo-photo. Dan akhirnya kita memutuskan untuk istirahat sebentar di daerah yang tidak kita kenal ini sekalian menghabiskan sebatang rokok dan mengecek kondisi kendaraan :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2234" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Bukit Sebelum Pelabuhan Ratu](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Pemandangan-Bukit-Sebelum-Pelabuhan-Ratu-300x224.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=297) Pemandangan Bukit Sebelum Pelabuhan Ratu[/caption]




[caption id="attachment_2235" align="alignnone" width="300"][![Istirahat Dulu Sembari Cek Kondisi Motor](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Istirahat-Dulu-Sembari-Cek-Kondisi-Motor-300x224.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=298) Istirahat Dulu Sembari Cek Kondisi Motor[/caption]




[caption id="attachment_2236" align="alignnone" width="300"][![Motor Dengan Background Bukit](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Motor-Dengan-Background-Bukit-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=299) Motor Dengan Background Bukit[/caption]
</code></pre>

<p>Puas menikmati indahnya bukit, perjalanan akhirnya kita lanjutkan menuju ke <strong>Pelabuhan Ratu</strong> dan kita memutuskan untuk mengisi bensin di SPBU 34-43304 yang terletak di <strong>Jalan Siliwangi, Pelabuhan Ratu</strong> sekaligus menanyakan ke pak Satpam yang baik hati kira-kira butuh waktu berapa lama lagi untuk menuju ke <strong>Sawarna</strong> dan kata pak Satpam kurang lebih masih 1.5 jam perjalanan lagi dari lokasi SPBU ini :)
[caption id=&ldquo;attachment_2241&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;800&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=301"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/SPBU-34-43304-Pelabuhan-Ratu-1024x768.jpg" alt="SPBU 34-43304 Pelabuhan Ratu" /></a> SPBU 34-43304 Pelabuhan Ratu[/caption]</p>

<p>Karena perut kita sudah mulai kelaparan, akhir-nya kita putuskan untuk cari warung nasi yang berada di dekat pantai saja. Dan akhirnya sebuah warung milik Bu Yati di Pantai Citepus menjadi tempat singgah kita pagi itu karena memiliki spot yang bagus untuk photo-photo. Ketika melihat jarum jam ternyata masih jam 07:00 pagi, hm&hellip; perjalanan sejauh ini koq belum merasa capek ya ? Apa ini karena efek <strong>&ldquo;rasa penasaran&rdquo;</strong> saya ?? Akhirnya setelah memesan beberapa nasi goreng dan beberapa gelas kopi akhirnya kita photo-photo sekaligus istirahat yang cukup lama yaitu 1 jam :D (Sampai-sampai <a href="http://twitter.com/imam_aki">@imam_aki</a> ketiduran disini :D)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2244" align="alignnone" width="300"][![Warung Bu Yati](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Warung-Bu-Yati-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=304) Warung Bu Yati[/caption]




[caption id="attachment_2245" align="alignnone" width="300"][![Menu Nasi Goreng](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Menu-Nasi-Goreng-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=303) Menu Nasi Goreng[/caption]




[caption id="attachment_2246" align="alignnone" width="300"][![Imam Lagi Tidur](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Imam-Lagi-Tidur-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=302) Imam Lagi Tidur[/caption]








[caption id="attachment_2248" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan di Depan Warung Bu Yati](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Pemandangan-di-Depan-Warung-Bu-Yati-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=306) Pemandangan di Depan Warung Bu Yati[/caption]




[caption id="attachment_2249" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Pantai Citepus](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Pemandangan-Pantai-Citepus-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=307) Pemandangan Pantai Citepus[/caption]




[caption id="attachment_2250" align="alignnone" width="300"][![Narsis Dulu](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Narsis-Dulu-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=305) Narsis Dulu[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah puas bersantai di warung Bu Yati, setelah berpamitan dengan Bu Yati akhirnya kita melanjutkan perjalan menuju ke <strong>Cisolok</strong> dan jika sesuai dengan rencana kita akan segera masuk ke <strong>Desa Sawarna</strong> :) Karena HP saya sudah mati karena kehabisan baterai, dan sinyal untuk data susah di daerah Pelabuhan Ratu yang membuat kita tidak bisa membuka <strong>Google Maps</strong>. Akhirnya kita mengikuti saran dari beberapa penduduk yang mengatakan untuk lurus saja mengikuti jalanan dan nanti akan sampai ke <strong>Desa Sawarna</strong>, jalanan sehabis <strong>Cisolok</strong> kalau tidak salah di dominasi oleh tanjakan dan jalanan yang berkelok-kelok. Cukup menggoda kita untuk melakukan aksi miring-miring, tapi karena ada beberapa bagian jalan yang berlubang, berpasir maupun terdapat luberan air, akhirnya kita cukup <em>riding</em> santai saja karena kita juga belum tahu medan-nya dengan baik :D</p>

<p>Ditengah asyik-asyiknya menikmati perjalanan yang naik turun dan berkelok-kelok, secara tidak sengaja mata saya melihat ke sebelah kiri dan waaauww.. indah-nya pemandangan yang tersaji di depan mata ini yang memaksa saya untuk membunyikan klakson berkali-kali ke <a href="http://twitter.com/imam_aki">@imam_aki</a> untuk berhenti sebentar sekedar untuk melakukan photo-photo :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2254" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Setelah Cisolok](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Pemandangan-Setelah-Cisolok-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=310) Pemandangan Setelah Cisolok[/caption]




[caption id="attachment_2255" align="alignnone" width="300"][![Kapal-kapal Nelayan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Kapal-kapal-Nelayan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=309) Kapal-kapal Nelayan[/caption]




[caption id="attachment_2256" align="alignnone" width="300"][![Gunung Batur](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Gunung-Batur-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=308) Gunung Batur (Kata seorang teteh yang kita tanya)[/caption]
</code></pre>

<p>Puas photo-photo perjalanan kita lanjutkan lagi, cuaca yang tadinya cerah berubah menjadi mendung dan tidak lama kemudian hujan pun turun dengan deras-nya dan memaksa kita untuk sekali lagi mampir ke sebuah warung sekedar untuk berteduh. Karena hujan yang tidak reda-reda, akhirnya kitapun memesan kopi dan memutuskan untuk menunggu hujan reda sembari istirahat sekalian beli bensin eceran untuk memastikan bahwa kita nantinya tidak kehabisan bensin di tengah perjalanan :D
[caption id=&ldquo;attachment_2259&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;800&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=311"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Warung-Si-Teteh.jpg" alt="Warung Si Teteh" /></a> Warung Si Teteh Tempat Kita Menunggu Hujan Reda[/caption]</p>

<p>Karena kita kurang informasi tentang <strong>Desa Sawarna</strong>, sembari menunggu hujan reda akhirnya saya mencoba menggali informasi ke si <strong>&ldquo;teteh&rdquo;</strong> penjaga warung kira-kira tempat wisata apa saja yang bisa kita kunjungi. Untungnya dengan baik hati, si <strong>&ldquo;teteh&rdquo;</strong> yang cantik memberikan beberapa daftar tempat-tempat yang harus kita kunjungi antara lain :</p>

<ol>
<li><p> Gua Lauk</p></li>
<li><p> Gua Lalay</p></li>
<li><p> Tanjung Layar</p></li>
<li><p> 1000 Tangga</p></li>
<li><p> Makam Si Kabayan</p></li>
</ol>


<p>Ok <strong>&ldquo;teteh&rdquo;</strong> makasih buat daftar-nya yah. Dan oh iya, kalau ke <strong>Sawarna</strong> kemana ya ? Jawab si <strong>&ldquo;teteh&rdquo;</strong> &ldquo;Kalau ke Sawarna, terus saja ikutin jalan ini jangan belok-belok&rdquo;. &ldquo;Apa masih jauh ?&rdquo; Jawab si <strong>&ldquo;teteh&rdquo;</strong> &ldquo;jauuuh, 2 jam lagi kalau ke Sawarna&rdquo;. &ldquo;Oh makasih ya teh&rdquo; :)</p>

<p>Setelah berdiskusi, akhirnya kita lanjutkan perjalan lagi menuju ke Sawarna dengan mengantongi beberapa tempat wisata yang akan kita kunjungi nantinya :) Jalanan yang cukup mulus dengan kombinasi tanjakan dan turunan serta tikungan-tikungan yang asyik buat <em>mereng-mereng</em> masih menghiasi perjalanan kita melewati <strong>Jalan Cilograng &ndash; Darmasari</strong> ini, hingga pada suatu turunan kita disuguhi pemandangan yang begitu indah. Karena indah-nya, <a href="http://twitter.com/imam_aki">@imam_aki</a> sampai hampir meneteskan air mata loh :D karena perjalanan jauh ini ternyata tidak sia-sia. Pemandangan yang kita lihat didepan cukup untuk menghilangkan rasa kantuk dan capek yang kita rasakan dalam perjalanan ini, bagaimana tidak kita bisa melihat laut sampai di bibir pantai dari atas bukit seakan-akan pantai-nya sangat dekat dengan kita. Tapi sayangnya karena kita kurang koordinasi jadi-nya pemandangan yang kita lihat tidak sempat untuk diabadikan :( dan kita sepakat jika nanti pulang, kita harus mampir lagi kesini untuk mengambil beberapa photo :)</p>

<p>Tidak lama kemudian, akhirnya kita melihat pintu masuk ke <strong>Desa Sawarna</strong> yang pernah saya lihat dari beberapa <strong>Ride Report</strong> rekan-rekan bikers yang pernah kesini. Dan tidak lupa, akhirnya kita pun tidak lupa untuk photo-photo narsis dulu :D
[caption id=&ldquo;attachment_2267&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;800&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=312"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Pintu-Masuk-Desa-Sawarna.jpg" alt="Pintu Masuk Desa Sawarna" /></a> Pintu Masuk Desa Sawarna[/caption]</p>

<p>Puas photo-photo di pintu masuk <strong>Desa Sawarna</strong> akhirnya <a href="http://twitter.com/ignico">@ignico</a> memutuskan untuk merekam perjalanan kita dengan menggunakan kamera digital miliknya. Dan inilah perjalanan kita setelah melewati pintu masuk <strong>Desa Sawarna</strong></p>

<p>Tiba-tiba ditengah perjalanan kita menemukan spot bagus lagi, dan akhirnya kita berhenti sebentar untuk mengambil beberapa photo lagi. Tapi sayang-nya ketika kita berdua berhenti, si <a href="http://twitter.com/ignico">@ignico</a> ternyata kaget yang menyebabkan motor-nya melaju melewati kita berdua. Dan pemandangan yang kita dapatkan kali ini tidak kalah indah-nya dan sekarang kita tidak boleh kehilangan momentum lagi seperti waktu diatas tadi :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2275" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Setelah Pintu Masuk Desa Sawarna](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Pemandangan-Setelah-Pintu-Masuk-Desa-Sawarna-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=314) Pemandangan Setelah Pintu Masuk Desa Sawarna[/caption]




[caption id="attachment_2276" align="alignnone" width="300"][![Tidak Lupa Narsis Lagi](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Tidak-Lupa-Narsis-Lagi-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=315) Tidak Lupa Narsis Lagi[/caption]




[caption id="attachment_2277" align="alignnone" width="300"][![Motor dan Ridernya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Motor-dan-Ridernya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=313) Motor dan Ridernya[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah mengucapkan terima kasih kepada orang yang memphoto kita, perjalanan akhirnya dilanjutkan kembali. Tidak lama kemudian, akhirnya kita sampai ke pintu masuk <strong>Pantai Ciantir</strong> yang terkenal dengan jembatan gantung-nya. Dan di jembatan gantung ini, saya mengalami sedikit <em>accident</em> yaitu stang motor sempat bersenggolan dengan kawat penyangga jembatan. Hmm&hellip; hati sedikit berdesir waktu itu, takut kalau kalau sampai jatuh ke sungai beserta si &ldquo;geny&rdquo; :( . Dan akhir-nya kita bertiga bisa sampai dengan selamat ke penghujung sebelah dan membayar tiket masuk per orang sebesar Rp. 5.000,&ndash; (padahal di tiket-nya tertulis Rp. 3.000,&ndash; , mungkin karena kita masuk waktu musim liburan kali ya jadi harga tiket masuk-nya beda tapi gpp lah kita sudah cukup bahagia dengan perjalanan kali ini :) )</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2283" align="alignnone" width="300"][![Jembatan Gantung Masuk Pantai Ciantir](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Jembatan-Gantung-Masuk-Pantai-Ciantir-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=316) Jembatan Gantung Masuk Pantai Ciantir[/caption]




[caption id="attachment_2282" align="alignnone" width="300"][![Tiket Masuk Pantai Ciantir](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Tiket-Masuk-Pantai-Ciantir-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=317) Tiket Masuk Pantai Ciantir[/caption]
</code></pre>

<p>Ketika membayar tiket masuk, kita ditawari oleh penjual tiket apakah kita ingin menginap sekalian ? Dan otomatis kita jawab iya, dan setelah si abang menyibukkan diri dengan handphone-nya akhirnya kita di antar menuju ke sebuah rumah tempat kita akan menginap nanti-nya. Setelah melakukan proses negosiasi, akhirnya kita menurunkan semua tas dan memasukkan ke dalam kamar kemudian melepas sepatu dan yuuuhuuuu <strong>Pantai Ciantir</strong> kita datang :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2294" align="alignnone" width="300"][![Ini Loh Tempat Kita Menginap](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Ini-Loh-Tempat-Kita-Menginap-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=325) Ini Loh Tempat Kita Menginap[/caption]




[caption id="attachment_2286" align="alignnone" width="300"][![Indahnya Pantai Ciantir](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Indahnya-Pantai-Ciantir-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=321) Indahnya Pantai Ciantir[/caption]




[caption id="attachment_2287" align="alignnone" width="300"][![Mantapnya Pantai Ciantir](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Mantapnya-Pantai-Ciantir-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=324) Mantapnya Pantai Ciantir[/caption]








[caption id="attachment_2288" align="alignnone" width="300"][![Imam Pose di Pantai Ciantir](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Imam-Pose-di-Pantai-Ciantir-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=320) Imam Pose di Pantai Ciantir[/caption]




[caption id="attachment_2289" align="alignnone" width="300"][![Ico di Pantai Ciantir](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Ico-Di-Pantai-Ciantir-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=319) Ico di Pantai Ciantir[/caption]




[caption id="attachment_2290" align="alignnone" width="300"][![Balik Yuk Cari  Makan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Balik-Yuk-Cari-Makan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=318) Balik Yuk Cari  Makan[/caption]
</code></pre>

<p>Karena perut kita keroncongan, maka sesi bermain di <strong>Pantai Ciantir</strong> kita akhiri dahulu, dan sesi selanjutnya adalah cari tempat makan. Akhir-nya langkah kaki kita berhenti disebuah warung di luar jembatan masuk <strong>Pantai Ciantir</strong>, setelah makan kita kembali ke penginapan kemudian mandi dan selanjutnya tidur :D Kira-kira jam 17:00 saya terbangun, karena sudah tidak bisa tidur lagi akhirnya iseng-iseng bikin kopi dan merokok diluar kamar. Tidak lama kemudian <a href="http://twitter.com/imam_aki">@imam_aki</a> dan <a href="http://twitter.com/ignico">@ignico</a> pun menyusul nongkrong diluar, sedang enak-enaknya kita membicarakan pengalaman waktu berangkat tadi. Tiba-tiba datang pak Jayat pemilik penginapan yang kita tempatin. Akhirnya kita pun ngobrol-ngobrol dengan pak Jayat dan menanyakan kira-kira tempat wisata mana saja yang dapat kita kunjungi besok, dan akhirnya pak Jayat memberi beberapa daftar tujuan wisata yang bisa kita datangin selain ke <strong>Pantai Ciantir</strong> yaitu :</p>

<ol>
<li><p> Gua Lalay</p></li>
<li><p> Labuan Pari</p></li>
<li><p> Tapak si Kabayan</p></li>
<li><p> Tanjung Layar</p></li>
<li><p> Pantai Ciantir/Pasir Putih yang lokasinya sudah kita datangin siang tadi</p></li>
</ol>


<p>Hmm&hellip; tidak jauh beda dengan daftar yang diberikan oleh si <strong>&ldquo;teteh&rdquo;</strong> waktu di warung kopi diatas pagi tadi nih, cuma ada beberapa yang memang tidak ada. Tahu kita kebingungan, akhirnya pak Jayat juga menawarkan bagaimana jika kita menyewa seorang <em>guide</em> untuk menuju ke beberapa lokasi tersebut dengan membayar Rp. 150.000,&ndash; ? Karena kita ingin meng-eksplore sendiri, akhirnya tawaran pak Jayat terpaksa kita tolak dengan halus :) Tak terasa kita ngobrol dengan pak Jayat sampai malam hingga perut kita lapar lagi, akhirnya kita pamit dengan pak Jayat untuk cari makan malam kemudian menikmati suasana malam di <strong>Pantai Ciantir</strong> sembari membahas mau kemana saja kita besok :) Setelah puas menikmati dinginnya udara malam <strong>Pantai Ciantir</strong> akhirnya kita memutuskan untuk balik ke penginapan untuk tidur dan besok kita akan mulai jalan jam 07:00 pagi.</p>

<p>Rencana tetaplah rencana, saya terbangun tepat jam 08:30 pagi. Woaaa&hellip; dan ternyata <a href="http://twitter.com/imam_aki">@imam_aki</a> dan <a href="http://twitter.com/ignico">@ignico</a> juga barusan bangun :D (Gagal deh jalan pagi-pagi). Karena kita bangun kesiangan, akhirnya kita sepakati untuk mulai jalan ke <strong>Gua Lalay</strong> jam 10:00 saja, setelah semua setuju kita mulai mandi secara gantian dan kemudian makan pagi :)</p>

<p>Setelah makan pagi, akhirnya tepat jam 10:00 pagi akhirnya kita mulai jalan ke <strong>Gua Lalay</strong>. Karena kita tidak menggunakan seorang <em>guide</em> lokal, petunjuk yang kita pakai adalah keluar dari jembatan masuk <strong>Pantai Ciatir</strong> terus belok kanan kemudian jalan terus nanti ada sebuah plang bertuliskan <strong>Gua Lalay</strong> kemudian belok kanan lagi. Ternyata mencari sebuah plang dengan tulisan <strong>Gua Lalay</strong> tidak semudah membalikkan telapak tangan, karena selama kita jalan tidak ditemui plang dengan tulisan yang dimaksud. Untung-nya kita diselamatkan oleh orang-orang yang sedang nongkrong di sebelah gang menuju ke <strong>Gua Lalay</strong>, mereka bertanya kepada kita &ldquo;Mau kemana a ?&rdquo; dengan sigap saya jawab
&ldquo;Mau ke Gua Lalay a, ini masih terus kan ?&rdquo; &ldquo;Oh bukan a, kalau ke Gua Lalay masuk ke gang itu (sembari tangannya menunjuk ke sebuah gang yang sudah kita lewati). Kalau mau cepat, sewa ojek aja a. Atau sewa guide&rdquo; tawar si aa. Kita jawab &ldquo;makasih a, kita coba jalan sendiri dulu :)&rdquo;, dan akhirnya perjalananpun kita lanjutkan dengan panduan yang kita terima dari si aa. Karena di sepanjang jalan yang kita lewati ini kita banyak bersimpangan dengan orang-orang yang sepertinya bukan penduduk lokal, akhirnya kita berasumsi bahwa mereka sepertinya sudah selesai mengunjungi <strong>Gua Lalay</strong> dan kitapun melangkah menuju tempat orang-orang yang melewati kita :)</p>

<p>Jalanan yang kita lewati kali ini termasuk seru, karena kita berjalan melewati pematang sawah dengan cuaca siang ini sangat cerah sekali. Kira-kira 15 menit kita berjalan, akhirnya kita sampai juga ke jembatan gantung <strong>Gua Lalay</strong> :) Kesan pertama ketika melihat jembatan gantung ini adalah, sepertinya lebih kokoh dan kuat dibanding jembatan gantung di <strong>Pantai Ciantir</strong>. Asumsi saya ternyata benar ketika kita mencoba melewati jembatan tersebut goyangan yang dihasilkan tidak begitu terasa seperti waktu di jembatan gantung <strong>Pantai Ciantir</strong> :) Setelah melewati jembatan gantung, jalan setapak yang berlumpur mendominasi jalanan yang kita lewati. Dan disini kita sempat berpikir jangan sampai hujan nih, kalau hujan jalanan yang akan dilewati bakalan lebih susah.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2303" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Menuju Gua Lalay](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Pemandangan-Menuju-Gua-Lalay-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=329) Pemandangan Menuju Gua Lalay[/caption]




[caption id="attachment_2304" align="alignnone" width="300"][![Melewati Pematang Sawah](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Melewati-Pematang-Sawah-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=327) Melewati Pematang Sawah[/caption]




[caption id="attachment_2305" align="alignnone" width="300"][![Melipir di Tepi Sungai](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Melipir-di-Tepi-Sungai-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=328) Melipir di Tepi Sungai[/caption]








[caption id="attachment_2307" align="alignnone" width="300"][![Jembatan Gantung Gua Lalay](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Jembatan-Gantung-Gua-Lalay-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=332) Jembatan Gantung Gua Lalay[/caption]




[caption id="attachment_2308" align="alignnone" width="300"][![Jembatan Gantung Gua Lalay yang Lebih Kuat](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Jembatan-Gantung-Gua-Lalay-yang-Lebih-Kuat-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=331) Jembatan Gantung Gua Lalay yang Lebih Kuat[/caption]




[caption id="attachment_2309" align="alignnone" width="300"][![Jalanan Berlumpur ke Gua Lalay](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Jalanan-Berlumpur-ke-Gua-Lalay-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=330) Jalanan Berlumpur ke Gua Lalay[/caption]
</code></pre>

<p>Tidak lama kemudian, akhirnya kita sampai juga di lokasi wisata <strong>Gua Lalay</strong>. Karena senangnya, akhirnya kita langsung masuk saja ke dalam gua tanpa memperdulikan situasi sekitar dan ternyata senter yang kita bawa tidak cukup terang untuk melihat kondisi didalam gua :( . Tapi untungnya, di depan kita ada rombongan yang menyewa seorang <em>guide</em> dan <em>guide</em> tersebut membawa senter yang cukup terang untuk melakukan photo-photo didalam gua dan kitapun akhirnya ikut ke rombongan tersebut sebagai penumpang gelap :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2311" align="alignnone" width="300"][![Gua Lalay](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Gua-Lalay-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=333) Gua Lalay[/caption]




[caption id="attachment_2312" align="alignnone" width="300"][![Sebuah Jembatan di Dalam Gua Lalay](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Sebuah-Jembatan-di-Dalam-Gua-Lalay-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=337) Sebuah Jembatan di Dalam Gua Lalay[/caption]




[caption id="attachment_2313" align="alignnone" width="300"][![Kita Nebeng Ya A](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Kita-Nebeng-Ya-A-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=334) Kita Nebeng Ya A[/caption]








[caption id="attachment_2314" align="alignnone" width="300"][![Rombongan Wisatawan Gua Lalay](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Rombongan-Wisatawan-Gua-Lalay-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=336) Rombongan Wisatawan Gua Lalay[/caption]




[caption id="attachment_2315" align="alignnone" width="300"][![Suasana di Dalam Gua Lalay](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Suasana-di-Dalam-Gua-Lalay-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=338) Suasana di Dalam Gua Lalay[/caption]




[caption id="attachment_2316" align="alignnone" width="300"][![Pintu Masuk Dilihat Dari Dalam Gua](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Pintu-Masuk-Dilihat-Dari-Dalam-Gua-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=339) Pintu Masuk Dilihat Dari Dalam Gua[/caption]
</code></pre>

<p>Puas menikmati indahnya <strong>Gua Lalay</strong> akhirnya kita keluar dan sampai diluar ternyata ketakutan kita supaya tidak turun hujan menjadi kenyataan :( Otomatis jalan setapak yang kita lewati tadi menjadi semakin becek dan licin, dan ini menyebabkan kita keluar dari gua dengan sangat hati-hati supaya tidak tergelincir. Setelah keluar dari gua, kita istirahat sebentar di sebuah warung yang terdapat didepan <strong>Gua Lalay</strong> dan sekalian menanyakan wisata apalagi yang bisa kita kunjungi setelah ini kepada ibu penjaga warung. Dan si Ibu mengatakan setelah dari <strong>Gua Lalay</strong> kita bisa ke <strong>Labuan Pari</strong> yang jalanan-nya melewati pematang sawah lagi :)
[caption id=&ldquo;attachment_2318&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;800&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=340"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Istirahat-Dulu-Setelah-Dari-Gua-Lalay-1024x768.jpg" alt="Istirahat Dulu Setelah Dari Gua Lalay" /></a> Istirahat Dulu Setelah Dari Gua Lalay[/caption]</p>

<p>Perjalanan dari <strong>Gua Lalay</strong> menuju ke <strong>Labuan Pari</strong> kita lewati dengan suasana gerimis dan sesekali hujan dengan intensitas sedang. Dan ini menyebabkan kita harus berjalan dengan sangat hati-hati supaya tidak tergelincir. Ditengah perjalanan melewati pematang sawah, akhirnya kita menemukan sebuah sungai yang tidak terlalu dalam. Sampai disini keraguan kitapun muncul, ke arah mana kita harus melangkah untuk menuju ke <strong>Labuan Pari</strong> ?? Untung-nya tidak jauh di belakang kita, ada sepasang kekasih yang ingin ke <strong>Labuan Pari</strong> dan mereka menyewa 2 orang anak kecil sebagai <em>guide</em>-nya. Dan akhir-nya kita pun tanya-tanya juga ke 2 orang anak kecil tersebut, dan kata mereka kita harus menyebrangi sungai dihadapan kita untuk menuju ke <strong>Labuan Pari</strong>. Jalan setapak yang kita lewati setelah menyebrangi sungai juga tidak kalah mantap-nya dibandingkan dengan waktu di pematang sawah tadi, kombinasi tanjakan dan turunan yang berlumpur menjadi tantangan tersendiri untuk kita supaya tidak jatuh. Untuk menjaga keseimbangan badan, akhirnya saya dan <a href="http://twitter.com/imam_aki">@imam_aki</a> mencari batang pohon untuk dijadikan sebagai tongkat penyeimbang :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2321" align="alignnone" width="300"][![Akibat Hujan Jalanan Jadi Tambah Berlumpur](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Akibat-Hujan-Jalanan-Jadi-Tambah-Berlumpur-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=341) Akibat Hujan Jalanan Jadi Tambah Berlumpur[/caption]




[caption id="attachment_2322" align="alignnone" width="300"][![Perjalanan Menuju Ke Labuan Pari](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Perjalanan-Menuju-Ke-Labuan-Pari-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=342) Perjalanan Menuju Ke Labuan Pari[/caption]




[caption id="attachment_2323" align="alignnone" width="300"][![Setelah Menyebrangi Sungai Kondisi Jalan Masih Berlumpur](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Setelah-Menyebrangi-Sungai-Kondisi-Jalan-Masih-Berlumpur-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=343) Setelah Menyebrangi Sungai Kondisi Jalan Masih Berlumpur[/caption]
</code></pre>

<p>Kali ini kita terpaksa berjalan dengan lambat, karena memang susah untuk berjalan dengan cepat. Setelah melewati tanjakan, turunan dan sebuah tanah lapang, akhirnya kita melihat sebuah balai-balai di tengah perjalan kita dan pemandangan yang bisa kita lihat dari bale-bale ini cukup indah.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2325" align="alignnone" width="300"][![Bale-bale](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Bale-bale-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=344) Bale-bale[/caption]




[caption id="attachment_2326" align="alignnone" width="300"][![Pemdangan dari Bale-bale](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Pemdangan-dari-Bale-bale-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=345) Pemdangan dari Bale-bale[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah melewati bale-bale tersebut, jalanan yang kita lalui merupakan sebuah turunan yang cukup menantang untuk dilalui. Mungkin jika tidak hujan jalanan ini biasa saja, tapi karena sekarang kita lewat dengan kondisi gerimis dan kadang-kadang turun hujan dengan intensitas yang sedang menjadikan jalanan menjadi menantang. Dan disinilah <em>acident</em> kecil kedua dari kita terjadi, <a href="http://twitter.com/imam_aki">@imam_aki</a> akhir-nya terjatuh karena licin ketika melewati turunan ini dan si <a href="http://twitter.com/ignico">@ignico</a> hampir saja jatuh juga :D
[caption id=&ldquo;attachment_2328&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;800&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=346"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Imam-Terjatuh-1024x768.jpg" alt="Imam Terjatuh" /></a> Imam Terjatuh[/caption]</p>

<p>Dari titik lokasi terpeleset-nya <a href="http://twitter.com/imam_aki">@imam_aki</a>, tidak jauh lagi akhirnya kita bisa melihat sebuah pantai yang kata penduduk inilah pantai <strong>Labuan Pari</strong> :) Suasana yang kita lihat di <strong>Labuan Pari</strong> ini sangat berbeda dibandingkan dengan <strong>Pantai Ciantir</strong>, disini masih sedikit berdiri warung-warung penjual makanan dan kondisinya lebih sepi dari pengunjung (mungkin karena lokasi-nya yang tidak bisa ditempuh dengan motor dan medan yang naik turun bukit cukup menantang kali ya :D).
[caption id=&ldquo;attachment_2330&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;800&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=347"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Pantai-Labuan-Pari-1024x768.jpg" alt="Pantai Labuan Pari" /></a> Pantai Labuan Pari[/caption]</p>

<p>Akhirnya disini kita puas-puasin bermain-main di pantai dan sekalian photo-photo :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2332" align="alignnone" width="300"][![Akhirnya Berenang Juga Saya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Akhirnya-Berenang-Juga-Saya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=348) Akhirnya Berenang Juga Saya[/caption]




[caption id="attachment_2333" align="alignnone" width="300"][![Ico Berenang](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Ico-Berenang-300x224.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=350) Ico Berenang[/caption]




[caption id="attachment_2334" align="alignnone" width="300"][![Imam Pose Dulu](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Imam-Pose-Dulu-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=351) Imam Pose Dulu[/caption]








[caption id="attachment_2335" align="alignnone" width="300"][![Si GukGuk Sedang Tidur](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Si-GukGuk-Sedang-Tidur-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=352) Si GukGuk Sedang Tidur[/caption]




[caption id="attachment_2336" align="alignnone" width="300"][![Hamparang Karang](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Hamparang-Karang-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=349) Hamparan Karang[/caption]




[caption id="attachment_2337" align="alignnone" width="300"][![Tidak Lupa Mengucapkan Selamat Tinggal 2012](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Tidak-Lupa-Mengucapkan-Selamat-Tinggal-2012-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=353) Tidak Lupa Mengucapkan Selamat Tinggal 2012[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah puas bermain-main di <strong>Labuan Pari</strong> akhirnya kita menuju ke <strong>Tanjung Layar</strong> yang terkenal dengan karang-nya yang menjulang seperti layar itu :) Untuk menuju ke <strong>Tanjung Layar</strong> dari <strong>Labuan Pari</strong> kita harus berjalan kaki melewati pinggiran pantai. Wooaw.. pengalaman berjalan di pinggiran pantai ditemani dengan batu karang memang sungguh merupakan pengalaman yang cukup asyik, yang ada di benak saya waktu itu adalah bagaimana jika tiba-tiba ombak pasang dan jalur yang kita lewatin terendam air dan kita masih di tengah-tengah perjalanan ? Hiii&hellip; ngeri :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2340" align="alignnone" width="300"][![Menyusuri Pinggiran Pantai](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Menyusuri-Pinggiran-Pantai-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=355) Menyusuri Pinggiran Pantai[/caption]




[caption id="attachment_2341" align="alignnone" width="300"][![Eh Ketemu Sungai](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Eh-Ketemu-Sungai-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=356) Eh Ketemu Sungai[/caption]




[caption id="attachment_2342" align="alignnone" width="300"][![Ketemu Spot Bagus Photo Lagi](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Ketemu-Spot-Bagus-Photo-Lagi-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=354) Ketemu Spot Bagus Photo Lagi[/caption]
</code></pre>

<p>Untuk mencapai <strong>Tanjung Layar</strong>, ternyata kita harus berjalan dibawah sebuah tebing (atau karang ya?) yang cukup tinggi. Sedangkan perjalanan menuju ke tebing tersebut di dominasi oleh jalanan yang berbatu dan sesekali kita temukan karang yang bentuknya seperti pagar. Setelah kita berhasil melewati sebuah tebing, maka terlihatlah sebuah karang yang bentuk-nya seperti layar dan ternyata inilah <strong>Tanjung Layar</strong> yang terkenal itu :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2345" align="alignnone" width="300"][![Tebing yang Harus Kita Lewati](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Tebing-yang-Harus-Kita-Lewati-300x224.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=362) Tebing yang Harus Kita Lewati[/caption]




[caption id="attachment_2346" align="alignnone" width="300"][![Gugusan Batu Karang Seperti Pagar](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Gugusan-Batu-Karang-Seperti-Pagar-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=359) Gugusan Batu Karang Seperti Pagar[/caption]




[caption id="attachment_2347" align="alignnone" width="300"][![Jalan Bebatuan Mendominasi Perjalanan Kita](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Jalan-Bebatuan-Mendominasi-Perjalanan-Kita-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=360) Jalan Bebatuan Mendominasi Perjalanan Kita[/caption]








[caption id="attachment_2350" align="alignnone" width="300"][![Berjalan di Bawah Tebing](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Berjalan-di-Bawah-Tebing-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=357) Berjalan di Bawah Tebing[/caption]




[caption id="attachment_2351" align="alignnone" width="300"][![Berjalan Memutari Tebing](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Berjalan-Memutari-Tebing-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=358) Berjalan Memutari Tebing[/caption]




[caption id="attachment_2352" align="alignnone" width="300"][![Tanjung Layar Terlihat dari Balik Tebing](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Tanjung-Layar-Terlihat-dari-Balik-Tebing-300x224.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=361) Tanjung Layar Terlihat dari Balik Tebing[/caption]
</code></pre>

<p>Dan akhirnya setelah berjalan beberapa saat dan mencari-cari sebuah warung untuk istirahat, sampailah kita di <strong>Tanjung Layar</strong>. Dengan ditemani semangkok mie goreng dan segelas kopi hitam, akhirnya kita bisa menikmati indah-nya pantai <strong>Tanjung Layar</strong> yang kata-nya merupakan <strong>Hidden Paradise</strong> di selatan Banten ini :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2354" align="alignnone" width="300"][![Warung Tempat Kita Nongkrong](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Warung-Tempat-Kita-Nongkrong-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=367) Warung Tempat Kita Nongkrong[/caption]




[caption id="attachment_2355" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Tanjung Layar](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Pemandangan-Tanjung-Layar-300x224.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=366) Pemandangan Tanjung Layar[/caption]




[caption id="attachment_2356" align="alignnone" width="300"][![Komunitas Honda CB di Tanjung Layar](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Komunitas-Honda-CB-di-Tanjung-Layar-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=365) Komunitas Honda CB di Tanjung Layar[/caption]
</code></pre>

<p>Kira-kira jam 16:30 akhirnya kita balik ke penginapan untuk mandi dan istirahat sebentar, sebelum kemudian menghabiskan malam tahun baru di <strong>Tanjung Layar</strong>. Kenapa kita memilih <strong>Tanjung Layar</strong> sebagai tujuan untuk menghabiskan malam tahun baru ? Karena di <strong>Pantai Ciantir</strong> pasti ramai sekali, karena berdasarkan informasi pak Jayat, akan ada acara okestra plus pesta kembang api :) Kita jauh-jauh kesini kan cuma ingin menikmati indahnya alam pak :D bukan untuk lihat pesta kembang api :D Dan berdasarkan aplikasi <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.maps.mytracks">My Tracks</a> yang ter-install, inilah rute yang sudah kita tempuh pada hari ini :)
[caption id=&ldquo;attachment_2360&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;1024&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=368"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Rute-My-Tracks-1024x442.png" alt="Rute My Tracks" /></a> Rute dari Aplikasi My Tracks[/caption]</p>

<p>Akhirnya kita menghabiskan malam tahun baru di <strong>Tanjung Layar</strong> yang suasana-nya tidak semeriah di <strong>Pantai Ciantir</strong> yang malam itu mengadakan pesta kembang api, setelah puas di <strong>Tanjung Layar</strong> akhirnya tepat jam 00:15 kita kembali ke penginapan untuk tidur dan besok agenda kita adalah pulang ke Jakarta. Tapi sebelum tidur, kita pastikan dulu bahwa besok sebelum pulang kita harus photo-photo di pantai bareng motor dulu :D</p>

<p>Besoknya hari Selasa tanggal 01 Januari 2013 tepat jam 10:00, akhirnya saya terbangun. Setelah mandi dan makan pagi, akhirnya kita bertiga menuju ke <strong>Pantai Ciantir</strong> dulu untuk melakukan photo-photo motor kita dengan suasana pantai baru kemudian ke <strong>Tanjung Layar</strong> untuk mengambil photo motor dengan background <strong>Tanjung Layar</strong> :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2365" align="alignnone" width="300"][![Geny di Pantai Ciantir Koordinat -6.988249,106.308999](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Geny-di-Pantai-Ciantir-Koordinat-6.988249106.308999-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=369) Geny di Pantai Ciantir Koordinat -6.988249,106.308999[/caption]




[caption id="attachment_2366" align="alignnone" width="300"][![Motor Ico](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Motor-Ico-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=370) Motor Ico[/caption]




[caption id="attachment_2367" align="alignnone" width="300"][![Seno dan Ridernya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Seno-dan-Ridernya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=371) Seno dan Ridernya[/caption]








[caption id="attachment_2368" align="alignnone" width="300"][![Geny di Tanjung Layar Koordinat -6.994439,106.307576](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Geny-di-Tanjung-Layar-Koordinat-6.994439106.307576-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=372) Geny di Tanjung Layar Koordinat -6.994439,106.307576[/caption]




[caption id="attachment_2369" align="alignnone" width="300"][![Motor Ico di Tanjung Layar](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Motor-Ico-Tanjung-Layar-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=373) Motor Ico di Tanjung Layar[/caption]




[caption id="attachment_2370" align="alignnone" width="225"][![Seno di Tanjung Layar](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Seno-di-Tanjung-Layar-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=374) Seno di Tanjung Layar[/caption]
</code></pre>

<p>Kurang lebih jam 12:00 siang, akhirnya kita meninggalkan penginapan dengan sebelumnya berpamitan ke pak Jayat. Tapi sayang-nya waktu kita balik, terjadi kemacetan menuju ke jembatan gantung <strong>Pantai Ciantir</strong> dan ini menyebabkan kita untuk menunggu cukup lama hingga akhirnya bisa keluar :(
[caption id=&ldquo;attachment_2372&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;800&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=375"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Terjadi-Kemacetan-1024x768.jpg" alt="Terjadi Kemacetan" /></a> Terjadi Kemacetan[/caption]</p>

<p>Sampai pintu keluar, tujuan awal kita adalah menuju ke tempat dimana kita kemarin melihat sebuah pemandangan pantai dari atas bukit yang kemarin belum sempat kita abadikan baru kemudian kita pulang.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2375" align="alignnone" width="300"][![Indahnya Indonesia](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Indahnya-Indonesia-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=376) Indahnya Indonesia[/caption]




[caption id="attachment_2376" align="alignnone" width="300"][![Suasana Jalanan yang Mulus](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Suasana-Jalanan-yang-Mulus-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=381) Suasana Jalanan yang Mulus[/caption]




[caption id="attachment_2377" align="alignnone" width="300"][![Lokasi Kita Mengambil Photo](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Lokasi-Kita-Mengambil-Photo-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=378) Lokasi Kita Mengambil Photo[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah puas mengambil beberapa photo, akhirnya kita pulang tapi dengan jalur yang lain yaitu dari jembatan gantung <strong>Pantai Ciantir</strong> kita lurus saja. Tapi sayangnya cuaca pada saat itu sangat tidak mendukung, di tengah perjalanan akhirnya turunlah hujan yang sangat deras yang memaksa kita untuk mampir di sebuah warung bakso yang berada di tengah hutan. Disini kita meneduh dengan beberapa rekan dari bogor, tapi beberapa rekan tersebut memutuskan untuk melanjutkan perjalanan mereka dengan menembus derasnya hujan sedangkan kita bertiga masih menunggu supaya hujan sedikit reda karena perjalanan yang akan kita tempuh masih jauh.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2379" align="alignnone" width="300"][![Hujan Deras Memaksa Kita Untuk Makan Bakso Dulu](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Hujan-Deras-Memaksa-Kita-Untuk-Makan-Bakso-Dulu-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=383) Hujan Deras Memaksa Kita Untuk Makan Bakso Dulu[/caption]




[caption id="attachment_2380" align="alignnone" width="300"][![Beberapa Rekan Dari Bogor](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Beberapa-Rekan-Dari-Bogor-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=382) Beberapa Rekan Dari Bogor[/caption]




[caption id="attachment_2381" align="alignnone" width="300"][![Warung Tempat Kita Berteduh](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Warung-Tempat-Kita-Berteduh-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=384) Warung Tempat Kita Berteduh[/caption]
</code></pre>

<p>Karena hujan yang ditunggu-tunggu tidak kunjung reda, akhirnya kita memutuskan untuk menembus hujan juga dengan menggunakan jas hujan. Perjalanan dari warung bakso hingga ke Cibinong diwarnai dengan gerimis dan sesekali hujan deras, ditambah dengan kemacetan di jalan raya sukabumi yang menyebabkan perjalanan kita jadi makin lama. Di perjalanan pulang kali ini kita cuma istirahat 3 kali saja yaitu di SPBU 34-43304 Pelabuhan Ratu, di Indomart dan terakhir di SPBU di daerah Parung Kuda dan tidak banyak mengambil photo-photo. Karena kondisi jalanan yang macet, akhirnya saya terpisah dengan <a href="http://twitter.com/imam_aki">@imam_aki</a> dan <a href="http://twitter.com/ignico">@ignico</a>. Dan sampai dirumah dengan selamat tepat jam 11:30 malam dan inilah rute jalur pergi dan pulang yang kita lewati menuju ke <strong>Desa Sawarna</strong> ;)
[caption id=&ldquo;attachment_2386&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;1024&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=9&amp;gallery=7&amp;pid=385"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/01/Rute-Perjalanan-Pergi-dan-Pulang-1024x442.png" alt="Rute Perjalanan Pergi dan Pulang" /></a> Rute Perjalanan Pergi dan Pulang[/caption]</p>

<p>Fyuh&hellip; perjalanan yang sungguh mengasyikkan dan cukup seru, dan dari perjalanan kali ini banyak hal yang akhirnya saya bisa pelajari yaitu :</p>

<ol>
<li><p> Kalau berjalan di jalanan yang becek dan licin, usahakan jalan di tepian tempat dimana rumput tumbuh karena tidak licin. Jika banyak tumbunan putri malu, pakailah sandal.</p></li>
<li><p> Kalau touring dengan sedikit orang, tentukan rest point yang pasti dan semua personel harus mampir disitu. Ini supaya jika kita tercecer ketika jalanan macet, kita masih bisa berkumpul. (Sebenarnya sih sudah dikoordinasikan, cuma karena saya panik ketika kehilangan <a href="http://twitter.com/imam_aki">@imam_aki</a> akhirnya jalan terus sampai Jakarta :D)</p></li>
</ol>


<p>Ini ceritaku, mana ceritamu ??</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
