<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Financial | Martinus Ady H. BloG]]></title>
  <link href="http://martinusadyh.github.io/blog/categories/financial/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://martinusadyh.github.io/"/>
  <updated>2013-11-09T02:01:17+07:00</updated>
  <id>http://martinusadyh.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Martinus Ady H]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cara Mudah Memiliki Tabungan Emas]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2012/07/14/cara-mudah-memiliki-tabungan-emas/"/>
    <updated>2012-07-14T20:23:08+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2012/07/14/cara-mudah-memiliki-tabungan-emas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mungkin masih banyak yang mengira kalau memiliki emas batangan atau <strong>Logam Mulia (LM)</strong> itu susah karena mahal, tapi bagi saya tidak susah tapi masih tetap saja mahal :D Banyak buku-buku atau diskusi-diskusi tentang investasi pasti menyarankan investasi saja di emas yang <strong>Logam Mulia (LB)</strong> (bukan emas perhiasan loh ya) di karenakan emas ini sangat <strong>likuid</strong> harganya dipasaran dan terbukti dari tahun ke tahun harga emas selalu naik :)</p>

<p>Untuk teman-teman yang mempunyai rencana menabung, saran saya adalah menabunglah dengan emas <strong>Logam Mulia (LM)</strong> dari SEKARANG. Mungkin banyak yang berkata <strong>&ldquo;Harga-nya mahal sekali, gaji saya tidak cukup untuk membeli :( . Apakah saya masih bisa menabung emas ?&rdquo;</strong>. Pertanyaan tersebut adalah pertanyaan yang paling sering saya terima ketika saya menjelaskan ke teman-teman saya untuk mulai menabung emas dari pada menabung di bank (mungkin pertanyaan itu juga ada dalam benak anda), dan jawaban yang saya berikan adalah <strong>&ldquo;Anda masih bisa menabung emas&rdquo;</strong> :)</p>

<p>Sebelum menginjak lebih jauh, yang saya bicarakan disini adalah emas batangan (Logam Mulia) yang dijual oleh <a href="http://www.antam.com/">PT. Antam</a> melalui anak perusahaan-nya yaitu <a href="http://www.logammulia.com/home-id.php">Logam Mulia</a>. Dan yang kita bicarakan adalah emas dengan ukuran 5 dan 10 gram saja :D tidak kurang dan tidak lebih :) Seperti yang bisa lihat pada <a href="http://www.logammulia.com/gold-bar-id.php">daftar harga emas</a> yang dikeluarkan oleh <strong>Logam Mulia</strong> pada saat tulisan ini dibuat (yaitu tanggal 08/07/2012), emas 5 gram dijual sebesar <strong>Rp. 2.545.500,&ndash;</strong> sedangkan untuk ukuran yang 10 gram adalah <strong>Rp. 5.050.000,&ndash;</strong> Hm&hellip; harga yang cukup &ldquo;lumayan&rdquo; bukan ? :D</p>

<p>Untuk teman-teman yang belum sanggup membeli secara tunai/kontan tiap bulan, ada cara yang lebih mudah dan terpercaya untuk mulai menabung emas batangan ini dan cara ini sudah saya buktikan dari tahun kemarin :) <strong>&ldquo;Bagaimana cara-nya saya dapat mulai menabung emas, padahal harga-nya cukup mahal??&rdquo;</strong> Cara-nya adalah <strong>&ldquo;Kita beli emas dengan cara kredit atau cicilan&rdquo;</strong> :) Emang kita bisa beli emas dengan cara &ldquo;kredit&rdquo; ? Tentu bisa dong :) Kalau anda menanyakan ini, berarti anda belum tahu sama sekali bahwa ternyata ada yang menjual emas secara kredit loh dan penjual ini merupakan badan yang sudah terpercaya juga di Indonesia dan tersebar hampir diseluruh wilayah nusantara kita :)</p>

<!-- more -->


<p>Tahukah kalian kalau ternyata <a href="http://www.pegadaian.co.id/">Pegadaian</a> yang mottonya <strong>&ldquo;Menyelesaikan masalah tanpa masalah&rdquo;</strong> itu juga melayani pembelian emas secara kredit ? Jika belum tahu, datanglah segera ke pegadaian terdekat dari rumah anda dan tanyakan atau minta brosur tata cara pembelian emas di pegadaian supaya mendapatkan informasi yang lebih jelas dan terpercaya. Cara inilah yang saya lakukan tahun lalu ketika awal-awal melakukan pembelian emas secara kredit melalui pegadaian, dan saya juga minta brosur dari pihak pegadaian sebagai bahan referensi pribadi saya yang penampakan-nya kurang lebih seperti gambar dibawah ini :</p>

<pre><code>    [caption id="attachment_1694" align="alignnone" width="225"][![Brosur Emas Di Pegadaian](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/07/Brosur-Emas-Di-Pegadaian-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=160) Brosur Emas Di Pegadaian[/caption]




    [caption id="attachment_1696" align="alignnone" width="213"][![Simulasi Kredit Emas Di Pegadaian](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/07/Simulasi-Kredit-Emas-Di-Pegadaian-213x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=162) Simulasi Kredit Emas Di Pegadaian[/caption]
</code></pre>

<p>Dan jika kredit kita di pegadaian sudah lunas, maka kita akan menerima emas kita beserta sertifikat dari <strong>Antam</strong> yang bentuknya seperti gambar dibawah ini dibawah ini (<strong>gambar diambil dari forum kaskus</strong>) :</p>

<p>[caption id=&ldquo;attachment_1702&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/07/Emas_Dan_Sertifikat_Antam.jpg"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/07/Emas_Dan_Sertifikat_Antam-300x188.jpg" alt="Emas Dan Sertifikat Antam" /></a> Emas Dan Sertifikat Antam[/caption]</p>

<p>[caption id=&ldquo;attachment_1704&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/07/Emas_Dan_Sertifikat_Antam2.jpg"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/07/Emas_Dan_Sertifikat_Antam2-300x194.jpg" alt="Emas Dan Sertifikat Antam2" /></a> Emas Dan Sertifikat Antam2[/caption]</p>

<p>[caption id=&ldquo;attachment_1703&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/07/Emas_Dan_Sertifikat_Antam3.jpg"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/07/Emas_Dan_Sertifikat_Antam3-300x162.jpg" alt="Emas Dan Sertifikat Antam3" /></a> Emas Dan Sertifikat Antam3[/caption]</p>

<p>Waw&hellip; mantap bukan ? :)</p>

<p>Nah setelah kita menerima emas batangan kita, ada baik-nya juga kita mengecek apakah emas yang kita terima itu asli yang dikeluarkan oleh <a href="http://www.antam.com/">PT. Antam</a> atau bukan. Sedangkan cara pengecekan ini dapat kita lakukan dengan cara :</p>

<ol>
<li><p> <strong>Pengecekan keaslian sertifikat</strong>
Untuk pengecekan sertifikat ini ada 2 cara yaitu :</p>

<ol>
<li> Pengecekan dibawah sinar ultra violet,
Untuk melakukan pengecekan dibawah sinar ultra violet ini caranya adalah, terawang-kan lah sertifikat emas anda dibawah lampu ultra violet dan jika asli sertifikat anda akan menampilkan garis-garis seperti yang biasa kita lihat pada uang kertas. Dan kalau kita lihat dibalik sertifikat-nya, kita akan melihat deskripsi detail dari emas yang kita beli seperti pada gambar dibawah ini :</li>
</ol>


<p>  [caption id=&ldquo;attachment_1708&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=167"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/07/CaraMengecekSertifikatAntam1-300x225.jpg" alt="Cara Mengecek Sertifikat Antam" /></a> Sertifikat Antam Menampilkan Garis[/caption]</p></li>
</ol>


<p>[caption id=&ldquo;attachment_1711&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=168"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/07/CaraMengecekSertifikatAntam2.jpg" alt="Cara Mengecek Sertifikat Antam" /></a> Sertifikat Antam Menampilkan Deskripsi Emas[/caption]</p>

<pre><code>2. Pengecekan dibawah sinar matahari,
</code></pre>

<p>Sertifikat <strong>Antam</strong> juga bisa kita cek melalui media sinar matahari dengan cara menerawangkan sertifikat kita ke arah sinar matahari, dan harus-nya sertifikat kita akan menampilkan logo <strong>watermark</strong> dari perusahaan pencetak sertifikat tersebut yaitu <strong>PT. Swadharma</strong> seperti gambar dibawah ini :
[caption id=&ldquo;attachment_1714&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=169"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/07/CaraMengecekSertifikatAntam3-300x225.jpg" alt="Cara Mengecek Sertifikat Antam3" /></a> Gambar Sertifikat Ketika Diterawang Di Bawah Sinar Matahari[/caption]</p>

<p>Sedangkan detail dari isi sertifikat tersebut adalah sebagai berikut :
[caption id=&ldquo;attachment_1716&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;683&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=170"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/07/sertifikatAntamGold.jpg" alt="Sertifikat Antam Gold" /></a> Detail Isi Sertifikat Antam[/caption]</p>

<ol>
<li>Alamat resmi unit pemurnian Logam Mulia.</li>
<li>Tingkat kemurnian emas Logam Mulia.</li>
<li>Berat emas Logam Mulia dalam gram.</li>
<li>Dimensi ukuran pecahan emas Logam Mulia dalam milimeter.</li>
<li>Kode seri pada emas Logam Mulia jikalau tersedia. Kode seri ini juga akan ter-engrave di Logam Mulia nya juga. Kode seri tidak ada untuk pecahan 1 gram hingga 5 gram. Kode seri hanya ada pada pecahan 10 gram desain terbaru 28 Februari 2011 ke atas.</li>
</ol>


<p>Nah bagaimana teman-teman mudah dan sederhana bukan ? Daripada kita menabung di bank yang bunga-nya kecil, lebih baik kita langsung menabung-nya dengan media emas <strong>Logam Mulia</strong> yang harga-nya tiap tahun dipastikan naik terus :)</p>

<p>Selamat berinventasi teman-teman, dan persiapkan masa depan kita dengan sebaik-baiknya ;)</p>

<p><strong>Referensi-referensi terkait :</strong></p>

<ol>
<li><p> <a href="http://martinusadyh.web.id/2011/05/13/emas-sebagai-penangkal-inflasi/">Emas Sebagai Penangkal Inflasi</a></p></li>
<li><p> <a href="http://martinusadyh.web.id/2011/04/09/dosa-dosa-usd-terhadap-emas/">Dosa-dosa USD Terhadap Emas</a></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Perlukah Suami Istri Memiliki Rekening Bersama ?]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2011/05/16/perlukah-suami-istri-memiliki-rekening-bersama/"/>
    <updated>2011-05-16T22:00:36+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2011/05/16/perlukah-suami-istri-memiliki-rekening-bersama</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Oleh: Safir Senduk
Dikutip dari <a href="http://www.tabloidnova.com/">Tabloid NOVA No. 662/XIII</a></p>

<p>Rekening bersama adalah rekening yang dimiliki atas nama dua orang, di mana biasanya kedua orang pemilik itu sama-sama memiliki hak untuk menarik uang tersebut. Dalam keluarga, Rekening bersama biasanya dimiliki oleh suami istri.</p>

<p>Namun ada kalanya rekening bersama hanya jadi sebutan belaka. Ada suami-istri yang memiliki rekening untuk digunakan bersama, tapi atas namanya hanya pada satu orang saja. Ini &mdash;secara tidak resmi&mdash; bisa juga kita sebut sebagai rekening bersama.</p>

<p>Sebagai pasangan suami-istri, mungkin sering timbul pertanyaan apakah Anda berdua perlu menyatukan uang Anda dalam satu rekening atau tidak. Nah, sebelum Anda memutuskan untuk menyatukan uang Anda dalam satu rekening, perlu diketahui bahwa ada banyak efek positif maupun negatif yang akan terjadi. Dan juga yang paling penting, apa motivasi terbesar Anda menyatukan uang Anda berdua dalam satu rekening.</p>

<p>Motivasi terbesar pasangan suami-istri ketika menyatukan uang mereka dalam satu rekening biasanya adalah karena mereka ingin mempunyai sesuatu yang dimiliki bersama (dan kalau perlu atas nama bersama), sehingga pada akhirnya akan meningkatkan rasa kebersamaan di antara mereka.</p>

<!-- more -->


<p>Selain itu, rekening bersama biasanya dibuka karena suami-istri itu mungkin memiliki tujuan bersama yang hendak diraih pada masa mendatang. Atau, sering juga rekening bersama itu digunakan untuk berbelanja keperluan sehari-hari.</p>

<p>Terkadang motivasi lain yang sering saya temukan juga adalah karena mereka ingin mengontrol pengeluaran mereka. Seperti yang kita tahu, kalau Anda memiliki rekening sendiri, maka Anda biasanya akan bebas mengambil uang Anda kapan pun Anda mau dan untuk tujuan apa pun.</p>

<p>Lain halnya kalau uang itu ada di sebuah rekening bersama, di mana seseorang tidak bisa mengambil uang di rekening itu untuk keperluan lain di luar yang sudah ia sepakati dengan pasangannya. Hal ini biasanya secara tidak langsung akan dapat menekan pengeluaran-pengeluaran yang tidak perlu dari pasangan suami-istri.</p>

<p>Hal-hal di atas tadi merupakan efek positifnya. Adakah dampak negatifnya? Terkadang efek negatif yang akan muncul dari adanya rekening bersama adalah dapat terpecahnya kerukunan suami-istri hanya karena masalah uang. Ini bisa terjadi karena bisa saja salah satu pihak menggunakan uang dalam rekening itu untuk keperluan lain di luar yang sudah disepakati bersama. Hal ini bisa membuat pasangannya marah dan akhirnya terjadilah pertengkaran.</p>

<p>Bagaimana mengatasi efek negatif itu? Tidak ada yang bisa mengatasi efek negatif tersebut, kecuali pasangan suami-istri itu sendiri. Mereka harus benar-benar kembali lagi ke kesepakatan mereka semula, yaitu untuk keperluan apa saja uang dalam rekening bersama itu digunakan, apakah untuk investasi saja, atau untuk membayar pengeluaran-pengeluaran bulanan. Kalau memang untuk pengeluaran bulanan, maka konfirmasikan, pengeluaran-pengeluaran seperti apa yang sebaiknya dicover oleh rekening bersama, dan pengeluaran-pengeluaran seperti apa yang bukan tanggungan rekening bersama.</p>

<p>Untuk menghindari efek negatif, berikut ini ada sejumlah tips bagi Anda sebelum membuka rekening bersama:</p>

<ol>
<li><p> Diskusikan terlebih dahulu untuk tujuan apa Anda berdua membuka rekening bersama.</p></li>
<li><p> Diskusikan juga apa yang akan Anda berdua lakukan terhadap isi rekening itu kalau Anda berdua mengalami kejadian yang tidak diinginkan yang menyebabkan Anda berdua harus berpisah.</p></li>
<li><p> Diskusikan juga siapa yang akan memasukkan uang ke dalam rekening tersebut, dan berapa besarnya. Apakah suami Anda saja, atau patungan antara Anda berdua. Bila itu dilakukan secara patungan, berapa persen komposisinya? Apakah 50 : 50, 60 : 40 atau 70 : 30?</p></li>
<li><p> Terserah Anda, karena Andalah yang lebih tahu bagaimana situasi dan kondisi keuangan dalam keluarga Anda.</p></li>
<li><p> Untuk Anda yang sudah punya rekening bersama, bila sebelumnya Anda tak pernah menyepakati untuk apa uang dalam rekening bersama itu nantinya, sebaiknya konfirmasikan sekali lagi untuk keperluan apa uang dalam rekening itu akan digunakan.</p></li>
<li><p> Sadarilah juga bahwa jangan sampai masalah uang memisahkan pasangan suami-istri. Karena sering kali si suami atau si istri menggunakan uang dalam rekening tanpa sepengetahuan pasangannya. Sehingga begitu rekening koran datang, terjadilah keributan.</p></li>
<li><p> Bila rekening bersama itu digunakan untuk membayar pengeluaran-pengeluaran bulanan, maka saldo uang yang ada dalam rekening bersama sebaiknya sebesar minimal sebulan pengeluaran rutin mereka.</p></li>
</ol>


<p>Lakukan evaluasi setiap bulan terhadap pengeluaran-pengeluaran yang telah dilakukan oleh Rekening bersama itu. Ini bisa dilakukan karena bank biasanya memberikan rekening koran setiap bulannya.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Emas Sebagai Penangkal Inflasi]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2011/05/13/emas-sebagai-penangkal-inflasi/"/>
    <updated>2011-05-13T21:45:27+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2011/05/13/emas-sebagai-penangkal-inflasi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Oleh: Safir Senduk
Dikutip dari <a href="http://detik.com">detik.com</a></p>

<p>Banyak orang percaya emas adalah produk investasi yang bisa menangkal inflasi. Dan memang, sejarah membuktikan emas akan diborong orang apabila terjadi kepanikan yang bisa membahayakan ekonomi negara, seperti inflasi tinggi, krisis keuangan, atau perang.</p>

<p>Inflasi merupakan kenaikan harga barang dan jasa secara umum. Inflasi bisa menggerogoti uang Anda. Kalau asumsi inflasi 15 persen/tahun, maka harga barang &amp; jasa yang sekarang bernilai Rp 5 juta, akan menjadi Rp 10,06 juta atau dua kali lipat pada tahun ke-6, dan Rp 15,3 juta atau tiga kali lipat pada tahun ke-9, dan seterusnya.</p>

<p>Menurut keparahannya, ada tiga tipe inflasi:</p>

<ol>
<li><p> <strong>Inflasi Moderat,</strong> yaitu apabila laju inflasi hanya berada di bawah dua digit per tahun (di bawah 10 persen)</p></li>
<li><p> <strong>Inflasi Ganas,</strong> yaitu apabila laju inflasi berada pada dua digit per tahun (10 persen &ndash; 99 persen)</p></li>
<li><p> <strong>Inflasi Hiper,</strong> yaitu apabila laju inflasi berada pada tiga digit per tahun (100 persen atau lebih)</p></li>
</ol>


<p>Tulisan ini akan membahas tentang apa yang bisa Anda lakukan agar bisa menghadapi inflasi. Bila Anda bukan termasuk pengambil keputusan di pemerintahan, Anda mungkin tidak bisa ikut menurunkan tingkat inflasi. Yang bisa Anda lakukan sebagai individu, hanyalah bagaimana agar Anda bisa mengambil &lsquo;keuntungan&rsquo; dari terjadinya inflasi tersebut. Bagaimana caranya? Saya menyarankan agar Anda melakukan investasi pada instrumen yang akan naik pesat apabila terjadi inflasi tinggi. Apa itu? Emas.</p>

<!-- more -->


<p>Ketika Cina diserbu Jepang pada masa Perang Dunia, rakyat Cina panik dan mereka berbondong-bondong menyerbu emas sehingga harga emas naik luar biasa. Di Indonesia, pada saat terjadi rush kebutuhan pokok di pasar swalayan pada 8 Januari 1998 (pagi hari sebelum pengumuman APBN oleh Presiden Suharto di hadapan DPR), harga emas juga langsung melonjak. Dalam selang satu dua hari saja, harga emas langsung naik kurang lebih sebanyak 1,5 kali. Dan harga tersebut, walaupun secara fluktuatif, cenderung naik terus waktu itu &mdash;sebelum akhirnya turun lagi ketika inflasi kembali berada di bawah dua digit.</p>

<p>Fakta membuktikan, bila terjadi inflasi tinggi, harga emas akan naik lebih tinggi daripada inflasi. Semakin tinggi inflasi, semakin tinggi kenaikan harga emas. Statistik menunjukkan bahwa bila inflasi mencapai 10 persen, maka emas akan naik 13 persen. Bila inflasi 20 persen, maka emas akan naik 30 persen. Tetapi bila inflasi 100 persen, maka emas Anda akan naik 200 persen. Inilah kenapa Anda sebaiknya mempertimbangkan untuk berinvestasi dalam bentuk emas. Ini karena emas dipercaya sebagai investasi penangkal inflasi. Semakin tinggi inflasi, biasanya akan semakin baik kenaikan nilai emas yang Anda miliki. Tetapi, patut dicatat bahwa harga emas akan cenderung konstan bila laju inflasi rendah, bahkan cenderung sedikit menurun apabila laju inflasi di bawah dua digit. Jadi, emas hanya akan bagus bila terjadi inflasi moderat (dua digit), dan akan lebih bagus lagi bila terjadi inflasi hiper (tiga digit). Investasi emas</p>

<p>Emas tersedia dalam beberapa pilihan. Beberapa di antaranya yang paling dikenal adalah emas perhiasan dan emas batangan. Satu yang juga mulai populer di Indonesia adalah koin emas.</p>

<p>Bila Anda berinvestasi emas untuk jangka pendek, biasanya akan sulit mendapatkan keuntungan kalau bentuknya emas perhiasan. Ini karena kalau Anda datang ke toko dan membeli emas perhiasan, Anda harus membayar harga emas plus ongkos pembuatannya. Nah, ketika suatu saat Anda menjualnya kembali, maka toko tidak akan mau membayar ongkos pembuatan dari perhiasan emas tersebut. Ia hanya akan membayar harga emasnya saja. Malah, masih untung sebetulnya kalau toko mau menerima emas perhiasan Anda. Beberapa toko kadang-kadang menolak penjualan emas perhiasan dari masyarakat. Penyebabnya bisa bermacam-macam. Salah satunya adalah karena mereka takut kalau-kalau emas perhiasan itu tidak laku lagi apabila dijual. Jadi, kalaupun mereka membelinya lagi, mereka harus melebur emas tersebut.</p>

<p>Karena itu, investasi dalam bentuk emas perhiasan lebih untung kalau disimpan untuk jangka panjang. Karena biasanya harga emas Anda sudah naik jauh dibanding ketika Anda membelinya.</p>

<p>Emas perhiasan tersedia dalam berbagai macam karat, di antaranya 18 &ndash; 24 karat. Untuk investasi, alangkah baiknya bila Anda memilih emas perhiasan senilai 24 karat. Ini karena kemungkinan emas perhiasan Anda bisa dijual kembali jauh lebih besar dibanding emas perhiasan yang 18 karat. Sekali lagi, investasi dalam bentuk emas perhiasan biasanya baru akan memberikan hasil yang menguntungkan dalam jangka panjang, bukan jangka pendek.</p>

<p>Investasi emas yang menurut saya cukup baik adalah investasi emas dalam bentuk batangan (emas logam mulia). Emas ini cukup baik bila dijadikan investasi, dan siapapun tak menyangkal bahwa emas batangan -berbeda dengan emas perhiasan- mudah untuk dijual kembali. Selain itu, emas batangan tidak meminta ongkos pembuatan seperti halnya emas perhiasan. Karena itu, bila Anda ingin melakukan investasi emas, maka tak ada salahnya Anda mempertimbangkan investasi dalam bentuk emas batangan.</p>

<p>Lainnya adalah Koin Emas ONH (ongkos naik haji). Maksudnya, dari koin emas ini diharapkan bisa sebagai alternatif investasi bagi mereka yang ingin menabung untuk mempersiapkan biaya ibadah Haji.</p>

<p>Penamaan ONH ini sebetulnya hanya taktik pemasaran saja. Kenyataannya, walau namanya Koin Emas ONH, tetapi investasi ini sama saja dengan investasi emas lainnya karena harga emasnya sama saja. Harganya sama dengan harga emas yang mengikuti harga mata uang asing (dolar AS), dan aman terhadap inflasi. Artinya, orang yang tidak beragama Islam sekalipun bisa berinvestasi dalam Koin Emas ONH ini karena sebetulnya investasi ini sama saja dengan investasi emas lainnya. Bahkan, penamaan ONH pada Koin Emas tersebut sebetulnya akan sangat menguntungkan pemegangnya, karena emas tersebut akan lebih memiliki positioning yang lebih baik dalam pemasarannya.</p>

<p>Koin Emas ONH dapat dibeli dan dijual kembali di cabang-cabang PT Pegadaian di seluruh Indonesia, toko emas, dan unit pengolahan dan pemurnian logam mulia PT Aneka Tambang Tbk. Ukurannya mulai dari berat 1, 5, dan 10 gram.</p>

<p><strong>Referensi-referensi terkait :</strong></p>

<ol>
<li><p> <a href="http://martinusadyh.web.id/2011/04/09/dosa-dosa-usd-terhadap-emas/">Dosa-dosa USD Terhadap Emas</a></p></li>
<li><p> <a href="http://martinusadyh.web.id/2012/07/14/cara-mudah-memiliki-tabungan-emas/">Cara Mudah Memiliki Tabungan Emas</a></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[3 Resiko Investasi Yang Paling Ditakuti]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2011/05/09/3-resiko-investasi-yang-paling-ditakuti/"/>
    <updated>2011-05-09T21:39:54+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2011/05/09/3-resiko-investasi-yang-paling-ditakuti</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dikutip dari <a href="http://www.tabloidnova.com/articles.asp?cat=010818">Tabloid NOVA No. 746/XIV</a>
Oleh : Safir Senduk</p>

<p>&ldquo;Beranikah saya mengambil risiko dalam berinvestasi?&rdquo; Pertanyaan ini mungkin sering terlontar bila Anda sedang menimbang-nimbang untuk melakukan investasi. Katakan Anda punya uang Rp 10 juta, dan Anda bingung apakah akan menaruhnya di bank atau di tempat lain. Kalau ditaruh di bank, Anda mungkin merasa aman. Tetapi kadang-kadang, tawaran investasi di tempat lain seringkali cukup besar dan sangat menggoda, sehingga ini kadang-kadang menakutkan Anda.</p>

<p>Yang namanya investasi pasti ada risikonya. Nah, dari pengalaman saya selama ini, biasanya hanya ada tiga (3) risiko yang paling ditakutkan orang ketika mereka berinvestasi:</p>

<ol>
<li> <strong>Turunnya Nilai Investasi</strong>
Risiko yang paling ditakuti orang ketika berinvestasi umumnya adalah &ldquo;Apakah uang saya akan hilang?&rdquo; Kebanyakan orang mungkin menjawab &ldquo;tidak&rdquo; kalau ditanya seperti itu. Iyalah, mana ada, sih orang yang mau kehilangan uangnya? Akan tetapi, masalahnya, yang namanya risiko pasti ada dalam setiap investasi. Hanya bedanya adalah di ukurannya. Ada produk investasi yang risikonya cukup besar, ada yang sedang, ada yang kecil. Itu mungkin butuh pembahasan yang khusus di NOVA nomor-nomor mendatang. Yang jelas, satu hal yang paling ditakuti orang, sekali lagi adalah: &ldquo;Apakah uang saya akan hilang?&rdquo;</li>
</ol>


<!-- more -->


<p>Oke, sekarang kalau Anda berinvestasi, seberapa besar penurunan nilai yang bersedia Anda tanggung bila Anda mengalami kerugian? 10 persen? 30 persen? 50 persen? Atau 100 persen? Berapapun besar kerugian yang bersedia Anda tanggung, ingatlah, itu adalah bagian dari berinvestasi. Jangan pernah mengharapkan Anda akan terus-menerus untung. Yang namanya kerugian, sesekali memang harus dialami. Kalau enggak mengalami, ya enggak belajar, kan?</p>

<ol>
<li> <strong>Sulitnya Produk Investasi itu Dijual</strong>
Risiko kedua yang paling ditakuti orang ketika berinvestasi adalah apakah produk investasi yang dibelinya itu mudah untuk dijual kembali. Beberapa orang mungkin senang berinvestasi ke dalam emas karena emas dianggap mudah dijual kembali. Akan tetapi, ada juga orang yang berinvestasi ke dalam mata uang dolar Amerika, dan dolar tersebut cepat-cepat dimasukkannya ke bank. Ini karena bila dolar itu disimpan di lemari, maka kondisi fisik dari kertas uangnya mungkin akan menurun, dan itu kadang-kadang akan menyulitkan bila suatu saat dolar itu hendak dijual kembali. Maklum, beberapa bank seringkali tidak mau membeli mata uang asing Anda bila kondisi uang kertasnya robek, rusak atau kumal.</li>
</ol>


<p>Contoh lain dari produk investasi yang tidak selalu mudah untuk dijual kembali adalah barang-barang Koleksi. Barang-barang koleksi umumnya tidak selalu mudah dijual kembali karena pasar pembeli barang-barang ini sangat spesifik. Lukisan misalnya. Karena pasarnya yang spesifik, tidak selalu mudah menjual lukisan. Tapi, sekali terjual, bisa saja harganya sangat tinggi dan memberikan untung yang lumayan buat orang yang menjualnya.</p>

<p>Jadi, sebelum Anda memutuskan untuk berinvestasi, ketahui lebih dulu seberapa mudahnya produk investasi Anda bisa dijual kembali. Jangan sampai Anda berinvestasi tapi tidak bisa menjualnya, karena barangnya memang sulit dijual.</p>

<ol>
<li> <strong>Hasil Investasi yang Diberikan Tidak Sebesar Kenaikan Harga Barang dan Jasa</strong>
Bayangkan kalau Anda berinvestasi di deposito yang memberikan bunga 10 persen setahun, sedangkan dalam setahun harga barang dan jasa malah naik 15 persen? Hal ini seringkali terjadi, bukan karena terlalu tingginya kenaikan harga barang dan jasa, tetapi karena produk yang dipilih itu sendiri belum tentu sesuai.</li>
</ol>


<p>Iya dong, beberapa dari Anda mungkin menginginkan produk investasi yang aman dan konservatif. Tetapi, konsekuensinya adalah bahwa Hasil Investasi yang didapat mungkin saja tidak bisa menyamai kenaikan harga barang dan jasa. Kalau itu terus Anda alami dari tahun ke tahun, maka Anda akan bangkrut.</p>

<p>Apa yang harus Anda lakukan untuk menghadapi risiko ini? Jangan menutup diri terhadap informasi. Pelajari produk-produk investasi lain yang mungkin Anda belum tahu, dan setelah itu cobalah masuk ke situ dengan mempertimbangkan segala konsekuensinya. Lama-kelamaan, Anda pasti bisa mengatasi tingginya kenaikan harga barang dan jasa dengan berinvestasi pada produk yang memang berpotensi untuk bisa memberikan hasil yang lebih tinggi dibanding kenaikan harga barang.</p>

<p>Selamat berinvestasi!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pahami Siklus Hidup Finansial Anda]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2011/05/07/pahami-siklus-hidup-finansial-anda/"/>
    <updated>2011-05-07T21:32:01+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2011/05/07/pahami-siklus-hidup-finansial-anda</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Artikel oleh : Mike Rini
Dikutip Dari : Danareksa.com</p>

<p>Sejalan dengan berjalannya siklus kehidupan manusia mulai dari bayi, balita, anak-anak, remaja, dewasa, orang tua sampai tua renta, maka berbagai pandangan dan kebutuhan finansial kita juga selalu berubah-rubah sesuai kondisinya. Contohnya, saat seseorang berada di usia 30-an, kemungkinan sedang sangat menikmati masa mudanya, bekerja dengan giat dan agresif namun berkejaran dengan gaya hidup konsumtif yang bergulat dengan tagihan kartu kredit Menjelang pensiun di usia sekitar 50-an, seseorang biasanya sedang berusaha keras memastikan sudah punya cukup uang untuk bisa melanjutkan hidupnya setelah tidak bekerja, cari aman deh !</p>

<p>Dalam kesempatan kali ini, marilah kita pelajari beberapa kunci-kunci keputusan finansial dalam tiap tahapan kehidupan manusia &ndash; yang saya kira perlu kita pahami dengan seksama. Mempelajari hal ini bertujuan untuk memudahkan pengambilan keputusan finansial, apa yang perlu kita lakukan dan apa yang sebaiknya tidak kita lakukan berkaitan dengan uang dari tiap tahapan kehidupan kita. Lebih dari, manfaatnya bukan sekedar hanya untuk menambah pengetahuan kita sendiri, namun juga membantu memahami kebutuhan dan pandangan orang lain secara finansial, sesuai dengan usianya juga.</p>

<p>Karena penting sekali bagi kita untuk bisa sesekali menempatkan diri pada posisi orang lain secara finansial. Sebab suatu keputusan keuangan jarang sekali yang bisa berdiri sendiri, baik Anda yang masih lajang maupun sudah menikah, atau Anda punya tanggungan atau justru Anda yang ditanggung. Selalu saja ada pengaruh serta kepentingan orang lain didalamnya.</p>

<p><strong>Usia Sekolah Dasar sampai dengan dengan lulus Perguruan Tinggi S1 di usia 20-an</strong></p>

<ol>
<li><p> Pada usia 0 sampai 18 tahun, umumnya orang masih berada di bangku sekolah pendidikan dasar dan seluruh biaya hidup ditanggung oleh orang tua. “Life is beautiful, with no responsibilities what so ever.. “ kira-kira begitulah gambaran hidup seseorang pada masa kanak-kanak dan remajanya. Hanya saja memang tidak seindah kenyataannya jika berkaitan dengan uang. Anda tahu kan bagaimana pada jaman sekolah dulu, sulitnya meminta uang pada orang tua. Tidak.</p></li>
<li><p> Saat di Perguruan Tinggi, kebanyakan dari Anda mungkin masih di biayai orang tua, tapi pengaruh teman-teman, mengikuti trend atau mungkian memang terpaksa banyak juga dari Anda bahkan harus bekerja paruh waktu mencari penghasilan tambahan untuk tambahan ongkos kuliah. Dengan naiknya ongkos kuliah, transport dan buku-buku, memang agak sulit jika harus mengandalkan orang tua.</p></li>
</ol>


<p>Lagipula mempunyai uang sendiri, kedengaran lebih cool &amp; gaul. Lebih bebas menntukan pilihan dalam membelanjakan uang, juga sesekali mentraktir orang tua dan teman bisa jadi kebanggaan tersendiri. Asalkan bisa membagi waktu dengan jadwal kuliah yang harus segera diselesaikan, maka bekerja paruh waktu atau berusaha mendapatkan uang sendiri sambil kuliah tentunya bisa dilakukan. Bekerja sambil kuliah memang memanfaatkan waktu luang dengan positif, tentunya kita sedikit banyak bisa mempraktekkan apa yang dipelajari selama ini di sekolah.</p>

<!-- more -->


<p><strong>Di usia 20-an</strong></p>

<ol>
<li><p> Anda mungkin juga masih ingin meneruskan sekolah sebab keinginan belajar juga masih mengebu-gebu. Beruntunglah jika orang tua bisa membantu Anda membayar biaya pendidikan, namun kemungkinan besar orang tua tidak bisa membantu terlalu banyak sebab jenjang pendidikan lanjutan setelah perguruan tinggi atau pendidikan advance learning yang setara jauh lebih mahal daripada pendidikan dasar di SD sampai SMA. Jadi untuk membayar biaya pendidikan lanjutan kemungkinan besar harus diusahakan sendiri. Bisa juga berusaha mendapatkan beasiswa untuk mensponsori biaya pendidikan Anda. Lain halnya jika Anda ingin mengambil pinjaman dengan tujuan membayar biaya pendidikan, beban biaya pendidikan akibatnya menjadi lebih berat, sebab Anda juga membayar bunga pinjamannya. Hanya jika Anda yakin bahwa manfaatnya jauh lebih besar daripada uang yang dihabiskan, maka mengeluarkan uang lebih banyak untuk melanjutkan sekolah Anda boleh saja dilakukan. Sebaliknya, jika hanya sebagai keinginan yang didorong mendapatkan cap prestisius tanpa usaha lebih lanjut untuk menggantikan uang yang habis tadi, maka pendidikan mungkin menjadi suatu hobi atau sarana rekreasi yang terlalu mahal dari segi uang, tenaga dan waktu yang sudah dikorbankan.</p></li>
<li><p> Masih ingatkah Anda saat mendapatkan gaji yang pertama ? Penghasilan Anda belum terlalu besar saat ini karena itu mulailah membangun kebiasaan berbelanja dengan cara mengeluarkan uang sesuai dengan anggaran yang sudah direncanakan.</p></li>
<li><p> Pada masa ini biasanya orang masih malas menabung, tapi rajin belanja. Namun seberapapun penghasilan Anda, usahakanlah untuk selalu bisa menyisihkan uang secara rutin dari penghasilan Anda tiap bulan. Pastikan bahwa Anda mempunyai tabungan di bank yang, dengan kondisinya yang nyaman, fasilitas lengkap, biaya administrasi rendah dengan bunga tabungan yang bersaing. Pisahkanlah rekening tabungan dengan rekening gaji,</p></li>
<li><p> Cobalah untuk bisa membentuk sejumlah dana cadangan, yaitu sejumlah dana yang sengaja disisihkan untuk membiayai pengeluran mendadak yang sifatnya darurat. Pada usia ini kebutuhan dana cadangan belum terlalu besar sehingga cukup mencadangkan sebesar 1 kali pengeluaran Ada perbulan. Anda bisa menempatkan rekening dana cadangan ini di rekening tabungan</p></li>
<li><p> Mulai berpikir mengenai persiapan pensiun, walaupun masih jauh panggang dari api alias masih lama sekali Anda pensiun, tidak ada salahnya sudah mulai mempersiapkan sejak sekarang. Tidak pernah ada kata terlalu cepat dan terlalu dini untuk persiapan pensiun. Jika perusahaan tempat Anda bekerja mempunyai program daan pensiun sendiri, bergabunglah, atau Anda bsia mengikuti program pensiun Jamsostek dari pemerintah atau belilah program dana pensiun yang ditawarkan lembaga keuanga lain seperti bank dan perusahaan asuransi</p></li>
<li><p> Jangan membeli asuransi jiwa jika Anda belum mempunyai tanggungan atau terkecuali ada hutang yang harus dicover, namun pertimbangkanlah untuk mengambil asuransi kesehatan jika perusahaan tempat Anda bekerja tidak mencover biaya ini.</p></li>
</ol>


<p><strong>Di usia 30-an</strong></p>

<ol>
<li><p> Pada saat ini Anda mungkin sudah menikah. Karena itu perlu sekali mencover penghasilan Anda dengan asuransi jiwa apalagi jika sudah memiliki anak. Jangan sampai keluarga yang Anda tinggalkan mengalami derita finansial yang terlalu parah karena Anda meninggal terlalu cepat</p></li>
<li><p> Dengan adanya anak, maka sudah saatnya mempersiapkan dana pendidikan anak. Anda bisa mempersiapkan dengan cara menabung di tabungan pendidikan, mengambil asuransi pendidikan atau ke dalam produk investasi lain.</p></li>
<li><p> Pertimbangkan juga untuk mengambil asuransi kesehatan yang lebih lengkap seperti asuransi yang mencover risiko kecelakaan, penyakit kritis, cacat tetap akibat kecelakaan, atau risiko-risko kesehatan lain yang belum dicover oleh tunjangan kesehatan dari perusahaan anda</p></li>
<li><p> Jangan lupa untuk mencover harta benda Anda dengan asuransi kerugian seperti asuransi kendaraan juga asuransi kebakaran</p></li>
<li><p> Pastikan bawah Anda mengambil cicilan kredit rumah atau KPR yang tidak terlalu memberatkan Anda. Sediakanlah waktu untuk membandingkan penawaran KPR antara bank yang satu dengan yang dan jangan malas untuk berburu rumah idaman Anda, agar sesuai antara budget dengan keinginan.</p></li>
<li><p> Jika Anda sudah mempunyai sejumlah harta, buat surat wasiat. Membuat surat wasiat sebenarnya mudah dan tidak mahal, tapi orang belum terbiasa sebab tidak tahu caranya. Padahal sangat penting dilakukan agar keluarga yang ditinggal tidak berebut harta warisan, juga memudahkan berbgai urusan administrasi bagi pasangan dan anak-anak. Sebaiknya tanyalah kepada teman yang ahli atau seorang notaries yang sudah berpengalaman dalam membuat surat wasiat.</p></li>
<li><p> Evaluasi terus program pensiun yang sudah Anda ikuti, pastikan telah memberikan return investasi sejumlah yang Anda harapkan.</p></li>
<li><p> Jika Anda masih bergulat dengan tagihan kartu kredit, berusahalah mengendalikan gaya hidup Anda dan secara bertahap lunasi tagihan-tagihan hutang tersebut. Paling tidak carilah cara-cara bagaimana agar Anda bisa membayarnya cicilan hutang ini dengan cara paling murah.</p></li>
<li><p> Tambah pengetahuan dan pengalaman Anda dalam berinvestasi, bersikap kreatif dan mulailah berinvestasi diluar produk bank. Carilah juga investasi dengan biaya murah, setoran investasi yang fleksibel, mudah diakses, pajak yang kecil bahkan kalau bisa bebas pajak, dan likuid.</p></li>
</ol>


<p><strong>Di usa 40-an</strong></p>

<ol>
<li><p> Berusahalah untuk meningkatkan setoran tabungan dan investasi setiap tahunnya terutama untuk persiapan pensiun. Pastikan setoran tabungan dan investasi selalu naik sesuai dengan kenaikan penghasilan Anda. Setiap kali mendapatkan rejeki lebih baik berupa bonus atau THR, sisihkanlah terlebih dahulu untuk menambah investasi Anda.</p></li>
<li><p> Evaluasi lagi jumlah Uang Pertanggungan asuransi jiwa yang Anda ambil, apakah jumlahnya sudah sudah sesuai dengan kebutuhan untuk mengcover risiko kehilangan penghasilan. Jika biaya hidup keluarga Anda telah berubah, naik atau turun, maka sebaiknya jumlah uang pertanggungan asuransi jiwanya juga disesuaikan</p></li>
<li><p> Pastikan bahwa cicilan KPR Anda tetap berjalan dengan semestinya sesuai jadwal, simpanlah segala bukti pembayaran berikut catatan saldo terakhir dari hutang KPR Anda. Jika suku bunganya naik, dan karenanya jumlah cicilannya menjadi terlalu berat, bisa Anda pertimbangkan untuk memperpanjang jangka waktunya.</p></li>
<li><p> Sebaliknya jika beruntung Anda memiliki sejumlah dana yang cukup besar, bisa dipertimbangkan untuk mengadakan pelunasan KPR sebagian atau seluruhnys dari sisa saldo KPR sekarang. Melakukan hal ini, bisa membuat Anda menghemat pembayaran bunga KPR, dan mempercepat waktu pelunasan.</p></li>
</ol>


<p><strong>Di usia 50-an</strong></p>

<ol>
<li><p> Disaat menjelang pensiun, ada baiknya Anda mengatahui saldo pensiun Anda yang terakhir, sehingga bisa melakukan evaluasi dan revisi jika dana yang terkumpul masih jauh dari target,</p></li>
<li><p> Review semua investasi Anda, jika hampir semua investasi Anda berisiko tinggi segeralah melakukan iversifikasi dan alokasikan secara proporsinal ke investasi yang risikonya lebih rendah,</p></li>
<li><p> Catat kapan cicilan KPR yang terakhir dan pastikan bahwa pembayaran cicilan KPR sudah selesai sebelum Anda pensiun,</p></li>
<li><p> Pertimbangkanlah untuk mengalami asuransi kesehatan hari tua, yang mengcover biaya-biaya kesehatan dan rawat inap di rumah sakit yang terjadi. Asuransi kesehatan hari tua atau longterm care insurance ini benefitnya seharusnya bisa dinikmati pada saat pensiun sampai seumur hidup Anda,</p></li>
</ol>


<p><strong>Di usia pensiun, 55 atau 60-an</strong></p>

<ol>
<li><p> Inilah saatnya untuk mengajukan klaim dana pensiun dari program pensiun yang Anda ikuti selama ini. Dana pensiun yang diikuti dari perusahaan tempat Anda bekerja, biasanya akan memberikan seluruh total dana pensiun secara seklaigus didepan, sehingga selanjut Anda tinggal mengemabil sesuai dengan kebutuhan tiap bulan, dan menginvesatsikan sisanya agar terus berkembang kedalam instrument investasi yang tidak terlalu berisiko namun bisa memberikan pendapat tetap setara dengan bunga.</p></li>
<li><p> Jika Anda mengiktui program pensiun yang diselenggrakan Jamsostek, segeralah mengajukan klaim kepada badan pemerintah ini. Anda bisa mendapatkan dua pilihan, apakah bisa diambil sekaligus atau mengambilnya secara bulanan seperti layaknya gaji. Jika Anda sempat beberapa kali pindah kerja, namun program pensiun Jamsostek pada perusahaan sebelumnya belum sempat Anda klaim, namun sudah terlanjur memulai yang baru, jangan segan-segan utnuk mengajukan klaim</p></li>
<li><p> Barangkali dulu pernah iseng mengikuti program pensiun yang ditawarkan oleh bank atau perusahaan asuransi. Jangan malu untuk mengajukan klaim hanya karena merasa uangnya tidak seberapa. Sebab sedikit atau banyak pada masa usia ini jumlah berapapun akan sangat berarti.</p></li>
<li><p> Maksimalkan seluruh aset-aset Anda menganggur untuk segera bisa menghasilkan income untuk Anda. Misalnya jika Anda mempunyai tanah, bangunan atau kendaaraan yang menganggur, mungkina Anda bisa mengusahakan mendapatkan rental income dari aset-aset tersebut.</p></li>
<li><p> Berhati-hatilah pada investasi yang berisiko tinggi, karakternya yang fluktuatif kemungkinan besar kurang cocok dengan usia dan kesehatan Anda.</p></li>
<li><p> Periksa kembali surat wasiat Anda apakah sudah seperti yang Anda inginkan, buatlah perubahan jika perlu. Pastikan bawa pasangan Anda dan anak-anak mengetahui tentang surat wasiat tersebut,</p></li>
<li><p> Pertimbangkanlah untuk menyisihkan sejumlah dana tunai untuk mempersiapkan dana kematian bagi Anda dan pasangan. Kedengarannya memang sangat tidak menyenangkan juga menakutan, tetapi tindakan ini akan sangat membantu keluarga yang ditinggal walaupun tidak bisa mengurangi kesedihan orang-orang yang mencintai Anda yang telah Anda tinggalkan</p></li>
</ol>


<p>Salam
Mike Rini
Perencana Keuangan</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
