<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Tips dan Trik | Martinus Ady H. BloG]]></title>
  <link href="http://martinusadyh.github.io/blog/categories/tips-dan-trik/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://martinusadyh.github.io/"/>
  <updated>2013-11-09T14:31:18+07:00</updated>
  <id>http://martinusadyh.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Martinus Ady H]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Persiapan Sebelum Melakukan Pendakian]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/07/21/persiapan-sebelum-melakukan-pendakian/"/>
    <updated>2013-07-21T04:46:30+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/07/21/persiapan-sebelum-melakukan-pendakian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Setelah mengalami pertimbangan yang cukup lama, akhirnya saya putuskan juga untuk mem-publish tulisan ini :D Tulisan ini ditujukan untuk teman-teman yang masih baru mulai menyukai dunia pendakian gunung dan juga bukan bertujuan untuk menggurui, karena saya sendiri juga termasuk <strong>&ldquo;anak kemarin sore&rdquo;</strong> dalam dunia pendakian gunung. Sedangkan isi tulisan ini merupakan rangkuman dari saran-saran yang saya baca di forum (khususnya <a href="http://www.kaskus.co.id/forum/98/outdoor-adventure--nature-clubs">forum OANC kaskus</a>), groups pendakian gunung di FaceBook dan beberapa tambahan pengalaman pribadi sebelum melakukan pendakian :D Tulisan ini sebenarnya berdasarkan kejadian kemarin ketika saya melakukan <a href="martinusadyh.web.id/2013/06/27/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/">pendakian ke gunung sindoro</a> yang ternyata lupa membawa kopi :( yang mana merupakan menu wajib menurut saya. Karena kejadian tersebut, akhirnya muncul-lah ide untuk menuliskan hal-hal yang harus dilakukan sebelum melakukan pendakian :D</p>

<p>Karena kegiatan pendakian gunung ini bisa dikatakan kegiatan yang &ldquo;cukup berbahaya&rdquo;, maka persiapan yang matang sebelum memulai pendakian sangat perlu dilakukan sebelum-nya. Beberapa persiapan yang perlu dilakukan menurut saya bisa dibagi menjadi 3 hal besar (tidak termasuk dana loh ya, asumsinya dana yang dibutuhkan mencukupi :D ) yang kurang lebih adalah :</p>

<ol>
<li> <strong>Persiapan Fisik,</strong>
Karena kegiatan pendakian gunung ini sebagian besar dilakukan dengan berjalan kaki dengan membawa beban yang cukup berat, maka pastinya dibutuhkan fisik yang cukup prima. Nah untuk menghindari kejadian yang tidak di inginkan, maka sebaiknya sebelum melakukan pendakian ada baiknya latihan fisik dahulu. Sedangkan latihan fisik yang biasa saya lakukan adalah lari pagi :D</li>
</ol>


<p>Karena kegiatan ini termasuk bagus untuk kesehatan, sebaiknya dilakukan setiap hari kalau bisa biar jika ada tawaran sewaktu-waktu untuk melakukan pendakian kita sudah tidak repot untuk mencari waktu buat latihan fisik :)</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p> <strong>Persiapan Medan,</strong>
Untuk menghindari kejadian tersesat, sebaiknya kenalilah dahulu gunung yang ingin kita naiki. Dari beberapa sumber yang saya baca, kebanyakan pendaki meninggal di gunung dikarenakan tersesat. Lebih bagus lagi jika kita mempunyai ilmu <em>survival</em>, jika tidak maka sebaiknya pengenalan medan ini sangat penting. Nah beberapa poin penting yang harus dipersiapankan  adalah :</p>

<ol>
<li><p> Tipe Gunung.</p></li>
<li><p> Berapa jalur pendakian yang resmi.</p></li>
<li><p> Lokasi basecamp.</p></li>
<li><p> Nomor telp atau handphone basecamp.</p></li>
<li><p> Ada berapa pos untuk tiap-tiap jalur pendakian.</p></li>
<li><p> Jarak antar pos satu dengan lain-nya.</p></li>
<li><p> Lokasi sumber mata air.</p></li>
<li><p> Kondisi jalur pendakian.</p></li>
<li><p> Lokasi di pos ke berapa yang cocok untuk mendirikan tenda.</p></li>
</ol>
</li>
</ol>


<p>Selain informasi diatas, sebaiknya kita juga mengumpulkan informasi-informasi lain tentang apa yang boleh dan tidak boleh dilakukan di gunung yang ingin dinaikin tersebut.</p>

<ol>
<li><p> <strong>Persiapan Peralatan,</strong>
Dan persiapan terakhir yang perlu dilakukan adalah peralatan yang akan dibawa, nah untuk peralatan yang akan dibawa ini bisa dikategorikan menjadi 2 bagian yaitu :</p>

<ol>
<li><p> <strong>Peralatan Pribadi</strong>,
Peralatan pribadi ini adalah peralatan minimal yang harus dibawa oleh masing-masing anggota pendakian yang kurang lebih yaitu :</p>

<ol>
<li><p> Botol air minum untuk pribadi (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Tas Carrier atau Daypack (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Sleeping Bag (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Matras (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Jas hujan (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Rain cover untuk carrier/daypack (<strong>Optional</strong>, tergantung cuaca)</p></li>
<li><p> Sepatu atau sandal gunung (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Kaos kaki dan sarung tangan (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Masker/Kupluk/Slayer/Balaclava (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p>. Baju dan celana lapangan (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p>. Baju dan celana ganti (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p>. Pakaian dalam (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p>. Jaket gunung (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p>. Tissue Kering dan basah (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p>. Senter/headlamp (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p>. Obat-obatan pribadi (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p>. Gaiters (<strong>Optional</strong>, tergantung kondisi gunung)</p></li>
<li><p>. Baterai AAA/AA cadangan (<strong>Optional</strong>)</p></li>
<li><p>. Trekking pole (<strong>Optional</strong>, tergantung fisik :D)</p></li>
<li><p>. Pisau multifungsi (<strong>Optional</strong>)</p></li>
<li><p>. Hand phone (<strong>Optional</strong>)</p></li>
<li><p>. Kamera (<strong>Optional</strong>)</p></li>
<li><p>. GPS (<strong>Optional</strong>)</p></li>
<li><p>. Radio komunikasi (<strong>Optional</strong>)</p></li>
<li><p>. Kompas (<strong>Optional</strong>)</p></li>
<li><p>. Alat makan seperti piring/gelas/sendok/garpu (<strong>Optional</strong>)</p></li>
<li><p>. Rokok (<strong>Optional</strong>, buat yang perokok :D )</p></li>
<li><p><strong>Peralatan Team (<em>sharing</em>)</strong>,
Sedangkan beberapa peralatan yang bisa di <em>sharing</em> dengan teman 1 team adalah :</p></li>
<li><p> Tenda (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Korek api (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Kompor (kompor lapangan TNI, trangia atau gas) (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Bahan bakar kompor (parafin, spirtus, gas) (<strong>Wajib</strong>)</p></li>
<li><p> Fly sheet</p></li>
<li><p> Tali</p></li>
</ol>
</li>
</ol>
</li>
</ol>


<p>Semua daftar perlengkapan diatas bisa digonta-ganti atau ditambah sesuai dengan kebutuhan team yang ingin melakukan pendakian asalkan mempunyai fungsi yang sama :)</p>

<p>Selain persiapan fisik, medan dan peralatan diatas, yang tidak kalah penting-nya adalah persiapan dan pembagian masalah logistik. Nah untuk masalah logistik biasanya lebih enak kalau dibicarakan bersama, maka disini saya cuma mencatat apa-apa saja yang kemungkinan perlu untuk sekalian dibawa yang kurang lebih :</p>

<ol>
<li><p> Kopi/Susu/Teh/Energen (<strong>Wajib</strong>) :D</p></li>
<li><p> Gula jawa/merah</p></li>
<li><p> Jahe (buat di keprok)</p></li>
<li><p> Coklat</p></li>
<li><p> Madu</p></li>
<li><p> Roti tawar</p></li>
<li><p> Jelly</p></li>
<li><p> Minuman penyegar/berenergi (Pocari, Nutrisari, Kukubima, dll)</p></li>
<li><p> Beras</p></li>
<li><p>. Air mineral (mau bawa berapa botol/jerigen tiap orang ? Apakah gunung-nya gampang atau susah mendapat air ?)</p></li>
<li><p>. dll silahkan ditambahkan sendiri :)</p></li>
</ol>


<p>Semua persiapan-persiapan yang disebutkan diatas ini hanya ditujukan supaya kita bisa mendaki gunung dengan nyaman dan berusaha untuk meminimalisirkan resiko terburuk yang kemungkinan bisa saja terjadi nantinya, nah sekarang bagaimana persiapan yang sudah teman-teman lakukan sebelum mulai pendakian ?</p>

<p><strong>Referensi-referensi:</strong></p>

<ol>
<li><p> <a href="http://www.kaskus.co.id/thread/51b576d57c1243b62c00000d/manajemen-perjalanan-amp-pengenalan-alat-dasar/">Manajemen perjalanan dan pengenalan alat dasar</a></p></li>
<li><p> <a href="http://www.kaskus.co.id/thread/000000000000000006280021/dasar-mountaineering-pic/">Dasar mountaineering</a></p></li>
<li><p> <a href="http://www.kaskus.co.id/thread/51cc52197e12433843000019/tips-mendaki-gunung-yang-benar/">Tips mendaki gunung yang benar</a></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cedera Otot Yang Umum Terjadi Selama Pendakian]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/03/23/cedera-otot-yang-umum-terjadi-selama-pendakian/"/>
    <updated>2013-03-23T23:09:13+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/03/23/cedera-otot-yang-umum-terjadi-selama-pendakian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Informasi dibawah ini saya ambil dari forum kaskus dengan judul thread yang sama yaitu <a href="http://www.kaskus.co.id/thread/513aaab5552acf0667000003/cedera-otot-yang-umum-terjadi-selama-pendakian/">Cedera Otot yang Umum Terjadi Selama Pendakian</a>, semoga informasi ini berguna buat para pendaki yang lain termasuk saya yang juga sering mengalami beberapa cedera yang dibahas dibawah ini :D :)</p>

<h2>Kram Betis</h2>

<p>Kram Betis (strained calves) dirasakan seperti terbakar, tidak ada tenaga dan kram pada otot betis. Hal ini diakibatkan saat mendaki tanjakan berbatu yang mengharuskan kita memanjat dengan menaikkan kaki satu2 sehingga beban tertumpu hanya pada betis , bukannya pada otot paha dan bokong (Ini pernah ane alami waktu di tanjakan kesel di Gunung Ungaran). Jika mengalaminya saat mendaki, kita harus istirahat, letakkan kaki yang sakit lebih tinggi dari jantung, dan pijat untuk melemaskannya. Untuk mencegah, sebelum mendaki kita harus melatih otot paha dan otot bokong kita sehingga otot tersebut bisa jadi tumpuan saat menanjak manjat.
[caption id=&ldquo;attachment_2551&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;221&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=446"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Kram-Betis-221x300.jpg" alt="Kram Betis" /></a> Kram Betis[/caption]</p>

<!-- more -->


<h2>Cedera Pergelangan Kaki</h2>

<p>Cedera pergelangan kaki (Rolled ankle) ini berupa rasa sakit dan bengkak pada pergelangan kaki, meski kita tidak menyadari kalau kita keseleo selama perjalanan. Cedera ini disebabkan jika otot betis ke bawah kurang kuat sehingga tidak memberikan kestabilan pada pergelangan kaki saat berjalan di tempat yang tidak rata seperti berbatu atau tanah bergelombang (seperti jalan di awal pendakian Gunung Papandayan euy). Untuk pencegahannya latih keseimbangan satu kaki dengan membawa beban untuk memperkuat otot kaki bawah kita termasuk pergelangan kaki. Jika bolak balik mengalami cedera, gunakan boot potongan tinggi!!
[caption id=&ldquo;attachment_2553&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;217&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=445"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Cedera-Pergelangan-Kaki.jpg" alt="Cedera Pergelangan Kaki" /></a> Cedera Pergelangan Kaki[/caption]</p>

<h2>Lutut Gemetar</h2>

<p>Sakit di otot paha dan lutut gemetar ( sore on quads and/or knee). Penyebabnya adalah saat turun dengan bawaan masih berat, posisi kesejajaran antara pinggul, lutut dan pergelangan kaki yang tidak tepat, dan terakhir akibat kaki panjang sebelah ( ane banget). Untuk mecegah, latih otot torso kita yaitu mulai dari bahu sampai pinggul sehingga tubuh kita stabil dalam membawa beban berat saat turun pendakian. Gunakan juga trekking poles kalau turun ( G Semeru ma Merapi turun tanpa trekking poles?alamat lutut gemetar ria…)
[caption id=&ldquo;attachment_2554&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=447"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Lutut-Gemetar-300x230.jpg" alt="Lutut Gemetar" /></a> Lutut Gemetar[/caption]</p>

<h2>Sakit Otot Pinggul</h2>

<p>Radang sendi Pinggul (Hip bursitis) dirasakan sakit luar biasa setiap langkah kita akibat kerusakan jaringan lunak di daerah pinggul.Alhasil, cara jalan kita pasti jadi aneh, seperti malas ngangkat paha kita. Ini yang paling sering kita alami sebenarnya bagi yang suka mendadak mendaki di akhir weekend tanpa persiapan olahraga beberapa minggu sebelumnya. Banyak duduk di kantor, langsung mau nanjak aje, otot pinggul kita lah yang jadi sasaran kram dan sakit selama pendakian. Latihan hip abductor sangat membantu menguatkan otot2 pinggul kita.
[caption id=&ldquo;attachment_2555&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;262&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=450"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Sakit-Otot-Pinggul-262x300.jpg" alt="Sakit Otot Pinggul" /></a> Sakit Otot Pinggul[/caption]</p>

<h2>Metatarsalgia</h2>

<p>Metatarsalgia (nyeri pada tulang jari tepat sebelum jari2 kaki) dirasakan seperti ada batu tajam di dalam sepatu kita. Hal ini terjadi jika kita menggunakan sepatu yang memiliki ujung sempit atau terlalu lekuk ke atas, selain kebiasaan menapak dengan ujung sepatu terlalu berlebihan saat pendakian. Ubah kebiasaan menapak. Tekanan saat menapak harus didistribusikan sampai ke tumit. Bantalan tambahan pada sole dalam dapat mengurangi tekanan di pangkal jari saat menapak.
[caption id=&ldquo;attachment_2556&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;232&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=448"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Metatarsalgia.jpg" alt="Metatarsalgia" /></a> Metatarsalgia[/caption]</p>

<h2>Plantar Fasciitis</h2>

<p>Plantar fasciitis (nyeri pada telapak kaki) dirasakan tidak hanya berupa rasa sakit pada lengkukan telapak kaki tetapi juga pada tumit kita. Fascia plantaris merupakan jaringan ikat yang memghubungkan jari – jari kaki dengan tumit dan menyokong lengkungan telapak kaki. Untuk mengobati, gunakan botol plastik dan pijakkan telapak kaki yang sakit sambil menggulungkan botol plastic tetsebut. Untuk pencegahan latihan berjalan dalam jarak jauh secara bertahap.
[caption id=&ldquo;attachment_2557&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=449"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Plantar-Fasciitis-300x230.jpg" alt="Plantar Fasciitis" /></a> Plantar Fasciitis[/caption]</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
