<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Adventure | Martinus Ady H. BloG]]></title>
  <link href="http://martinusadyh.github.io/blog/categories/adventure/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://martinusadyh.github.io/"/>
  <updated>2013-11-12T11:10:54+07:00</updated>
  <id>http://martinusadyh.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Martinus Ady H]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pendakian Gunung Sindoro 3153 mdpl]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/06/27/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/"/>
    <updated>2013-06-27T22:04:35+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/06/27/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/Mt_Sindoro_view_from_Mt_Sikunir.jpg" title="&lsquo;Mt. Sindoro view from Mt. Sikunir&rsquo;" ></p>

<p>Setelah pendakian yang gagal ke <strong>Cikuray</strong> <a href="http://martinusadyh.web.id/2013/03/17/puncak-cikuray-yang-tertunda/">kemarin</a> ditambah dengan racun foto-foto susasana <strong>Semeru</strong> ketika <a href="https://www.facebook.com/jimmy.rengga">Jimmy</a> melakukan pendakian bulan Mei kemarin, akhirnya ada kesempatan juga untuk melakukan pendakian lagi di bulan Juni ini dan target yang dipilih adalah <a href="http://id.wikipedia.org/wiki/Gunung_Sindara">Gunung Sindoro/Sindara</a> :)</p>

<p>Sedikit gambaran tentang <strong>Gunung Sindoro</strong> ini adalah sebuah gunung volkano akftif yang terletak di Temanggung &ndash; Jawa Tengah, gunung ini juga berdekatan dengan <a href="http://id.wikipedia.org/wiki/Gunung_Sumbing">Gunung Sumbing</a>. Selain letaknya yang berdekatan, serta memiliki bentuk dan tinggi yang hampir sama. Tinggi Gunung Sumbing sekitar 3.340 m dari permukaan laut (dpl), sedikit lebih tinggi daripada Sindoro (3.153 mdpl). Jika dipetakan, Sumbing berada disebelah barat daya kota Temanggung dan sebelah Timur kota Wonosobo. Sedangkan Sindoro disebelah barat laut Temanggung danTimur laut Wonosobo. Masyarakat dikedua daerah itu menyebut Sindoro-Sumbing sebagai Gunung kembar. Keduanya menyimpan potensi wisata yang sangat besar, meskipun belum semuanya bisa dikelola secara maksimal.</p>

<p>Sedangkan untuk jalur pendakian, gunung Sindoro mempunyai 2 buah jalur pendakian yaitu melalui desa <strong>Kledung</strong> dan <strong>Tambi</strong>. Sedangkan untuk pendakian yang kita lakukan kali ini, kita memilih menggunakan jalur <strong>Kledung</strong> karena dari informasi yang terkumpul banyak yang menyarankan melalui jalur ini :) Seperti biasa sebelum mulai pendakian kita juga harus mengumpulkan berbagai macam informasi yang terkait dengan gunung Sindoro, baik mencari melalui <a href="http://google.com/">Google</a>, tulisan teman-teman pendaki di blog-nya masing-masing, catper teman-teman di forum OANC kaskus dan beberapa groups pendaki di FB saya rasa sangat cukup membantu untuk mengumpulkan informasi yang diperlukan tentang Gunung Sindoro ini. Dari hasil pencarian dan pengumpulan informasi tersebut, akhirnya kita dapat beberapa poin penting tentang gunung Sindoro yaitu :</p>

<ul>
<li>Gunung Sindoro merupakan tipe gunung gersang, tidak ada mata air disepanjang jalur pendakian.</li>
<li>Kondisi jalur pendakian menuju puncak Sindoro berbatu-batu</li>
<li>Terdapat 5 pos pendakian dari basecamp</li>
<li>Jarak antar pos, basecamp ke pos 1 ~+ 1.5 jam</li>
<li>Pos 1 &ndash; Pos 2 ~+ 1.5 jam</li>
<li>Pos 2 &ndash; Pos 3 ~+ 2 jam</li>
<li>Pos 3 &ndash; Pos 4 ~+ 2 jam</li>
<li>Pos 4 &ndash; Pos 5 (puncak) ~+ 2 jam</li>
<li>Pos yang bisa di buat nge-camp ada di pos 3 yang tempatnya cukup luas</li>
<li>Pos 4 tidak bisa dibuat nge-camp, dikarenakan kondisi medan yang miring</li>
<li>Pos 5 adalah puncak Sindoro</li>
<li>Sebaiknya tidak meninggalkan barang bawaan di pos 3 baik baju, matras, sleeping bag atau carrier karena banyak kasus kehilangan barang yang terjadi di pos 3</li>
</ul>


<p>(Karena pengalaman di Cikuray yang buta tentang jarak antar pos, untuk pendakian kali ini patokan jarak antar pos harus dimasukkan ke <strong>TODO List</strong> :D )</p>

<!-- more -->


<p>Setelah semua poin penting tersebut terkumpul, akhirnya saatnya untuk mulai menerbakan racun kesemua teman dan kenalan baik melalui <strong>FaceBook</strong>, <strong>Twitter</strong> maupun secara langsung :D Dan akhir-nya korbanpun berjatuhan, untuk pendakian kali ini saya berhasil ditemani oleh <a href="https://www.facebook.com/jimmy.rengga">Jimmy Rengga</a>, <a href="https://www.facebook.com/iswan.hellchilds">Dadang Iswanto</a>, <a href="https://www.facebook.com/ikhsanaulia">Ikhsan Aulia</a>, <a href="https://www.facebook.com/ranggarahmanda.p">Rangga Rahmanda</a> dan <a href="https://www.facebook.com/maulana.chandra.3">Maulana Chandra</a>. Sedikit gambaran tentang Gunung Sindoro sudah didapat, personel yang mau berangkat juga sudah siap sekarang tinggal kapan kita akan berangkat. Secara kebetulan, awal bulan Juni ini ada waktu libur yaitu hari Kamis tanggal 06/06/2013 dan jum'at-nya adalah <strong>HARPITNAS (Hari Kecepit Nasional)</strong>. Akhirnya racun-pun ditebar keseluruh personel pendakian yang semuanya sudah bekerja untuk mengambil cuti hari Jum'at, dan ternyata semua personel-pun setuju :D (kecuali <a href="https://www.facebook.com/jimmy.rengga">Jimmy Rengga</a> dan <a href="https://www.facebook.com/iswan.hellchilds">Dadang Iswanto</a> yang memang hari jum'atnya libur)</p>

<p>Untuk pendakian kali ini, saya berusaha untuk mempersiapkan segala sesuatu-nya dengan matang. Diawali dengan mulai rajin lari tiap pagi tepat sebulan sebelum pendakian (ya meskipun ga penuh 1 bulan sih  :swt2: ) sekalian melengkapi peralatan penunjang yaitu <em>trekking pole</em> untuk membagi beban supaya lutut tidak cepat capek, semua ini dilakukan hanya karena ingin menikmati suasana di puncak Sindoro nantinya dan berkaca dari pengalaman pendakian sebelum-nya yang fisik sudah bener-bener drop waktu di Cikuray karena tanpa persiapan sama sekali :(</p>

<p>Semua persiapan sudah kita lakukan, hari jum'at pun kita semua juga sudah dapat ijin untuk cuti dan masalah terakhir adalah waktu keberangkatan kita. Setelah berdiskusi lebih lanjut, akhirnya kita memutuskan untuk berangkat hari Rabu tanggal 05/06/2013 malam jam 21:00 dari Jakarta menuju ke Temanggung. Dan ternyata mencari bis ke temanggung yang berangkat jam 21:00 dari Jakarta sangat susah sekali :( ada juga itupun kereta yang jam keberangkatan-nya adalah jam 20:30 dan itupun harus naik dari Stasiun Senen sedangkan lokasi kita cukup jauh juga. Jika kita memutuskan untuk naik kereta, takutnya waktu tidak mencukupi karena terkendala macet :(</p>

<p>Secara tidak terduga, saya mendapat sebuah saran dari teman supaya mencoba menggunakan travel saja jika semua opsi transportasi tidak memungkinkan. Dan akhirnya opsi terakhir inilah yang kita coba, yaitu mencoba menggunakan travel untuk menuju ke Temanggung. Seminggu sebelum keberangkatan, akhirnya saya mendatangi agen travel terdekat untuk menanyakan kira-kira berapa ongkos yang diperlukan untuk menuju ke Temanggung. Pihak agen travel mematok harga Rp. 170.000,&ndash; untuk tiap orang, dan karena yang berangkat 6 orang sayapun mencoba menego harga tersebut. Proses negosiasi berjalan cukup alot sebenar-nya, dan akhirnya kitapun mendapat potongan sebanyak Rp. 20.000,&ndash; untuk tiap orang dan harga Rp. 150.000,&ndash; ini sudah tidak bisa ditawar-tawar lagi. Karena sudah tidak punya opsi lain, akhirnya kita sepakat dengan harga tersebut dan kita informasikan juga ke pihak agen travel bahwa kita akan berangkat tanggal 05/06/2013 jam 21:00. Pihak travel pun akhirnya setuju dan menyanggupi permintaan kita. Dan akhirnya informasi ini kita sebarkan ke semua personel pendakian bahwa kita harus kumpul di kantor Artivisi maksimal jam 20:00 untuk pengecekan barang bawaan untuk terakhir kali dan sekalian bagi-bagi beban :)</p>

<p>Rabu itu tanggal 05/06/2013 kira-kira jam 19:30 <a href="https://www.facebook.com/ikhsanaulia">Ikhsan Aulia</a> sudah sampai di titik kumpul yang sudah kita tentukan. Sembari menunggu kedatangan <a href="https://www.facebook.com/ranggarahmanda.p">Rangga Rahmanda</a> dan <a href="https://www.facebook.com/maulana.chandra.3">Maulana Chandra</a> berkumpul, akhirnya kita berempat coba mengecek lagi kira-kira barang apa saja yang masih perlu kita lengkapin. Dan akhirnya tepat jam 21:00 <a href="https://www.facebook.com/ranggarahmanda.p">Rangga Rahmanda</a> dan <a href="https://www.facebook.com/maulana.chandra.3">Maulana Chandra</a> ikutan merapat, setelah melakukan pengecekan secukup-nya tepat jam 21:30 akhirnya kita semua berangkat menuju ke Temanggung dengan menggunakan travel :) Tidak ada yang bisa diceritakan selama perjalanan kita dari Jakarta menuju ke Temanggung selain berbagi cerita tentang pendakian yang sudah pernah dilakukan sebelum-nya, sesekali kita semua tertawa terbahak-bahak ketika Rangga menceritakan bagaimana pengalaman-nya ketika <strong>&ldquo;ngesot&rdquo;</strong> dari Puncak Cikuray sampai Basecamp karena kaki kirinya keseleo (pengalaman Rangga ini juga diceritakan oleh Jimmy di <a href="http://jimmyrengga.blogspot.com/2013/04/perjuangan-cikuray-maret-2013.html">Perjuangan Cikuray Maret 2013</a>) :)</p>

<p>Perjalanan dari Jakarta menuju ke Temanggung yang kita jalani ini benar-benar cukup lama :( karena kita baru sampai ke basecamp gunung Sindoro hari Kamis 06/06/2013 kira-kira jam 13:00, dan ini melebihi perkiraan kita yang kata agen travel bisa sampai ke Temanggung mungkin jam 08:00 pagi :( Ketika kita sampai di basecamp Sindoro cuaca saat itupun juga sedang diguyur oleh hujan yang menyebabkan udara jadi lumayan dingin :)</p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/basecamp.jpg" title="&lsquo;Basecamp Gunung Sindoro&rsquo;" ></p>

<p>Setelah menurunkan semua barang bawaan dari travel, akhirnya kitapun melakukan registrasi di basecamp. Disini kita membayar biaya registrasi sebesar Rp. 3.000,&ndash; perorang, dan kita diharuskan meninggalkan sebuah KTP. Setelah menyelesaikan urusan registrasi, akhirnya kita diberi 2 buah kertas yang salah satu-nya adalah peta jalur pendakian dan kertas satunya lagi adalah aturan-aturan dasar tentang apa yang boleh dan tidak boleh dilakukan selama melakukan pendakian.</p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/Rute_Pendakian.jpg" title="&lsquo;Rute Pendakian&rsquo;" ></p>

<p>Sewaktu kita melakukan registrasi, kita juga mendapat tawaran jika ingin naik sebaiknya diantar oleh ojek saja karena bisa menyingkat waktu pendakian dengan hanya membayara biaya sebesar Rp. 10.000,&ndash; per orang dan akan diantar sampai ke batas antara ladang penduduk dengan hutan. Tawaran ojek ini sempat kita diskusikan rame-rame, setelah menimbang waktu yang semakin sore akhirnya kita semua sepakat untuk menggunakan jasa tukang ojek untuk mengantar kita sampai menuju batas antara ladang penduduk dengan hutan. Dan akhirnya kita pun berangkat kira-kira jam 13:30 dengan kondisi masih hujan dengan intensitas sedang, setelah berkendara kurang lebih 15 menit akhirnya kita semua sampai di perbatasan antara ladang penduduk dengan hutan. Ketika semua anggota tim sudah berkumpul, kitapun menyelesaikan pembayaran ke tukang ojek baru kemudian kita berdoa bersama supaya kita semua diberi kemudahan dan kelancaran baik ketika naik maupun turun tanpa kekurangan suatu apapun.</p>

<p>Setelah berdoa bersama akhirnya kita benar-benar mulai melakukan pendakian (yiiiiiiiiiahhaaaiiii akhirnya) :) , kondisi perjalanan dari perbatasan ladang penduduk menuju ke pos 2 didominasi hutan yang tidak begitu rapat menurut saya, dan untuk jalur pendakiannya sendiri bisa dikatakan cukup landai dan menyenangkan karena dibeberapa titik kita mendapat jalur naik dan turun kemudian menyebrangi jembatan. Meskipun jalur pendakian-nya sendiri bisa dikatakan landai, tapi ternyata ketika sampai ditengah-tengah perjalanan kita terpaksa bertukar tas karena napas juga sudah ngos-ngosan :D Kira-kira jam 15:00 kitapun akhirnya sampai juga di pos 2, dan kita semua memutuskan untuk istirahat sejenak menghabiskan sebatang rokok disini :)</p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/Masih_Semangat.JPG" title="&lsquo;Ketika Masih Semangat. Dari kiri ke kanan Ikhsan, Saya, Rangga, Chandra, Dadang dan Jimmy&rsquo;" >
Puas foto-foto dan beristirahat, akhirnya kita pun melanjutkan perjalanan lagi untuk menuju ke pos 3 :) Dan ternyata saudara-saudara, perjalanan dari pos 2 menuju ke pos 3 ini tidak selandai dari pos 1 ke pos 2 (setidaknya bagi tim kita) :D kwkwkw dan ini terbukti dengan bertumbang-nya satu persatu anggota tim ini (kecuali Jimmy dan Dadang yang ternyata punya dengkul racing :( ) :D</p>

<p><img class="left" src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/KondisiJalurPendakianMenujuPos3.jpg" width="300" height="225" title="Kondisi Jalur Pendakian Menuju Pos 3" > <img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/SemuaKelelahan.jpg" width="300" height="225" title="Semua Kelelahan" ></p>

<p>Setelah beristirahat untuk sekedar mengambil nafas, akhirnya perjalanan kita lanjutkan kembali dengan ditemani kabut yang mulai turun. Sedangkan kondisi jalur pendakian sekarang juga sudah mulai terbuka dan jalanan yang kita lewatipun ikut berubah dari yang tadinya berupa tanah menjadi kombinasi batu dan kerikil. Dari sini, jika kita menengok ke belakang kita akan melihat pemandangan yang sungguh indah yaitu gagah-nya Gunung Sumbing yang terlihat begitu megah. Tapi sayang-nya, karena kabut kita hanya bisa menikmati pemandangan gunung Sumbing secara penuh hanya sebentar saja. Karena tidak begitu lama, awan-pun mulai turun menutupi badan gunung Sumbing.</p>

<p><img class="left" src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/JimmyYangMasihKetawa-tawa.JPG" width="300" height="200" title="Jimmy yang Masih Ketawa tawa" > <img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/GunungSumbingTertutupAwan.JPG" width="300" height="200" title="Gunung Sumbing Tertutup Awan" ></p>

<p>Kita sampai di pos 3 kira-kira jam 17:10 dan akhirnya mulai mendirikan tenda di tempat bekas pendaki sebelum-nya. Selain mendapatkan tempat yang cukup luas untuk mendirikan tenda, kitapun juga mendapat bonus yaitu adanya api unggun yang sudah siap untuk digunakan :)
<img src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/Pos3.jpg" title="&lsquo;Ngecamp di Pos 3&rsquo;" ></p>

<p>Akhirnya setelah tenda berdiri, satu persatu dari kita mulai ganti pakaian dengan yang kering baru kemudian mulai masak untuk makan malam dan menu makan malam kita kali ini terhitung cukup mewah yaitu nasi dengan lauk ayam dan telor goreng (kapan lagi kita makan enak :) ) :D Nah sembari makan ini kita juga berdiskusi tentang rencana kapan kita mau <em>summit attack</em> dan barang-barang apa saja yang rencana-nya nanti akan dibawa, karena takut juga sih jika nanti kita ninggalin barang dan ternyata hilang seperti yang di informasikan di basecamp. Setelah makan-makan selesai dilanjutkan dengan ngobrol-ngobrol tanpa kopi :( (ternyata saya lupa bawa kopi :( ), akhirnya diputuskan untuk segera tidur saja dan nanti jam 11:30 kita semua bangun untuk melakukan <em>summit attack</em> sedangkan untuk barang-barang kita akan bawa semua dan hanya meninggalkan tenda saja biar beban tidak terlalu berat.</p>

<p>Tepat jam 20:00 kita semua mulai masuk ke tenda masing-masing, dan berusaha untuk memejamkan mata sembari tidak lupa memasang alarm tepat jam 11:30 agar tidak kesiangan :) Suasana yang sepi dan hanya ditemani dengan suara binatang malam akhirnya menjadi lagu penghantar tidur kita semua, rasa-rasanya saya juga baru saja memejamkan mata tapi sepertinya kondisi diluar tenda sudah ramai. Setelah membuka mata dan mengumpulkan kesadaran, ternyata teman-teman sudah bangun dan mulai masak air untuk membuat minuman hangat. Karena tidak ada kopi, minuman hangat kita kali ini adalah jahe dan susu (untungnya Jimmy sudah beli jahe dan Ikhsan membawa susu). Ditemani dengan segelas jahe panas, sepotong roti dan sebatang rokok, sayapun menikmati dingin-nya malam di Gunung Sindoro sembari samar-samar melihat gagah-nya gunung Sumbing di seberang sana. Tanpa diduga sebelumnya, tiba-tiba Ikhsan mengeluarkan sebuah <em>tripod</em> dan mengabadikan suasana malam ini. Dan reaksi saya adalah sangat-sangat bahagia sekali, akhirnya momen-momen malam hari di alam bisa diabadikan juga  :malaikat:  (maklum selama ini cuma mengandalkan kamera HP :( )
<img src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/Suasana_Malam_Hari.JPG" title="&lsquo;Menikmati Gagahnya Sumbing dengan Temaram Lampu Kota Temanggung, Ditemani dengan Segelas Jahe Panas dan Sebatang Rokok&rsquo;" ></p>

<p>Puas menikmati gagah-nya Sumbing, akhirnya kita semua mulai packing dengan membawa semua barang-barang dan hanya meninggalkan tenda saja di pos 3 ini. Sebelum mulai perjalanan seperti biasanya kita mulai dengan berdoa dulu baru kemudian mulai <em>trekking</em> kira-kira jam 02:30 pagi (estimasi perjalanan dari pos 3 sampai puncak adalah 4 jam, alamat ga dapat sunrise di puncak :D) dan inilah pengalaman pertama saya <em>trekking</em> dimalam hari :D. Sebenarnya perjalanan dimalam hari ini cukup asyik, karena jarak pandang kita hanya sebatas kemampuan senter yang kita bawa saja. Dan ini cukup membuat saya nyaman, karena yang kita tahu hanya naik naik dan naik saja :D</p>

<p>Ternyata perjalanan malam hari ini tidak semudah yang saya bayangkan, karena tantangan yang saya hadapi sekarang adalah hawa dingin. Apalagi jika tiba-tiba ada angin yang berhembus, brrr berasa sekali dingin-nya meskipun sudah menggunakan jaket 2 lapis (dan kata Jimmy, dingin-nya ini masih belum seberapa jika dibandingkan di Semeru). Selain hawa dingin, tantangan yang saya hadapi adalah rasa-rasanya napas jadi cepet habis (padahal baru jalan berapa langkah sudah ngos-ngos'an :( ).</p>

<p>Perjalanan menuju pos 4 ini benar-benar cukup berat bagi saya, karena rasa-rasanya koq ya ga sampai-sampai :( , ditambah dengan cuaca yang cukup dingin dan Rangga yang mulai mengeluh bahwa dia merasakan kedinginan. Akhir-nya ditengah-tengah perjalanan menuju ke pos 4 kitapun memutuskan untuk beristirahat sebentar sembari membuat sebuah minuman sekedar untuk menghangatkan tubuh yang kedinginan ini.</p>

<p>Ketika sedang menikmati hangatnya minuman jahe, akhirnya momen sunrise-pun datang. Indah banget euyy, warna merah jingga merona di langit dengan cuaca yang cerah dengan sedikit awan membuat betah berlama-lama menikmati momen ini. Tapi karena kita semua kedinginan, akhirnya momen itupun tidak sempat di abadikan karena kita harus segera melanjutkan perjalanan untuk melawan hawa dingin :( Perjalanan menuju ke pos 4 selanjutnya lumayan menyenangkan meskipun tetap terasa berat, dikarenakan sudah mulai pagi dan akhirnya kita pun bisa menikmati indahnya pemandangan yang terbentang. Jajaran Gunung Merbabu, Merapi dan Sumbing menjadi obat penambah semangat untuk segera mencapai puncak yang masih berapa jauh lagi kita juga tidak tahu :D</p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/PemandanganSetelahSunrise.jpg" width="300" height="225" title="Pemandangan Seteleah Sunrise" ></p>

<p>Puas foto-foto dengan semangat 45 yang membara kita teruskan lagi perjalanan ini karena puncak sepertinya sudah cukup dekat, tapi ternyata titik yang kita anggap merupakan puncak itu  ternyata hanyalah sebuah tipuan belaka dan dibalik itu ternyata masih ada bukit lagi yang cukup jauh untuk kita lewati :( Dan akhirnya disini tim dipecah, untuk yang bawa <em>daypack</em> jalan duluan hingga puncak, sedangkan yang lain menyusul dibelakang. Karena beban tas Ikhsan yang cukup berat yang membuat si empunya cukup kecapekan, akhirnya diputuskan untuk saling bertukar tas biar beban juga merata. Setelah beberapa saat berjalan akhirnya terdengar sebuah teriakan yang cukup membuat senang, <strong>&ldquo;Puncak&hellip;.puncak..puncak&hellip;oeyy&rdquo;</strong> teriak Rangga. Maksud hati sih pingin berlari, tapi apa daya untuk kesekian kali-nya terkapar lagi saya :D wkwkwkw. Tetapi meskipun begitu, hati sudah mulai senang karena puncak sudah tidak jauh lagi :) dan perjalananpun kita lanjutkan kembali.</p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/BukitPHP.JPG" width="300" height="225" title="Bukit PHP" ></p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/IndahnyaPemandanganIni.JPG" width="300" height="225" title="Indahnya Pemandangan Ini" ></p>

<p>Dan akhirnya kira-kira jam 08:00 sayapun berhasil menginjakkan kaki di puncak Gunung Sindoro, baru kemudian teman-teman yang lain ikutan menyusul :) Ya Tuhan terima kasih, karena hamba-Mu ini masih diberikan kesempatan untuk menikmati indah-nya ciptaan-Mu. Pemandangan yang kita saksikan disini benar-benar cukup indah dan inilah puncak pertama bagi saya  :gembira: , pemandangan di sini saja sudah cukup indah bagi saya, bagaimana pemandangan yang tersaji jika ke gunung-gunung yang lebih terkenal lain-nya ya ? Wah pasti lebih indah dari ini sepertinya, kata saya dalam hati :)
<img src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/Puncak_Sindoro.JPG" title="&lsquo;Puncak Sindoro Akhirnya&rsquo;" ></p>

<p>Dipuncak kita juga sempat berkenalan dengan rekan-rekan dari <strong>NEPALA</strong> yang berbaik hati berbagi kopi-nya dengan kita, karena kita ga bawa kopi sama sekali :( Begitu indah dan damai rasanya, karena sepanjang mata memandang hati ini tidak berhenti untuk bersyukur. Akhirnya sembari bersantai menikmati suguhan alam ini, ada beberapa teman yang menghabiskan waktunya dengan berfoto-foto. Sedangkan saya sendiri, mencoba menikmati suguhan alam ini dengan sebatang rokok dan segelas kopi dulu baru kemudian ikutan untuk foto-foto :D</p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/KawahGunungSindoro.jpg" title="Kawah Gunung Sindoro" ></p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/GunungSumbingdiSelimutiAwan.JPG" title="Gunung Sumbing di Selimuti Awan" ></p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/FotoKeluargadiPuncakSindoro.JPG" title="Foto Keluarga di Puncak Sindoro" ></p>

<p>Tepat jam 09:00 akhirnya kita semua memutuskan untuk turun setelah melihat awan hitam yang mulai turun, dan yang kita takutkan adalah kabut yang nanti akan menghalangi pandangan kita jika tidak segera turun. Karena kita masih meninggalkan tenda di pos 3 yang rawan dengan kehilangan barang, akhirnya Jimmy dan Dadang memutuskan untuk turun duluan sembari mengecek apakah tenda kita masih berdiri ditempatnya atau tidak :D Setelah kepergian Jimmy dan Dadang, akhirnya kita berempat menyusul turun dengan berjalan pelan-pelan (karena yang didepan ternyata saya yang paling lemot, maklum dengkul masih standart :D)</p>

<p>Tidak ada yang spesial ketika berjalan turun, yang terasa hanya capek dan jempol kaki saya yang rasanya makin lama makin sakit :( Akhirnya ditengah perjalanan, dengan terpaksa saya berganti alas kaki yang tadinya sepatu jadi menggunakan sendal. Rasa sakit sudah sedikit berkurang, tapi berganti dengan licin-nya jalur yang sempat membuat beberapa kali saya jatuh terpeleset :D Tapi untung-nya, akhirnya saya tiba juga di pos 3 kira-kira jam 12:00 siang dan merupakan peserta terakhir yang mencapai garis finish.
<img src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/Oleh-oleh-dari-Sindoro.jpg" title="&lsquo;Oleh-oleh dari Sindoro&rsquo;" ></p>

<p>Sebelum memutuskan untuk turun, kita istirahat dahulu di pos 3 ini sembari masak untuk makan siang. Dan akhirnya kira-kira jam 14:30 setelah semua peralatan telah selesai di <em>packing</em> akhirnya kita pun mulai turun. Dan seperti biasa, saya akhirnya tetap jadi peserta yang paling bontot :D disaat yang lain sudah sampai pos 2 saya masih tertatih-tatih menuju ke pos 2 dan akhirnya saya tiba dengan selamat di pos 2 kurang lebih jam 17:00. Karena waktu sudah mulai gelap, di pos 2 ini saya tidak beristirahat lama-lama. Cukup menenggak seteguk air dan kemudian melanjutkan perjalanan lagi untuk menuju ke perbatasan antara hutan dan ladang penduduk, dan akhirnya saya sampai di perbatasan hutan dan ladang penduduk kurang lebih jam 18:00 dengan selamat (fyuuuh benar-benar perjalanan yang panjang dan penuh perjuangan bagi saya pribadi) dan kemudian langsung menuju basecamp dengan diantar oleh abang-abang ojek yang baik hati :) (abang ojek, jasamu benar-benar sungguh berarti bagi saya  :nangis2: )</p>

<p>Ketika sampai basecamp, ternyata teman-teman yang lain berencana ingin langsung kembali ke Jakarta supaya hari minggu-nya benar-benar bisa untuk istirahat. Akhirnya kitapun bertanya ke abang-abang ojek di basecamp &ldquo;apakah bis dari Wonosobo menuju Jakarta masih ada jam segini pak ? &rdquo; dan yang membuat saya kaget adalah, para abang ojek disana beserta teman-teman dari basecamp juga ikut membantu mencarikan solusi. Karena jika di hitung-hitung dengan jarak antara basecamp ke terminal Wonosobo yang memakan waktu ~+ 1 jam, maka waktu kita benar mepet karena bis terakhir yang menuju ke Jakarta dari Wonosobo berangkat jam 19:00 dan yang ditakutkan adalah jika kita sampai di terminal ternyata sudah tidak ada bis.</p>

<p>Akhirnya setelah berdiskusi baik dengan abang-abang ojek dan beberapa orang tua yang ada di basecamp, akhirnya kita putuskan untuk mengikuti saran yang diberikan yaitu naik bis dari terminal Wonosobo menuju Purwakarta baru kemudian dari Purwakarta menuju Jakarta. Dan kitapun akhirnya berangkat untuk menuju ke terminal Wonosobo, eh tapi ternyata kita tidak diajak masuk ke dalam terminal Wonosobo melainkan kita dicarikan bis yang langsung mau berangkat menuju Purwakarta (kata abang-abang ojek waktu itu, supaya bisa ngejar bis yang ke Jakarta mas) Wah baik sekali batin saya, kemudian kita pun pamit untuk segera naik bis tapi disini saya merasa heran untuk kedua kali-nya; karena ketika kita mau naik bis kita semua diajak bersalam-salaman layaknya teman lama yang mau berpisah dan waktu kita bersalaman tersebut abang-abang ojek itu berkata &ldquo;Mas hati-hati dijalan ya, jangan lupa besok-besok kembali lagi kesini. Besok saya antar sampai pos 2 lo mas, soalnya jalannya sudah mau di semen&rdquo; dan kita semua pun sempat tersenyum. Dalam hati saya berkata jarang banget ada abang-abang ojek yang perhatian seperti ini, dan baru kali ini saya merasa bahwa mereka bukan sebagai abang ojek melainkan sebagai teman.</p>

<p>Perjalanan dari Wonosobo &ndash; Purwakarta saya lalui dengan tidur pulas, dan kurang lebih jam 22:00 akhirnya kita sampai juga di terminal Purwakarta dengan selamat. Tapi apa daya, ternyata bis yang menuju ke Jakarta sudah tidak ada. Kalau mau harus menunggu besok pagi, dan disarankan untuk naik bis yang ke arah Bandung baru kemudian dari Bandung lanjut ke Jakarta. Yach&hellip; apa boleh buat, setelah mengisi perut di terminal Purwakarta akhirnya kita pun naik bis terakhir yang menuju ke Bandung tepat jam 23:00 dan turun di daerah Leuwipanjang kurang lebih jam 05:30 dan langsung di lanjut dengan bis Garut &ndash; Jakarta. Disini ada kejadian lucu, kita berlima terpisah dengan Ikhsan yang ternyata belum naik bis ketika bis yang kita naiki mulai berangkat :( Akhirnya perjalanan dari Leuwipanjang &ndash; Jakarta kita jalani tanpa kehadiran Ikhsan yang ternyata naik bis dibelakang kita, dan kira-kira jam 08:00 akhirnya kita tiba di Pasar Rebo kemudian lanjut menuju ke pangkalan jati dengan menggunakan taksi. Tepat jam 09:00 akhirnya kita berlima sampai dengan selamat sampai di kantor Artivisi tanpa kekurangan suatu apapun kecuali Ikhsan yang tertinggal bis :D</p>

<p>Perjalanan ini bagi saya benar-benar perjalanan yang sangat menakjubkan, karena semua keinginan dan impian saya akhirnya menjadi kenyataan :) , dan dari perjalanan ini ada beberapa pelajaran yang bisa saya petik yaitu :</p>

<ol>
<li> Perlu latihan fisik yang lebih keras dan rutin, biar tidak cepat capek terutama napas saya yang gampang sekali ngos-ngosan</li>
<li> Benar kata Jimmy kalau pendakian sebaiknya membawa Pocari Sweat karena jadi tidak gampang haus dibanding minum air biasa</li>
<li> Perlu belajar lagi pengaturan nafas dan ilmu berjalan di gunung (pernah dibahas di forum OANC)</li>
<li> Kalau mau naik, siapkan todo list apa saja yang harus dibawa. Karena kemarin kopi yang harusnya jadi menu wajib tidak terbawa karena kelupaan :(</li>
</ol>


<p>Dan rincian biaya pengeluaran selama perjalanan kita kali ini adalah sebagai berikut :
<img src="/images/blog-images/Adventure/pendakian/pendakian-gunung-sindoro-3153-mdpl/Rincian_Biaya.png" title="&lsquo;Rincian Biaya&rsquo;" ></p>

<p>Dengan sukses-nya perjalanan ini, saya merasa perlu mengucap terima kasih kepada :</p>

<ol>
<li> Tuhan YME yang sudah memberikan kesempatan bagi hamba-Nya untuk mengagumi keagungan ciptaan-Nya</li>
<li> <a href="https://www.facebook.com/ikhsanaulia">Ikhsan Aulia</a>, makasih ya gan sudah mau <strong><em>dipaksa</em></strong> jadi fotografer dadakan.</li>
<li> <a href="https://www.facebook.com/jimmy.rengga">Jimmy Rengga</a>, yang sudah menemani perjalanan dari pos 2 sampai perbatasan ladang penduduk hingga kepleset-pleset</li>
<li> <a href="https://www.facebook.com/jimmy.rengga">Jimmy Rengga</a>, <a href="https://www.facebook.com/iswan.hellchilds">Dadang Iswanto</a>, <a href="https://www.facebook.com/ikhsanaulia">Ikhsan Aulia</a>, <a href="https://www.facebook.com/ranggarahmanda.p">Rangga Rahmanda</a> dan <a href="https://www.facebook.com/maulana.chandra.3">Maulana Chandra</a>, yang mau menerima racun saya dan menjadi partner dalam pendakian kali ini :)</li>
<li> Teman-teman pendaki yang ditemui baik di groups FB, forum OANC kaskus maupun yang sudah menuliskan pengalaman-nya di blog, tulisan teman-teman jadi referensi utama kita</li>
</ol>


<p><strong>Referensi-referensi:</strong></p>

<ol>
<li> <a href="http://www.temanggungkab.go.id/potensi.php?mnid=100">Sindoro dan Sumbing, Gunung kembar yang menantang</a></li>
<li> <a href="http://chk2489.blogspot.com/2013/03/jalur-pendakian-gunung-sindoro.html">Pendakian Gunung Sindoro</a></li>
<li> <a href="http://www.belantaraindonesia.org/2013/01/puncak-7-lapangan-gunung-sindoro.html">Puncak 7 Lapangan Gunung Sindoro</a></li>
<li> <a href="http://www.kaskus.co.id/thread/50c0ac432775b4ae20000036/dendam-dari-sindoro/">Dendam dari Sindoro</a></li>
<li> <a href="http://wisata.kompasiana.com/jalan-jalan/2012/12/15/pendakian-gunung-sindoro-via-kledung-516261.html">Pendakian Gunung Sindoro via Kledung</a></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bercengkrama dengan Nusantarider di Event Ride n Roast]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/06/14/bercengkrama-dengan-nusantarider-di-event-ride-n-roast/"/>
    <updated>2013-06-14T11:16:10+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/06/14/bercengkrama-dengan-nusantarider-di-event-ride-n-roast</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://martinusadyh.web.id/2013/04/09/nusantaride-event-ride-and-roast/"><strong>&ldquo;Ride and Roast&rdquo;</strong></a> itulah tema kumpul-kumpul teman-teman <a href="http://www.nusantaride.com/Forums/">Nusantaride</a> yang diselenggarakan pada tanggal 20 April 2013 kemarin dan bertempat di koordinat <strong>-6.73921, 107.00591</strong> yang ternyata lokasi-nya adalah di daerah Cibodas (tepatnya sih di <strong>Camping Ground</strong> Cibodas &ndash; depan kantor Taman Nasional Gede Pangrango &ndash; TNGP) :D Rencana awal perjalanan ini sebenarnya adalah <strong>&ldquo;solo riding&rdquo;</strong> dikarenakan navigator yang saya ajak di event <a href="http://martinusadyh.web.id/2013/04/14/serunya-perjalanan-ke-waduk-jatiluhur/">Ride, Lunch and Laugh</a> kemarin tidak bisa ikut, tanpa disangka-sangka <a href="https://www.facebook.com/herri.herrie">Om Herri</a> dan <a href="https://www.facebook.com/ar.farid.79">Om Farid</a> mengajak untuk riding bareng. Tapi sayang-nya om Herri mengusulkan tikum di daerah pancoran sedangkan om Farid tikum di cibinong, setelah berdiskusi akhirnya di putuskan saya akan tikum dulu dengan om Herri di daerah pancoran tepat jam 08:00 baru kemudian menuju ke Cibinong untuk ketemu dengan om Farid tepat jam 09:00 lalu meluncur bareng-bareng menuju lokasi acara :)</p>

<p>Hari Sabtu itu tanggal 20/04/2013 tepat jam 07:30 saya mulai meluncur ke daerah pancoran untuk bertemu dengan om Herri, kondisi jalanan menuju ke pancoran sangat lenggang waktu itu  tidak seperti hari-hari biasanya dan setengah jam kemudian akhirnya saya bertemu dengan om Herri :) Tanpa banyak bicara, akhirnya kita berdua mulai perjalanan menuju ke Cibodas dengan sebelum-nya melipir kesuatu tempat yang kata om Herri terdapat sebuah setu yang katanya ada pemandangan bagus dan cocok buat foto-foto :D (meskipun pada akhir cerita setu-nya juga masih belum ketemu :( ).</p>

<p>Ternyata kondisi jalanan yang lenggang hanya saya nikmati dari kalimalang sampai pancoran saja, sebaliknya perjalanan dari pancoran &ndash; pasar minggu &ndash; depok &ndash; cibinong di beberapa titik cukup padat :( Dan entah bagaimana ceritanya, saya juga lupa ngasih tahu ke om Herri lokasi om Farid menunggu kita :( yang menyebabkan kita tetap melanjutkan perjalanan menuju ke citeureup. Setelah melewati sebuah pasar di daerah pintu tol Citeureup, akhirnya kita bisa menjumpai hijau-nya pemandangan alam pedesaan setelah beberapa jam <em>riding</em> hanya melihat rumah-rumah saja.</p>

<p><img class="left" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/AkhirnyaMeilhatIndahnyaAlam.jpg" width="300" height="225" title="Akhirnya Meilhat Indahnya Alam" ></p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/KondisiJalananSetelahCiteureup.jpg" width="300" height="225" title="Kondisi Jalanan Setelah Citeureup" ></p>

<!-- more -->


<p>Setelah puas foto-foto, akhirnya perjalanan kita lanjutkan kembali dengan kecepatan kurang lebih 40-50 km/jam dikarenakan ingin menikmati pemandangan yang cukup membuat mata ini jadi segar (sekalian cari spot buat foto-foto tentunya) :D :) Karena sebelum berangkat saya juga belum sarapan, akhirnya kitapun mampir disebuah warung di pinggir jalan untuk segera mengisi perut yang sedang keroncongan ini sekaligus beristirahat dan menu saya pagi ini adalah kopi hitam, mie goreng, telor bulet dan nasi putih :D Ketika sedang menunggu hidangan datang, tiba-tiba sebuah motor pulsar merah melintas dan berhenti di warung tempat kita sedang beristirahat. Dan ternyata pengendara pulsar merah tersebut adalah om Farid yang mengatakan melihat sticker <strong>nusantaride</strong> ketika saya tanya koq tau kita disini. Akhirnya obrolan kita pun menjadi semakin ramai dikarenakan penghuni warung jadi bertambah :) setelah prosesi salam-salaman selesai akhirnya kita-pun ngobrol-ngobrol dengan tema pengalaman riding om Farid dan om Herri ketika melakukan perjalanan ke Dieng dan Halimun. Dan sayapun menjadi pendengar setia sembari menuntaskan sarapan yang kesiangan :D</p>

<p><img class="left" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/SharingPengalamanRiding.jpg" width="300" height="225" title="Sharing Pengalaman Riding" ></p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/PemandangandiSekitarWarung.jpg" width="300" height="225" title="Pemandangan di Sekitar Warung" ></p>

<p>Sesudah sarapan, ngopi dan curhat-curhat'an, akhirnya perjalanan-pun kita lanjutkan dengan om Herri tetap sebagai RC rombongan mini ini :) Suasana jalan yang kita tempuh kali ini masih didaerah pedesaan dengan pemandangan sawah, gunung dan hamparan awan siang itu masih mendominasi perjalanan kita bertiga. Kadang-kadang disebuah tempat yang menurut kita bagus, kita berhenti sekedar untuk bernarsis ria dengan berlatarkan pemandangan alam (dalam hatipun saya sempat berkata, ternyata di dekat Jakarta ada juga pemandangan seperti ini). Semakin lama kita <em>riding</em>, perjalanan yang tadinya di dominasi tanjakan-tanjakan yang cukup landai berganti menjadi tanjakan-tanjakan yang cukup membuat motor saya ngos-ngos-an :D . Tapi pemandangan yang disuguhkan juga tidak kalah indahnya, karena kita sempat melewati hutan pinus yang cukup lebat (selebat hutan pinus yang ada di gunung bunder), ada 2 curug yang kita ga mampir karena sudah terlalu siang dan ada beberapa kondisi jalan <em>semi-offroad</em> yang membuat kita sedikit berbasah-basah ria dengan lumpur :D</p>

<p><img class="left" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/ApapunMotornyaYangPentingAtpentur.jpg" width="300" height="225" title="Apapun Motornya Yang Penting Atpentur" ></p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/MelewatiHutanPinus.jpg" width="300" height="225" title="Melewati Hutan Pinus" ></p>

<p><img class="left" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/JalananSemiOffroad.jpg" width="300" height="225" title="Jalan Semi Offroad" ></p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/JalanSemiOffroad2.jpg" width="300" height="225" title="Jalan Semi Offroad 2" ></p>

<p>Akhirnya setelah beberapa jam <em>riding</em> didalam hutan, akhirnya kita bertiga-pun kembali ke jalan raya utama Bogor dengan kondisi tanpa ada masalah sedikitpun :) Karena saya juga baru pertama kali melewati rute ini, iseng-iseng akhirnya saya melihat ke aplikasi <strong>&ldquo;MyTrack&rdquo;</strong> yang sejak berangkat sudah saya nyalakan, dan inilah hasil perjalanan kita kali ini hingga menuju ke pintu masuk <strong>&ldquo;Taman Nasional Gede Pangrango&rdquo;</strong> nanti :)</p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/Map.png" title="Rute Perjalanan" ><br/>
<a href="https://maps.google.com/maps?f=d&amp;source=embed&amp;saddr=-6.249435,106.907415&amp;daddr=-6.307109,106.836433+to:-6.551723,106.945667+to:-6.73921,+107.00591&amp;hl=en&amp;geocode=FSWkoP8dF0dfBg%3BFdvCn_8d0TFeBg%3BFVUHnP8dg9xfBg%3BFfYqmf8d1sdgBg&amp;aq=&amp;sll=-6.723257,107.009583&amp;sspn=1.513827,2.705383&amp;dirflg=ht&amp;mra=ls&amp;ie=UTF8&amp;t=m&amp;ll=-6.489245,106.934736&amp;spn=0.49997,0.205106">View Larger Map</a></p>

<p>Dan akhirnya tepat jam 01:30 kita bertiga sampai di pintu masuk <strong>&ldquo;Taman Nasional Gede &ndash; Pangrango&rdquo;</strong>, dan bagi saya ini adalah momen pertama saya menginjakkan kaki di daerah <strong>TNGP</strong>. Kesan pertama yang saya tangkap ketika pertama kali memasuki kawasan ini adalah, nuansana-nya kental banget dengan <strong>suasana pendakian</strong> ya pastilah :D karena di sini merupakan salah satu jalur resmi pendakian ke Gunung Gede &ndash; Pangrango selain pintu Gunung Putri dan Selabintana. Selain itu dengan bertebaran beberapa toko yang menjual alat-alat pendakian menjadikan suasana di Cibodas ini lebih dari sekedar tempat wisata keluarga :)</p>

<p>Pada awalnya kita bertiga sempat kebingungan, dimana lokasi event &ldquo;Ride and Roast&rdquo; akan di gelar. Tapi berdasarkan ingatan &ldquo;nanti kalau di Cibodas, melipir saja ke markas Green Ranger&rdquo; maka akhirnya saya beranikan diri bertanya ke penjual makanan di dalam dimanakah markas <strong>&ldquo;Green Ranger&rdquo;</strong> ? Dan akhirnya, setelah mengikuti petunjuk yang sudah diberikan, kitapun meluncur menuju markas <strong>&ldquo;Green Ranger&rdquo;</strong>. Sembari mencari-cari tempat parkir yang pas, akhirnya kita menemukan beberapa motor dengan sticker <a href="http://www.nusantaride.com/Forums/">Nusantaride</a>. Dengan hati yang mantap, akhirnya kitapun memarkir kendaraan kita masing-masing di dekat motor dengan sticker <a href="http://www.nusantaride.com/Forums/">Nusantaride</a> tersebut. Cuma karena kita bertiga tidak ada yang kenal satu orangpun di markas <strong>&ldquo;Green Ranger&rdquo;</strong>, akhirnya saya-pun memesan kopi di warung yang lokasinya dekat dengan parkiran motor :)</p>

<p><img class="left" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/ParkirdekatMarkasGreenRanger.jpg" width="300" height="225" title="Parkir Dekat Markas Green Ranger" ></p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/NgopiLagi.jpg" width="300" height="225" title="Ngopi Lagi" ></p>

<p>Semakin sore, akhirnya kawan-kawan lain-nya pun mulai berdatangan secara bergantian dan ini membuat suasana jadi semakin hangat dengan candaan konyol yang sering terlontar. Dan kadang kita juga mendengarkan cerita dari pakde Ija tentang ekspedisi Sap7aranu-nya :) Karena semakin sore udara jadi semakin dingin, akhirnya kitapun menyepakati untuk ngobrol di dalam warung saja sembari makan dan ngopi buat kawan-kawan yang mau makan ;)</p>

<p><img class="left" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/Kawan-kawanmulaiberdatangan_PicByOmNaufal.jpg" width="300" height="225" title="Kawan-kawan mulai berdatangan" ></p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/Sharingsembariseruputkopi.jpg" width="300" height="225" title="Sharing sembari seruput kopi" ></p>

<p>Malam minggu itu di kaki Gunung Gede udara rasanya jadi semakin dingin, tapi dinginnya udara malam tidak mempengaruhi keceriaan teman-teman Nusantaride. Semakin malam, obrolan jadi semakin hangat dan menjurus panas karena ada cerita kocak berseri tentang si <strong>&ldquo;Usman&rdquo;</strong> :D Obrolan teman-teman malam itu lebih banyak tentang seputar cerita mistis, pengalaman berkendara ke ujung barat Indonesia (titik 0 KM) oleh om Ijul yang membuat saya tetap antusias dan tidak mengantuk mendengarkan cerita-cerita seru dari para penjelajah motor ini :) Dan ketika dirasa sudah teman-teman yang berkumpul sudah banyak, akhirnya acara <strong>&ldquo;Roast&rdquo;</strong> kita laksanakan dengan mengambil lokasi di Camping Ground yang tempatnya berada sebelum Curug Cibeureum :)</p>

<p><img class="left" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/MencariLokasiBakarbakarPicByOmNaufal.jpg" width="300" height="225" title="Mencari Lokasi Bakar-bakar Pic By Om Naufal" ></p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/MasihBerusahaMenyalakanApiPicByOmNaufal.jpg" width="300" height="225" title="Masih Berusaha Menyalakan Api Pic By Om Naufal" ></p>

<p><img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/HoreAkhirnyaNyalaPicByOmReza.jpg" width="300" height="225" title="Hore Akhirnya Nyala Pic By Om Reza" ></p>

<p>Dan akhirnya, mari kita foto keluarga dulu <strong>1&hellip;.2&hellip;.3&hellip;.Cheeerss&hellip;..</strong> :)
<img class="center" src="/images/blog-images/Adventure/TOURING/BercengkramadenganNusantariderdiEventRidenRoast/Roast.jpg" title="Foto Keluarga Dulu" ></p>

<p>Setelah semua sate habis :D akhirnya kita pun kembali ke warung yang lokasi-nya dekat dengan tempat parkir motor kita, sembari melanjutkan cerita si &ldquo;Usman&rdquo; yang terpaksa kepotong waktu acara bakar-bakar tadi :D Akhirnya entah bagaimana ceritanya, teman-teman semua memutuskan pulang malam itu juga. Tepat jam 01:30, akhirnya kita semua turun dan kembali ke Jakarta :) Dan akhir-nya saya-pun sampai di kos-kosan tepat hari Minggu jam 03:00 dini hari dengan selamat sentosa dan tidak lupa saya ucapkan terima kasih yang sebesar-besar-nya untuk :</p>

<ol>
<li> Tuhan YME, yang sudah memberikan keselamatan pada perjalanan ini</li>
<li> Om Herri dan Om Farid, yang sudah menjadi teman disaat pergi dan pulang. Berkat om-om ini, perjalanan jadi semakin seru dan menemukan tempat-tempat dengan pemandangan yang cukup indah :)</li>
<li> Segenap warga Nusantaride yang menyambut saya dengan tangan terbuka untuk bergabung :)</li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bermain Air Minggu Pagi di Sungai Citarik]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/05/13/bermain-air-minggu-pagi-di-sungai-citarik/"/>
    <updated>2013-05-13T01:05:00+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/05/13/bermain-air-minggu-pagi-di-sungai-citarik</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Perjalanan kali ini sebenarnya merupakan perjalanan balas dendam gara-gara rencana tahun kemarin batal :( , karena tidak ingin gagal untuk kedua kali-nya akhirnya untuk perjalanan kali ini kita mengajak teman-teman kantor dari divisi lain selain divisi IT tempat dimana saya bersemayam :D Dan akhirnya kita putuskan untuk <strong>&ldquo;Rafting di Citarik&rdquo;</strong> awal bulan April tepatnya tanggal 07/04/2013 :)</p>

<p>Rafting kita kali ini menggunakan jasa dari pihak <a href="http://www.kakilangitcamp.com/">Kaki Langit Adventure</a> yang menurut kita tidak terlalu mahal, sedangkan semua urusan booking membooking di urus langsung oleh <a href="https://www.facebook.com/idhi.baee">Mas Idhi</a>. Setelah berdiskusi dengan teman-teman yang lain, akhirnya kita putuskan untuk mengambil paket arung jeram yang 9 KM supaya bisa lebih lama bermain-main airnya :) Setelah semua urusan dengan pihak <a href="http://www.kakilangitcamp.com/">Kaki Langit Adventure</a> selesai, akhirnya kitapun sepakat untuk berkumpul di kantor hari Sabtu 06/04/2013 jam 22:00.</p>

<p>Akhirnya tepat jam 23:00 kita semua berangkat menuju basecamp <strong>Kaki Langit Adventure</strong> sebagai <strong>EO</strong> yang kita sewa, dan tim kita dalam perjalanan kali ini berjumlah 11 orang dengan komposisi 4 cewek dan 7 cowok :) Karena diantara kita belum ada yang pernah ke tempat <strong>Kaki Langit Adventure</strong>, sedangkan peta lokasi yang diberikan juga kurang jelas. Akhirnya kitapun menggunakan bantuan dari <a href="https://maps.google.com/">Google Maps</a> yang akhirnya didapatlah rute menuju lokasi seperti dibawah ini :</p>

<p><a href="https://maps.google.com/maps?saddr=Lebak+Bulus,+Jakarta&amp;daddr=Kaki+Langit+Adventure+Camp,+Jl.Raya+Cikidang+desa+Cikiray.+Kec.+Cikidang,+Sukabumi+40115&amp;hl=en&amp;sll=-6.30538,106.788342&amp;sspn=0.03,0.03&amp;geocode=FZzJn_8d9nVdBin59GH2Ju5pLjEQMNUt6MUABQ%3BFdawlv8dndZaBiHb3tH_BMlAPilvTI8cIyloLjHb3tH_BMlAPg&amp;dirflg=d&amp;t=m&amp;ie=UTF8&amp;ll=-6.603198,106.754417&amp;spn=0.622384,0.288337&amp;source=embed">View Larger Map</a></p>

<!-- more -->


<p>Karena berdasarkan rute yang didapat dari <strong>Google Maps</strong> kita diarahkan lewat Cikidang, dan diantara kita belum ada yang pernah melewati jalur tersebut. Maka akhirnya kita putuskan untuk mencari tempat peristirahatan dahulu sekedar untuk menunggu pagi datang baru kemudian melanjutkan perjalanan kembali, perjalanan menuju ke daerah Cikidang bisa dikatakan biasa-biasa saja dan hanya ditemani oleh gerimis dengan intensitas sedang.</p>

<p>Setelah berjalan kurang lebih 2 jam, akhirnya kita memutuskan untuk beristirahat di sebuah SPBU sebelum pertigaan Cikidang. Disini semua teman-teman berusaha untuk beristirahat sekedar untuk menyimpan tenaga untuk besok pagi, sedangkan saya sendiri tidak bisa tidur dan malam itu saya habiskan dengan ngopi dan internet'an menggunakan handphone  :swt:</p>

<p>Akhirnya tepat jam 05:30 setelah semua teman-teman bangun, perjalanan-pun akhirnya kita lanjutkan dengan panduan dari <strong>Google Maps</strong>. Kesan pertama ketika mulai memasuki daerah Cikidang yang saya tangkap adalah &ldquo;Kenapa dulu waktu ke <a href="http://martinusadyh.web.id/2013/01/07/perjalanan-menyusuri-hidden-paradise-sawarna-banten/">Sawarna</a> tidak lewat sini ya ? :( &rdquo; karena jalanan daerah Cikidang sangat bagus dan mulus disertai tikungan-tikungan yang cukup tajam selain itu pemandangan disepanjang jalan juga sangat indah :) (dibanding ke Sawarna lewat Cikembar :( ) akhirnya kitapun tergoda untuk bernarsis ria disini :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2867" align="aligncenter" width="300"][![Para Bidadari](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Para-Bidadari-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=581) Para Bidadari[/caption]




[caption id="attachment_2866" align="aligncenter" width="300"][![Full Team](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Full-Team-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=580) Full Team[/caption]




[caption id="attachment_2868" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan Jalur Cikidang](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Pemandangan-Jalur-Cikidang-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=582) Pemandangan Jalur Cikidang[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah puas foto-foto, akhirnya kita putuskan mencari sarapan untuk mengisi perut yang sudah mulai keroncongan dan akhirnya warung Ibu Heni yang jadi sasaran kita untuk memuaskan rasa lapar yang sudah mulai menggila ini. Tapi sayang-nya, rasanya koq ya terlalu asin menurut kita :( iks&hellip;</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2876" align="aligncenter" width="300"][![Melipir Buat Sarapan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Melipir-Buat-Sarapan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=584) Melipir Buat Sarapan[/caption]




[caption id="attachment_2873" align="aligncenter" width="300"][![View Yang Bikin Betah](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/View-Yang-Bikin-Betah-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=587) View Yang Bikin Betah[/caption]




[caption id="attachment_2872" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan di dekat Warung Ibu Heni](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Pemandangan-di-dekat-Warung-Ibu-Heni-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=586) Pemandangan di dekat Warung Ibu Heni[/caption]








[caption id="attachment_2871" align="aligncenter" width="300"][![Warung Ibu Heni](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Warung-Ibu-Heni-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=588) Warung Ibu Heni[/caption]




[caption id="attachment_2874" align="aligncenter" width="300"][![Full Team Menunggu Sarapan Datang](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Full-Team-Menunggu-Sarapan-Datang-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=583) Full Team Menunggu Sarapan Datang[/caption]




[caption id="attachment_2875" align="aligncenter" width="300"][![Menu Sarapan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Menu-Sarapan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=585) Menu Sarapan[/caption]
</code></pre>

<p>Karena kita dapat jadwal pagi (tepatnya jam 09:00), akhirnya setelah sarapan kita pun langsung melanjutkan perjalanan lagi. Kondisi perjalan menuju ke basecamp <strong>Kaki Langit Adventure</strong> tepatnya di daerah Cikidang ini benar-benar sangat cocok untuk menggunakan motor apalagi untuk yang senang touring menggunakan roda dua :) Selain karena kondisi jalan-nya yang mulus, pemandanganan-nya yang bagus dan disini juga cocok untuk foto-foto :) Dan sekedar saran, karena tikungan di sini cukup tajam, usahakan jangan memacu kendaraan terlalu kencang :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2878" align="aligncenter" width="300"][![Kondisi Tikungan Cikidang](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Kondisi-Tikungan-Cikidang-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=589) Kondisi Tikungan Cikidang[/caption]




[caption id="attachment_2879" align="aligncenter" width="300"][![Kondisi Tikungan Cikidang2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Kondisi-Tikungan-Cikidang2-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=590) Kondisi Tikungan Cikidang2[/caption]
</code></pre>

<p>Tepat jam 07:23 akhirnya kitapun sampai dengan selamat di basecamp <strong>Kaki Langit Adventure</strong>, karena kita start untuk rafting-nya juga masih lama (kita start jam 09:00) akhirnya kesempatan ini kita gunakan untuk beristirahat di musholla :)
[caption id=&ldquo;attachment_2881&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=591"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Kaki-Langit-Adventure-300x225.jpg" alt="Kaki Langit Adventure" /></a> Kaki Langit Adventure[/caption]</p>

<p>Ketika sedang enak-enaknya tidur, akhirnya kita di beritahu supaya kita segera siap-siap karena rombongan kita akan segera berangkat menuju ke titik awal <em>rafting</em> :) Setelah berganti baju dengan baju yang sudah kita siapkan, sebelum mulai jalan kita semua berdoa dulu. Setelah berdoa selesai, akhirnya kita dibagi menjadi 3 team dengan 3 perahu dan akhirnya tepat jam 08:30 kita berangkat menuju ke titik start untuk <em>rafting</em> :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2884" align="aligncenter" width="300"][![Foto Keluarga](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Foto-Keluarga-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=593) Foto Keluarga[/caption]




[caption id="attachment_2887" align="aligncenter" width="300"][![Narsis dulu sebelum berangkat](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Narsis-dulu-sebelum-berangkat-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=596) Narsis dulu sebelum berangkat[/caption]




[caption id="attachment_2883" align="aligncenter" width="300"][![Ayuk kita capcus](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Ayuk-kita-capcus-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=592) Ayuk kita capcus[/caption]








[caption id="attachment_2886" align="aligncenter" width="300"][![Kita Berangkat](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Kita-Berangkat-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=595) Kita Berangkat[/caption]




[caption id="attachment_2885" align="aligncenter" width="300"][![Jalanannya Jelek Euy](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Jalanannya-Jelek-Euy-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=594) Jalanannya Jelek Euy[/caption]




[caption id="attachment_2888" align="aligncenter" width="300"][![Waa Ga Sabar Neeh](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Waa-Ga-Sabar-Neeh-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=597) Waa Ga Sabar Neeh[/caption]
</code></pre>

<p>Setengah jam kemudian akhirnya kitapun sampai di titik awal <em>rafting</em> :) Dan akhirnya kitapun mulai menaiki perahu dan <em>rafting</em> pun dimulai :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2892" align="aligncenter" width="300"][![Narsis Dulu](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Narsis-Dulu-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=598) Narsis Dulu[/caption]




[caption id="attachment_2893" align="aligncenter" width="300"][![Yeaa Akhirnya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Yeaa-Akhirnya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=600) Yeaa Akhirnya[/caption]




[caption id="attachment_2894" align="aligncenter" width="300"][![Wuiii](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Wuiii-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=599) Wuiii[/caption]








[caption id="attachment_2890" align="aligncenter" width="300"][![Perahu Team1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Perahu-Team1-300x199.jpg)](martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=601) Perahu Team1[/caption]




[caption id="attachment_2891" align="aligncenter" width="300"][![Perahu Team2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Perahu-Team2-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=602) Perahu Team2[/caption]




[caption id="attachment_2895" align="aligncenter" width="300"][![Perahu Team3](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/IMG_6279-300x199.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=579) Perahu Team3[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah dua jam lebih bergelut dengan deras dan dingin-nya air sungai Citarik, akhirnya kitapun sampai di garis finish. Dan dari semua perahu, ternyata hanya perahu di team 2 saja yang seluruh personelnya tidak kecebur sama sekali. Sedangkan perahu di team 1 dan 3 semua personelnya sempat merasakan hanyut di deras-nya arus sungai Citarik, kesan pertama yang saya rasakan sebelum kecebur adalah takut karena arus-nya cukup deras. Tapi ketika sudah kecebur dan merasakan nikmatnya diombang-ambingkan arus sungai Citarik koq jadi kepingin mengulang lagi :) , saran saya untuk yang belum pernah <em>rafting</em> jangan takut kecebur nikmatin saja sensasinya seru koq ;)</p>

<p>Waktu sampai digaris finish ini ada kejadian lucu, kita waktu itu ditawarin oleh guide yang ada di perahu. Jika mau kita bisa berenang untuk mencapai ke pinggir sungai, kalau tidak mau nanti kita antar sampai pinggir. Karena masih pingin merasakan dinginnya sungai Citarik, akhirnya banyak teman-teman yang otomatis langsung nyebur untuk berenang menuju ke tepian :) Nah disinilah kejadian lucu itu, ternyata banyak dari kita berenang di putaran arus sungai. Jadi sekuat apapun kita berenang, hasil akhirnya posisi kita tetap disitu-situ juga karena ternyata kita berenang melawan arus :swt: (ini kita ketahuin ketika sudah naik di pinggir sungai) Dan akhirnya meskipun dengan susah payah mencapai pinggir sungai,  kita-pun bisa menikmati segarnya kelapa muda baru kemudian kita kembali ke basecamp <strong>Kaki Langit Adventure</strong> :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2899" align="aligncenter" width="300"][![Akhirnya Sampai Pinggir Juga](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Akhirnya-Sampai-Pinggir-Juga-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=603) Akhirnya Sampai Pinggir Juga[/caption]




[caption id="attachment_2901" align="aligncenter" width="300"][![Segarnya Kelapa Muda](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Segarnya-Kelapa-Muda-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=605) Segarnya Kelapa Muda[/caption]




[caption id="attachment_2900" align="aligncenter" width="300"][![Pose Dulu](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Pose-Dulu-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=604) Pose Dulu[/caption]
</code></pre>

<p>Akhirnya tepat jam 11:30 kita pun sampai juga di basecamp <strong>Kaki Langit Adventure</strong>, dan agenda kita kali ini adalah mandi, makan siang, istirahat sebentar dan kemudian langsung kembali ke Jakarta karena besok semua harus masuk kantor :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2904" align="aligncenter" width="300"][![Menu Makan Siang](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Menu-Makan-Siang-300x225.jpg)](martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=606) Menu Makan Siang[/caption]




[caption id="attachment_2905" align="aligncenter" width="300"][![Wajah-wajah Kelelahan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Wajah-wajah-Kelelahan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=608) Wajah-wajah Kelelahan[/caption]




[caption id="attachment_2903" align="aligncenter" width="300"][![Wajah-wajah Kelalahan2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/05/Wajah-wajah-Kelalahan2-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=13&amp;gallery=11&amp;pid=607) Wajah-wajah Kelalahan2[/caption]
</code></pre>

<p>Dan tepat jam 12:30 kitapun bertolak kembali menuju Jakarta dengan kondisi jalanan yang diguyur hujan dengan itensitas sedang, rute yang kita tempuh juga masih sama dengan rute waktu kita berangkat dan untungnya kita belum kena macet di jalan raya sukabumi. Macet baru ditemui waktu mau masuk pintu tol Ciawi :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Berburu Sunset di Pantai Ranca Buaya dan Pantai Santolo]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/04/29/berburu-sunset-di-pantai-ranca-buaya-dan-pantai-santolo/"/>
    <updated>2013-04-29T17:08:58+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/04/29/berburu-sunset-di-pantai-ranca-buaya-dan-pantai-santolo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>[caption id=&ldquo;attachment_2777&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;648&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=530"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Sunset-yang-terhalang-awan-di-Pantai-Santolo.jpg" alt="Sunset yang terhalang awan di Pantai Santolo" /></a> Sunset yang terhalang awan di Pantai Santolo[/caption]
Sebenarnya perjalanan kali ini terinspirasi dari <strong>Ride Report</strong> om Debian di forum <strong>Nusantaride</strong> dengan judul <a href="http://www.nusantaride.com/Forums/showthread.php?t=544">Ekspedisi Menyingkap Keindahan 8 Pantai Tersembuyi di Garut</a>, nah karena tergiur dengan pemandangan yang terdapat pada tulisan om Debian akhirnya sayapun berusaha meracuni beberapa teman untuk ikutan jalan menuju ke Pantai Ranca Buaya di akhir maret nanti tepatnya waktu <em>long weekend</em> di tanggal 29-31 Maret 2013 :) Dan ternyata, respon teman-teman cukup baik juga dengan menyatakan bahwa mereka tertarik untuk ikutan <em>riding</em> bareng menuju ke Pantai Ranca Buaya :)</p>

<!-- more -->


<p>Setelah tanggal keberangkatan dan titik kumpul disetujui (di <a href="https://www.facebook.com/groups/101081813332672/">Ardvark Garage</a>), maka langkah terakhir yang harus disiapkan adalah motor yang akan digunakan :) Tapi untungnya si &ldquo;Geny&rdquo; juga barusan di service setelah mengikuti acara <a href="http://martinusadyh.web.id/2013/04/14/serunya-perjalanan-ke-waduk-jatiluhur/">Ride, Lunch and Laugh</a>; jadi sepertinya persiapan sudah matang dan tinggal menunggu hari keberangkatan saja.</p>

<p>Rencana tetaplah rencana, dari beberapa teman yang awalnya menyanggupi untuk ikut di hari-hari terakhir ternyata berhalangan dan menyisakan cuma saya dan babe <a href="https://www.facebook.com/ryanolution">Andriansyah Ayahnya Putra</a> yang sampai detik terakhir masih bertahan dengan rencana awal. Karena gejolak di hati yang penasaran dengan pemandangan disepanjang rute menuju ke garut selatan sudah menggebu-gebu, akhirnya sayapun memantapkan hati tetap berangkat meskipun cuma berdua saja. Apalagi sempat dipanas-panasin oleh babe <a href="https://www.facebook.com/ryanolution">Andriansyah Ayahnya Putra</a> dengan memposting foto-foto pemandangan rute menuju ke Pantai Ranca Buaya, dan akhirnya sayapun berkoordinasi dengan babe bahwa kita akan berangkat dari bengkel tepat jam 22:00. Hari itu Kamis tanggal 28/03/2013 dengan posisi masih di kantor, saya mengabari babe lewat <em>FaceBook Message</em> bahwa saya akan berangkat menuju bengkel jam 21:30 dari kos. Dan ketika jam pulang kantor tiba, tak disangka ternyata hujan mengguyur Jakarta. Bisa dibayangkan bukan kondisi jalanan di Jakarta bagaimana ? Yaps pastinya macet karena hujan dan akan libur panjang :(</p>

<p>Kondisi tersebut menyebabkan saya sampai di kos kira-kira jam 20:30 dengan kondisi yang masih hujan, setelah mandi dan packing. Sembari makan saya mencoba menghubungi babe sekedar untuk menanyakan karena sampai saat ini hujan masih mengguyur kota Jakarta. Untungnya tepat jam 21:00 hujan sudah mulai reda, dan akhirnya sayapun konfirmasi ulang ke babe dimana posisi terakhir saat ini. Dan ternyata babe sudah berada di bengkel, tidak begitu lama tepat jam 21:30 akhirnya sayapun ikutan merapat ke bengkel. Sesampai di bengkel, sayapun diberitahu kalau <a href="https://www.facebook.com/zia.zie/about">Tarmizi</a> ternyata juga ingin ikut.</p>

<p>Setelah semua personel telah lengkap, akhirnya tepat jam 23:00 kitapun mulai <em>riding</em> bareng dengan start dari <a href="https://www.facebook.com/groups/101081813332672/">Ardvark Garage</a> :)
[caption id=&ldquo;attachment_2743&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;640&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=515"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Personel-yang-Berangkat.jpg" alt="Personel yang Berangkat" /></a> Tarmizi, Saya dan Babe[/caption]</p>

<p>Dan dibawah ini adalah rute yang akan kita tempuh dalam perjalanan kali ini :)</p>

<p>View <a href="https://maps.google.com/maps/ms?msid=212985179162988121003.0004db4603423cf074f8b&amp;msa=0&amp;ie=UTF8&amp;t=m&amp;ll=-6.855532,107.583618&amp;spn=1.513415,2.705383&amp;source=embed">Rute Perjalanan Ke Pantai Ranca Buaya dan Santolo</a> in a larger map</p>

<p>Sebelum mulai perjalanan ini supaya lebih aman, kita bertiga sepakat untuk mengisi bensin dahulu di POM bensin di daerah Cipinang Muara tepat di dekat <strong>Ardvark Garage</strong>. Di pom bensin ini, kita semua sepakat untuk mengisi <em>full tank</em> dan ternyata si &ldquo;Geny&rdquo; hanya menghabiskan Rp. 8.000,&ndash; premium dan babe Rp. 12.000,&ndash; sedangkan Tarmizi menghabiskan Rp. 15.000,&ndash; dengan kombinasi premium + pertamax. Setelah mengisi bensin, kita sepakat tiap 2 jam sekali berhenti di POM Bensin untuk mengisi bensin lagi sekedar sebagai langkah jaga-jaga saja. Suasana perjalanan malam itu terasa biasa-biasa saja dan cenderung membosankan dikarenakan bertepatan dengan <em>long weekend</em> yang menyebabkan arah menuju puncak cukup padat, dan <em>rest point</em> pertama yang kita tuju adalah warung bubur ayam di Cianjur yang beralamat di jalan <strong>HOS. Cokroaminoto</strong> yang menurut teman-teman rasanya enak. Karena arus kendaraan yang cukup padat malam itu di puncak, akhirnya kita memutuskan untuk mampir sebentar di sebuah Indomart untuk sekedar membeli minuman dan menghabiskan sebatang rokok dahulu baru kemudian melanjutkan perjalanan kita malam ini ;)
[caption id=&ldquo;attachment_2753&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=517"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Mampir-Dulu-di-Indomart-300x225.jpg" alt="Mampir Dulu di Indomart" /></a> Mampir Dulu di Indomart[/caption]</p>

<p>Di daerah puncak setelah beristirahat sebentar di Indomart, kita juga mampir lagi ke sebuah POM Bensin untuk kedua kalinya. Dan di POM Bensin ini, saya dan babe menghabiskan Rp. 8.000,&ndash; untuk premium sedangkan Tarmizi cuma menghabiskan Rp. 7.000,&ndash; untuk premium (hmm&hellip; cukup irit juga nih motor Tarmizi, apa resepnya yah? :D) Setelah mengisi bensin, akhirnya perjalananpun kita lanjutkan menuju ke <em>rest point</em> pertama kita di Cianjur. Perjalanan menuju Cianjur ini kita lewati dengan sangat santai dan tidak begitu menggeber gas terlalu dalam, angka yang tercatat di spidometer saya menunjukkan bahwa kita berjalan pada kecepatan kurang lebih 40-50 km/jam cukup santai bukan ? :D</p>

<p>Kondisi jalanan selepas puncak lumayan sepi waktu kita lewat kemarin, karena sepertinya kepadatan arus hanya sampai di <strong>puncak pas</strong> saja malam itu dan situasi ini cukup melegakan kita bertiga :) Setelah memasuki kota Cianjur target pertama kita adalah mencari jalan <strong>HOS. Cokroaminoto</strong> tempat penjual bubur ayam yang katanya enak itu, tapi sayangnya pencarian kita tidak semulus harapan :D Jalan <strong>HOS. Cokroaminoto</strong> sebenarnya sudah kita temukan, tapi yang jadi masalah adalah di mana warung yang jualan bubur ayam tersebut ? Setelah beberapa kali bertanya ke orang-orang yang kita temui, akhirnya kita berhasil menemukan warung :) Tapi koq tutup ya ? berdasarkan informasi dari tukang parkir yang biasa mangkal di warung tersebut, bubur ayam ini buka cuma sampai jam 00:00 dan memang warung ini biasanya dijadikan tempat berkumpulnya beberapa pengendara motor untuk menghabiskan malam di kota Cianjur :( Sedangkan kita sampai di sini tepat jam 02:30 pagi, nah karena tukang parkir tersebut tahu kalau kita dari Jakarta dan kita juga sedang kelaparan. Akhirnya tukang parkir yang baik hati tersebut menunjukkan sebuah warung yang dekat dengan warung bubur ayam yang kita tuju, dan akhirnya kitapun memutuskan untuk sarapan disana dan melanjutkan perjalanan setelah sholat subuh.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2760" align="alignnone" width="300"][![Istirahat Dulu](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Istirahat-Dulu-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=519) Istirahat Dulu[/caption]




[caption id="attachment_2761" align="alignnone" width="300"][![Menu Sarapan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Menu-Sarapan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=520) Menu Sarapan[/caption]




[caption id="attachment_2759" align="alignnone" width="300"][![Daftar Harga](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Daftar-Harga-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=518) Daftar Harga[/caption]
</code></pre>

<p>Sarapan kita kali ini bertiga menghabiskan biaya kurang lebih Rp. 54.000,&ndash; seperti terlihat pada kertas bon dibawah ini :D
[caption id=&ldquo;attachment_2763&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;225&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=521"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Biaya-Sarapan-225x300.jpg" alt="Biaya Sarapan" /></a> Biaya Sarapan[/caption]</p>

<p>Setelah perut kenyang dan sedikit meluruskan punggung, tepat jam 05:30 akhirnya kita bertiga melanjutkan perjalanan menuju ke Pantai Ranca Buaya dengan melewati rute yang kalau tidak salah yaitu <strong>Cibeber > Sukanagara > Sinang Barang > Sindang Barang > Cidaun</strong>. Perjalanan keluar Cianjur cukup menyenangkan dikarenakan jalanan cukup mulus, tapi sayangnya ditengah perjalanan motor babe mengalami sebuah masalah yaitu roda belakangnya ternyata goyang-goyang seperti mau lepas dan ini memaksa kita bertiga untuk menepi sebentar untuk mulai mengencangkan beberapa baut yang kendor. Setelah motor babe dibetulkan, akhirnya perjalanan dapat kita lanjutkan dengan kondisi jalanan yang mulus dan sedikit berkelok-kelok menambah semangat kita pagi itu. Hingga tiba disuatu belokan, mata ini melihat sebuah pemandangan yang cukup membuat hati ini bahagia dan akhirnya kitapun berhenti disini untuk sekedar mengabadikan pemandangan yang sedang kita saksikan dan tak lupa sekalian bernarsis ria :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2767" align="alignnone" width="300"][![Bonus Sun Rise?](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Bonus-Sun-Rise-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=522) Bonus Sun Rise?[/caption]




[caption id="attachment_2770" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan dilihat dari Pojok Tikungan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-dilihat-dari-Pojok-Tikungan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=525) Pemandangan dilihat dari Pojok Tikungan[/caption]




[caption id="attachment_2769" align="alignnone" width="300"][![Kabut](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kabut-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=523) Kabut[/caption]








[caption id="attachment_2768" align="alignnone" width="300"][![Kondisi Jalanan yang Mulus](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalanan-yang-Mulus-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=524) Kondisi Jalanan yang Mulus[/caption]




[caption id="attachment_2772" align="alignnone" width="300"][![Tikungan yang menggoda untuk cornering](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tikungan-yang-menggoda-untuk-cornering-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=527) Tikungan yang menggoda untuk cornering[/caption]




[caption id="attachment_2771" align="alignnone" width="300"][![Tidak Lupa Narsis](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tidak-Lupa-Narsis-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=526) Tidak Lupa Narsis[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah puas foto-foto akhirnya perjalananpun dilanjutkan dengan riang dan gembira, sayangnya ternyata jalanan dengan aspal mulus cuma sampai tempat kita foto-foto barusan :swt: selanjutnya kondisi jalanan sudah mulai tidak rata dan berlubang disana-sini seperti terlihat dibawah ini :</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2774" align="alignnone" width="300"][![Kondisi Jalan yang Mulai Jelek](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-yang-Mulai-Jelek-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=529) Kondisi Jalan yang Mulai Jelek[/caption]




[caption id="attachment_2775" align="alignnone" width="300"][![Kondisi beberapa ruas jalan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-beberapa-ruas-jalan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=528) Kondisi beberapa ruas jalan[/caption]
</code></pre>

<p>Ditengah kondisi jalanan yang seperti ini, ternyata motor babe mengalami masalah lagi dan ini menyebabkan babe dan Tarmizi jadi tertinggal dibelakang saya. Karena saya sadar bahwa babe dan Tarmizi sudah tidak ada dibelakang saya, maka akhirnya sayapun menepi ke sebuah warung untuk ngopi sembari menunggu babe dan Tarmizi datang :) Setelah menunggu beberapa lama babe dan Tarmizi tidak muncul-muncul, ditambah dengan sms dari <strong>Tarmizi</strong> kalau ternyata babe memmbutuhkan bantuan. Maka akhirnya saya pun menyusul mereka berdua yang tertinggal di belakang, belum berapa lama menyusul ke arah putar balik akhirnya saya bertemu di tengah jalan. Dan disini akhirnya saya berinisiatif untuk berjalan dibelakang saja, sedangkan babe di depan dan Tarmizi di tengah.</p>

<p>Ditengah perjalanan akhirnya kita mampir lagi disebuah SPBU dengan nomor <strong>34.43213</strong> untuk mengisi bensin (disini si &ldquo;Geny&rdquo; menghabiskan Rp. 10.000,&ndash; untuk premium, sedangkan babe dan Tarmizi masing-masing menghabiskan Rp. 8.000,&ndash; untuk premium) dan sekalian beristirahat sebentar dan mengecek kondisi kendaraan si babe yang bermasalah, disini kita juga bertemu dengan rombongan anak-anak kampus (dugh lupa saya nama kampusnya apa dan tujuan mereka kemana :swt: ) yang juga ingin menuju ke Garut Selatan. Dan disini babe juga bilang, bahwa pantai Santolo itu pemandangannya lebih indah daripada di Ranca Buaya. Dan kitapun memutuskan bahwa jika tidak capek maka kita akan menuju ke Santolo juga, karena berdasarkan info yang saya baca-baca di internet penginapan hanya terdapat di pantai Ranca Buaya sedangkan untuk ke pantai Santolo saya tidak menemukan referensi apapun.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2782" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan di depan SPBU](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-di-depan-SPBU-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=532) Pemandangan di depan SPBU[/caption]




[caption id="attachment_2783" align="aligncenter" width="300"][![SPBU 34.43213](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/SPBU-34.43213-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=533) SPBU 34.43213[/caption]




[caption id="attachment_2784" align="aligncenter" width="300"][![Babe Lagi Melakukan Pengecekan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Babe-Lagi-Melakukan-Pengecekan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=531) Babe Lagi Melakukan Pengecekan[/caption]
</code></pre>

<p>Selepas dari POM Bensin 34.43213 ini, pemandangan yang kita saksikan sungguh membuat mata ini menjadi sejuk. Bagaimana tidak, disepanjang perjalanan yang kita saksikan adalah pemandangan bukit-bukit kebun teh yang menghampar luas. Cukup membuat perasaan ini menjadi lebih tenang dan bahagia, meskipun kondisi jalanan juga tidak bisa dikatakan bagus :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2787" align="aligncenter" width="300"][![Memandang Awan di Atas Kebun Teh](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Memandang-Awan-di-Atas-Kebun-Teh-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=535) Memandang Awan di Atas Kebun Teh[/caption]




[caption id="attachment_2788" align="aligncenter" width="300"][![Hamparan Kebun Teh](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Hamparan-Kebun-Teh-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=534) Hamparan Kebun Teh[/caption]




[caption id="attachment_2789" align="aligncenter" width="300"][![Tarmizi dan Babe](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tarmizi-dan-Babe-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=536) Tarmizi dan Babe[/caption]
</code></pre>

<p>Puas foto-foto akhirnya perjalanan kita lanjutkan kembali, tetap dengan kondisi jalanan yang berlubang di beberapa sisi. Tiba-tiba di tengah jalan, Tarmizi berusaha mendekati babe dan menyuruh babe untuk menepi sebentar. Dan setelah di cek, ternyata ada baut pengikat plat ke knalpot milik babe lepas lagi. Dan ternyata baut lepas ini sudah 2 kali ini dialami oleh babe yang menyebabkan cadangan baut babe habis, karena sudah tidak memiliki baut akhirnya babe mencoba mengikatnya dengan kabel tis yang dibawanya. Meskipun oleh penduduk sekitar diberitahu beli saja baut di bengkel yang letaknya cuma berjarak beberapa meter dari lokasi kita berhenti, akhirnya berdasarkan diskusi babe-pun menunda beli baut sekarang takutnya nanti jika lepas lagi dan memilih untuk menggunakan kabel tis saja.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2792" align="aligncenter" width="300"][![Tidak Ada Rotan Akarpun Jadi - Tidak Ada Baut Kabel Tispun Jadi](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tidak-Ada-Rotan-Akarpun-Jadi-Tidak-Ada-Baut-Kabel-Tispun-Jadi-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=538) Tidak Ada Rotan Akarpun Jadi - Tidak Ada Baut Kabel Tispun Jadi[/caption]




[caption id="attachment_2791" align="aligncenter" width="300"][![Kondisi Jalanan Yang Merenggut Baut Knalpot Babe](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalanan-Yang-Merenggut-Baut-Knalpot-Babe-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=537) Kondisi Jalanan Yang Merenggut Baut Knalpot Babe[/caption]
</code></pre>

<p>Di sepanjang perjalanan setelah tragedi baut lepas diatas, kita lebih banyak disuguhi pemandangan khas daerah pegunungan yang didominasi jalanan yang berkelok-kelok, sungai yang berbatu-batu dan hamparan awan yang menggantung dilangit (halah lebay <strong>#$#<em>&amp;</em>#&amp;$#</strong>  :tinju: ) Haish.. intinya sih pemandangan yang kita nikmatin indah banget lah :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2795" align="aligncenter" width="300"][![Sungai dengan batuan khasnya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Sungai-dengan-batuan-khasnya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=544) Sungai dengan batuan khasnya[/caption]




[caption id="attachment_2796" align="aligncenter" width="300"][![Hamparan Awan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Hamparan-Awan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=540) Hamparan Awan[/caption]




[caption id="attachment_2799" align="aligncenter" width="300"][![Bagaikan membelah hutan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Bagaikan-membelah-hutan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=539) Bagaikan membelah hutan[/caption]








[caption id="attachment_2800" align="aligncenter" width="300"][![Hamparan Sawah yang Menguning](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Hamparan-Sawah-yang-Menguning-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=542) Hamparan Sawah yang Menguning[/caption]




[caption id="attachment_2797" align="aligncenter" width="300"][![Hamparan Awan1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Hamparan-Awan1-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=541) Hamparan Awan1[/caption]




[caption id="attachment_2798" align="aligncenter" width="300"][![Kelokan-kelokan Khas](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kelokan-kelokan-Khas-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=543) Kelokan-kelokan Khas[/caption]
</code></pre>

<p>Ketika sedang enak-enaknya menikmati perjalanan yang berkelok-kelok, tiba-tiba disebuah belokan saya melihat sebuah curug yang dengan gagahnya berada disamping jalan. Dan ini memaksa saya untuk berhenti sejenak dan mengabadikan momen ini :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2805" align="aligncenter" width="225"][![Curug Cipalasari](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Curug-Cipalasari-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=545) Curug Cipalasari[/caption]




[caption id="attachment_2804" align="aligncenter" width="225"][![Narsis Dulu](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Narsis-Dulu-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=546) Narsis Dulu[/caption]




[caption id="attachment_2803" align="aligncenter" width="225"][![Si Geny Berpose Di Curug Cipalasari](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Si-Geny-Berpose-Di-Curug-Cipalasari-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=547) Si Geny Berpose Di Curug Cipalasari[/caption]
</code></pre>

<p><strong>Catatan</strong>: Nama curug cipalasari ini saya dapatkan dari ibu-ibu penjaga warung yang tepat berada disamping curug ini ketika saya bertanya ke beliau. Masalah betul atau tidaknya, saya juga masih tidak tahu :D</p>

<p>Hari semakin siang dan kondisi cuaca juga semakin panas karena sudah hampir mendekati jam 12:00 siang, kondisi jalananpun sudah berubah dari yang tadinya kita melewati bukit-bukit dengan udaranya yang sejuk menjadi cukup panas sekarang karena kita sudah mulai memasuki daerah pantai. Dengan kondisi yang panas dan perut yang lapar sedangkan jarak untuk menuju ke pantai Ranca Buaya ternyata juga masih jauh, ditambah kondisi jalanan yang membuat kita tidak bisa ngebut. Membuat kita bertiga makin bertambah capek dan dehidrasi karena kita juga sudah bermandikan keringat karena kepanasan :D , sampai disini Tarmizi sepertinya juga sudah mulai menyerah karena dia tidak menyangka bahwa rute yang kita lewati kali ini benar-benar cukup parah. Bukan karena lubangnya yang dalam atau besar-besar, cuma karena kondisi jalanan yang rusak seperti ini hampir kita temuin sejak keluar dari kota Cianjur.</p>

<p>Dan akhirnya kita bertiga-pun memutuskan untuk beristirahat sembari makan siang disebuah warung, dan disini kita beristirahat cukup lama karena ternyata cukup capek juga ya perjalanan kali ini :D Berdasarkan info dari ibu penjaga warung tempat kita makan siang, kita baru tahu kalau ternyata <strong>Pantai Ranca Buaya</strong> masih jauh dari sini kira-kira jaraknya ~+ 5 km lagi sedangkan untuk ke <strong>Pantai Santolo</strong> masih ~+ 20 km. Dan si ibu ini juga bilang, kalau mau pantai yang deket ya sebaiknya ke <strong>Pantai Jayanti</strong> saja karena jaraknya cuma ~+ 3 km dari tempat si ibu ini berjualan, hasrat hati sih sebenarnya kepingin mampir dulu ke pantai Jayanti tapi karena kondisi badan yang capek dan pingin cepat-cepat mandi menyebabkan rencana mampir ke pantai Jayanti ini jadi tertunda.</p>

<p>Setelah berhasil mengumpulkan energi, maka akhirnya kita-pun melanjutkan perjalanan yang sempat tertunda dengan tujuan utama yaitu ke Pantai <strong>Ranca Buaya</strong> sekedar untuk foto-foto baru kemudian lanjut lagi menuju ke Pantai <strong>Santolo</strong> untuk mencari penginapan. Suasana perjalanan ketika mendekati pantai <strong>Ranca Buaya</strong> sangat-sangat indah, banyak view-view bagus yang cocok dijadikan sebagai ajang bernarsis ria. Tapi sayang, karena <em>spot</em>-nya yang terlalu banyak ini berhasil menyebabkan saya bingung mau melakukan sesi foto-foto dimana ? :nangis: dan hasil akhirnya sayapun berhasil mengabadikan beberapa view sebelum baterai HP saya habis dengan sukses  :monyong:</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2811" align="aligncenter" width="300"][![Pantai Ranca Buaya Terlihat Dari Kejauhan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pantai-Ranca-Buaya-Terlihat-Dari-Kejauhan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=550) Pantai Ranca Buaya Terlihat Dari Kejauhan[/caption]




[caption id="attachment_2812" align="aligncenter" width="300"][![Pantai Ranca Buaya di Lihat dari Rumah Penduduk](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pantai-Ranca-Buaya-di-Lihat-dari-Rumah-Penduduk-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=549) Pantai Ranca Buaya di Lihat dari Rumah Penduduk[/caption]








[caption id="attachment_2813" align="aligncenter" width="300"][![Jalanan menuju ke Pantai Ranca Buaya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Jalanan-menuju-ke-Pantai-Ranca-Buaya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=548) Jalanan menuju ke Pantai Ranca Buaya[/caption]




[caption id="attachment_2814" align="aligncenter" width="300"][![Sejenak Bisa Menikmati Mulusnya Kondisi Jalanan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Sejenak-Bisa-Menikmati-Mulusnya-Kondisi-Jalanan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=551) Sejenak Bisa Menikmati Mulusnya Kondisi Jalanan[/caption]
</code></pre>

<p>Karena terpesona dengan keindahan pemandangan yang dihadirkan, tidak terasa kita akhirnya sampai pada sebuah perempatan yang diatas-nya terdapat petunjuk jalan kalau kita belok ke kanan akan menuju ke <strong>Pantai Ranca Buaya</strong> dan jika terus akan menuju ke <strong>Pantai Santolo</strong>, secara otomatis maka kemudi motorpun kita arahkan ke kanan mengikuti petunjuk arah tersebut untuk segera memasuki area wisata <strong>Pantai Ranca Buaya</strong> (hore akhirnya kita sampai juga  :gembira: ). Setelah membayar biaya masuk sebesar Rp 12.000,&ndash; (untuk 3 orang dan 3 motor) akhirnya kitapun mencari-cari spot yang bagus untuk melakukan foto-foto dan tentunya beristirahat sebentar disini, kita sampai di Pantai Ranca Buaya ini sekitar jam 14:30 sore dan kita berencana untuk beristirahat dahulu disebuah bale-bale baru kemudian melanjutkan perjalanan ini menuju ke pantai Santolo :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2822" align="aligncenter" width="300"][![Tiket Masuk](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tiket-Masuk-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=557) Tiket Masuk[/caption]




[caption id="attachment_2817" align="aligncenter" width="300"][![Berteduh di Bale-bale](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Berteduh-di-Bale-bale-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=552) Berteduh di Bale-bale[/caption]




[caption id="attachment_2821" align="aligncenter" width="300"][![Tidur Sejenak Melepas Penat Sebelum Melanjutkan Perjalanan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tidur-Sejenak-Melepas-Penat-Sebelum-Melanjutkan-Perjalanan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=556) Tidur Sejenak Melepas Penat Sebelum Melanjutkan Perjalanan[/caption]








[caption id="attachment_2818" align="aligncenter" width="300"][![Pantai Ranca Buaya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pantai-Ranca-Buaya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=554) Pantai Ranca Buaya[/caption]




[caption id="attachment_2820" align="aligncenter" width="300"][![Penginapan di Pantai Ranca Buaya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Penginapan-di-Pantai-Ranca-Buaya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=555) Penginapan di Pantai Ranca Buaya[/caption]




[caption id="attachment_2819" align="aligncenter" width="300"][![Pantai Ranca Buaya dengan Karangnya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pantai-Ranca-Buaya-dengan-Karangnya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=553) Pantai Ranca Buaya dengan Karangnya[/caption]
</code></pre>

<p>Sembari teman-teman beristirahat, akhirnya sayapun menggunakan kesempatan ini untuk mengisi ulang batere HP saya yang habis dengan cara <em>nebeng</em> di salah satu penginapan :D Biar kesan-nya tidak cuma <em>nebeng</em> saja, sayapun sekalian membeli secangkir kopi :D Kita beristirahat disini cuma setengah jam saja, karena dorongan untuk melihat <strong>sunset di pantai Santolo</strong> begitu kuat-nya :D Akhirnya tepat jam 15:00 kitapun mulai bersiap-siap pergi, tapi sebelum kita meninggalkan lokasi ada ibu-ibu yang datang mendekati kita  meminta uang jasa sewa bale-bale sebesar Rp 10.000,&ndash; Karena terkejut akhirnya kita bayar juga, setelah ibu-ibu itu pergi barulah kita sadar bahwa ternyata bale-bale yang kita tempati itu tidak gratis alias disewakan  :chicken:
[caption id=&ldquo;attachment_2824&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=558"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Ternyata-di-Sewakan-300x225.jpg" alt="Ternyata di Sewakan" /></a> Ternyata di Sewakan[/caption]</p>

<p>Kondisi jalanan menuju ke <strong>Pantai Santolo</strong> ternyata juga tidak begitu bagus, karena aspal mulus ternyata cuma ada di perempatan menuju ke <strong>Pantai Ranca Buaya</strong> saja. Tapi untungnya kondisi jalanan yang tidak begitu bagus tertutup oleh menawan-nya pemandangan lautan luas disepanjang jalan yang kita lewatin, benar-benar begitu indah. Tidak begitu lama, akhirnya kita sampai di sebuah pertigaan yang disebelah kirinya adalah Alfamart. Disini kita sempat bingung arah menuju ke <strong>Pantai Santolo</strong> itu terus atau belok kanan, tapi untungnya kita diselamatkan oleh <strong>Google Maps</strong> dari HP si babe yang menyuruh kita untuk belok kanan saja. Setelah membayar biaya masuk <strong>Pantai Santolo</strong> akhirnya kita <em>riding</em> terus untuk menuju ke bibir pantai sekaligus mencari penginapan, tapi ternyata di daerah Pantai Santolo ini juga terdapat <strong>Stasiun Peluncuran Roket</strong> dan ini tidak saya siakan-siakan untuk bernarsis ria :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2829" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan Selepas RancaBuaya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-Selepas-RancaBuaya-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=562) Pemandangan Selepas RancaBuaya[/caption]




[caption id="attachment_2828" align="aligncenter" width="300"][![Kondisi Jalanan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalanan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=561) Kondisi Jalanan[/caption]




[caption id="attachment_2830" align="aligncenter" width="300"][![Pertigaan Pintu Masuk Pantai Santolo](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pertigaan-Pintu-Masuk-Pantai-Santolo-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=563) Pertigaan Pintu Masuk Pantai Santolo[/caption]








[caption id="attachment_2831" align="aligncenter" width="300"][![Pintu Masuk Pantai Santolo](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pintu-Masuk-Pantai-Santolo-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=564) Pintu Masuk Pantai Santolo[/caption]




[caption id="attachment_2826" align="aligncenter" width="300"][![Bayar Biaya Masuk ke Pantai Santolo](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Bayar-Biaya-Masuk-ke-Pantai-Santolo-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=559) Bayar Biaya Masuk ke Pantai Santolo[/caption]




[caption id="attachment_2827" align="aligncenter" width="300"][![Geny Narsis di LAPAN](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Geny-Narsis-di-LAPAN-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=560) Geny Narsis di LAPAN[/caption]
</code></pre>

<p>Dan akhirnya <strong>TA&hellip;DAA&hellip;..</strong> kita sampai juga di Pantai Santolo kurang lebih jam 17:00  :gembira:  :gembira:  :gembira: , akhirnya perjalanan panjang ini berhasil kita lalui juga  :silau: . Setelah nego-nego kamar penginapan, akhirnya kita dapat sebuah kamar yang dekat pantai dengan harga Rp. 120.000,&ndash; semalam. Kamar sudah didapat, sekarang waktunya untuk melepas semua perlengkapan <em>riding</em> dan menepi ke pinggir pantai untuk mengabadikan momen-momen menjelang matahari tenggelam di <strong>Pantai Santolo</strong> tapi sayangnya momen tersebut tertutup oleh awan yang tidak mau pergi-pergi hingga matahari benar-benar tenggelam di peraduannya  :nangis:</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2835" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan di depan Penginapan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-di-depan-Penginapan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=566) Pemandangan di depan Penginapan[/caption]




[caption id="attachment_2834" align="aligncenter" width="300"][![Keramaian Pantai Santolo di Sore Hari](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Keramaian-Pantai-Santolo-di-Sore-Hari-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=565) Keramaian Pantai Santolo di Sore Hari[/caption]




[caption id="attachment_2777" align="aligncenter" width="300"][![Sunset yang terhalang awan di Pantai Santolo](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Sunset-yang-terhalang-awan-di-Pantai-Santolo-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=530) Sunset yang terhalang awan di Pantai Santolo[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah gagal mendapatkan momen sunset, akhirnya dengan berat hati sayapun mulai mandi karena badan rasanya sudah lengket dengan keringat siang tadi. Disini sayapun mendapatkan kesialan lagi, ketika sedang enak-enaknya mandi tiba-tiba air dari kran lama-lama mengecil dan berhenti (ternyata berhentinya air di kamar kita bertepatan dengan banyaknya pengunjung pantai Santolo yang juga ikutan mandi dikamar-kamar disebelah kita, dan ini mengakibatkan kita tidak kebagian air :( ). Arrrrghh&hellip;.  :kebo:  :kebo: dimana saya pada waktu itu sedang keramas dan belum sempat ngebilas shampo yang masih nempel dengan mesra dirambut, dugh gusti lengkap sudah penderitaan hari ini :nangis2: Agenda kita malam ini tidak banyak, yaitu makan malam sembari membicarakan agenda besok yang mana kita akan langsung pulang baru kemudian terus tidur :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2837" align="aligncenter" width="300"][![Makan Malam yang Mewah di traktir Tarmizi](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Makan-Malam-yang-Mewah-di-traktir-Tarmizi-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=567) Makan Malam yang Mewah di traktir Tarmizi[/caption]




[caption id="attachment_2838" align="aligncenter" width="300"][![Tidur Malam](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tidur-Malam-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=568) Tidur Malam[/caption]
</code></pre>

<p>Hari itu, Sabtu tanggal 30/03/2013 tepat jam 07:30 akhirnya saya terbangun dari tidur nyenyak di bale-bale yang tepat berada di depan kamar yang kita sewa (Ini ngapain sewa kamar ya, kalau ternyata kita tidurnya tetap diluar juga  :pusing: ) Setelah cuci muka akhirnya kita putuskan untuk menghabiskan pagi ini dengan bermain-main air di Pantai Santolo sembari foto-foto dengan suasana pantai :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2847" align="aligncenter" width="300"][![Suasana Pantai Santolo di Pagi Hari](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Suasana-Pantai-Santolo-di-Pagi-Hari--300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=574) Suasana Pantai Santolo di Pagi Hari[/caption]




[caption id="attachment_2842" align="aligncenter" width="300"][![Keramaian Pengunjung Pantai di Pagi Hari](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Keramaian-Pengunjung-Pantai-di-Pagi-Hari-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=569) Keramaian Pengunjung Pantai di Pagi Hari[/caption]




[caption id="attachment_2846" align="aligncenter" width="300"][![Pergi Meninggalkan Kerumunan Pengunjung](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pergi-Meninggalkan-Kerumunan-Pengunjung-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=573) Pergi Meninggalkan Kerumunan Pengunjung[/caption]








[caption id="attachment_2844" align="aligncenter" width="300"][![My Footstep](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/My-Footstep-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=571) My Footstep[/caption]




[caption id="attachment_2845" align="aligncenter" width="300"][![Ombak Pantai Santolo](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Ombak-Pantai-Santolo-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=572) Ombak Pantai Santolo[/caption]




[caption id="attachment_2843" align="aligncenter" width="300"][![Mama aku dilaut lho](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Mama-aku-dilaut-lho-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=570) Mama aku dilaut lho[/caption]
</code></pre>

<p>Buset&hellip; ternyata ombak disini besar juga meskipun kita cuma bermain di pinggiran pantai saja, ini menyebabkan kita tidak berlama-lama bermain-main air di pantai. Setelah puas foto-foto dan bermain air, akhirnya kitapun segera berkemas untuk kembali ke Jakarta. Dan akhirnya tepat jam 09:30 kitapun meninggalkan penginapan, sedangkan untuk rute perjalanan pulang kita memutuskan untuk tetap mengikuti rute berangkat kita kemarin. Dan akhirnya sayapun sampai dengan selamat di kos tepat jam 23:00 malam, fyuhh benar-benar capek tapi saya tetap merasa puas perjalanan kali ini :) . Untuk teman-teman yang penasaran dengan penginapan yang kita tempati, dibawah ini merupakan view dan kondisi penginapan kita waktu di <strong>Pantai Santolo</strong> kemarin :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2851" align="aligncenter" width="300"][![Pemandangan dilihat dari Teras](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-dilihat-dari-Teras-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=575) Pemandangan dilihat dari Teras[/caption]




[caption id="attachment_2850" align="aligncenter" width="300"][![Teras Depan Penginapan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Teras-Depan-Penginapan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=577) Teras Depan Penginapan[/caption]




[caption id="attachment_2849" align="aligncenter" width="300"][![Suasana di Dalam Kamar](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Suasana-di-Dalam-Kamar-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=12&amp;gallery=10&amp;pid=576) Suasana di Dalam Kamar[/caption]
</code></pre>

<p>Terima kasih kepada Tuhan YME yang sudah melindungi perjalanan kita bertiga hingga selamat sampai dirumah masing-masing, sedangkan buat teman-teman jalan jauh; ayo nih kapan kita kemana ? :senyum:</p>

<p><strong>Referensi:</strong></p>

<ol>
<li><p> <a href="http://www.nusantaride.com/Forums/showthread.php?t=544">Ekspedisi Menyingkap Keindahan 8 Pantai Tersembuyi di Garut</a></p></li>
<li><p> <a href="http://id.wikipedia.org/wiki/Ranca_buaya">Pantai Ranca Buaya</a></p></li>
<li><p> <a href="http://id.wikipedia.org/wiki/Pantai_Santolo">Pantai Santolo</a></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Serunya Perjalanan ke Waduk Jatiluhur]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2013/04/14/serunya-perjalanan-ke-waduk-jatiluhur/"/>
    <updated>2013-04-14T22:25:37+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2013/04/14/serunya-perjalanan-ke-waduk-jatiluhur</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>&ldquo;Ride, Lunch and Laugh @ Waduk Jatiluhur&rdquo;</strong> ini adalah sebuah event yang diselenggarakan oleh komunitas <a href="http://www.nusantaride.com/Forums">Nusantaride</a> yang bertujuan untuk saling mengakrabkan diri diantara para pecinta <strong>petualang menggunakan roda dua</strong>, dan event ini merupakan pengalaman pertama saya bertemu, berkenalan dan bercanda mesra dengan para rider yang mempunyai jam terbang tinggi dalam dunia petualangan menggunakan roda dua :)</p>

<p>Ciri khas dari komunitas <a href="http://www.nusantaride.com/Forums">Nusantaride</a> ini jika mengadakan sebuah event adalah hanya memberikan koordinat GPS <em>(Global Positioning System)</em> saja sebagai tikum-nya, dan tidak ada informasi lain seperti jam berapa acara akan dimulai. Pokoknya datang saja ke lokasi dimana koordinat diberikan, jika kita sampai di lokasi yang sudah diberikan dan ternyata sudah tidak ada orang berarti ada 2 kemungkinan yaitu <strong>&ldquo;acara sudah selesai&rdquo;</strong> atau <strong>&ldquo;kita kesasar&rdquo;.</strong> Nah kalau sudah begini, semuanya terserah kepada kita mau jalan kemana :D</p>

<p>Karena makin penasaran bagaimana rasanya naik motor dengan tujuan hanya sebuah koordinat yang saya sendiri tidak tahu tempatnya nanti seperti apa dan kondisi jalannya bagaimana, akhirnya dengan bersusah payah saya mencoba mengutak-atik koordinat yang diberikan oleh pantia menggunakan bantuan <a href="http://maps.google.com/">Google Maps</a>. 10 menit kemudian akhirnya dengan senyum bahagia penuh kemenangan saya berhasil juga menemukan lokasi koordinat untuk event <strong>&ldquo;Ride, Lunch and Laugh&rdquo;</strong>. Setelah menemukan lokasi tikum yang dimaksud, sekarang tibalah saatnya untuk mencari rute menuju ke tikum acara dengan menggunakan fasilitas <strong>Get Directions</strong> milik <a href="http://maps.google.com/">Google Maps</a> yang akhirnya <strong>Google</strong> dengan senang hati memilihkan rute kepada saya seperti yang terlihat dibawah ini :</p>

<p><a href="https://maps.google.com/maps?saddr=Jalan+Pangkalan+Jati+2,+13620&amp;daddr=Unknown+road&amp;geocode=Fb6moP8dvUVfBimPKoYiLPNpLjEMEyexwkYyBg%3BFUs-nP8doThlBg&amp;sll=-6.391395,107.101809&amp;sspn=0.378719,0.676346&amp;dirflg=ht&amp;hl=en&amp;ie=UTF8&amp;ll=-6.391395,107.101809&amp;spn=0.288852,0.389882&amp;t=m&amp;source=embed">View Larger Map</a></p>

<!-- more -->


<p>Setelah rute dan lokasi di dapat, karena ini merupakan perjalanan pertama saya menuju ke suatu tempat hanya dengan mengandalkan <strong>GPS</strong> yang hasilnya juga masih di perdebatkan benar atau tidaknya. Akhirnya saya mencoba mencari seoarang teman sebagai navigator dalam perjalanan kali ini, dari beberapa teman yang berusaha saya racun akhirnya hanya <a href="https://www.facebook.com/soechamtoe.apatiz">Ridwan</a> saja yang berhasil saya racuni untuk ikut menjadi co-pilot alias navigator saya :D</p>

<p>Hari itu Sabtu tanggal 23/03/2013, tepat jam 07:30 akhirnya saya dan <a href="https://www.facebook.com/soechamtoe.apatiz">Ridwan</a> mulai perjalanan menuju <strong>Waduk Jatiluhur</strong> dengan diawali dengan doa sebelum berangkat :D Sebenarnya <strong>Ridwan</strong> membawa sebuah <strong>Garmin</strong> tapi sayangnya diantara kita tidak ada bisa menggunakan alat tersebut, dan akhirnya diputuskan untuk tetap mengandalkan <strong>Google Maps</strong> saja :D</p>

<p>Perjalanan pagi itu terkesan biasa-biasa saja, kita belum melihat pemandangan hamparan sawah maupun pegunungan yang menyejukkan mata. Sedangkan kondisi lalu lintas menuju ke Waduk Jatiluhur juga ramai lancar pagi itu, dan setelah 2 jam perjalanan akhirnya kita melihat hamparan sawah yang cukup menyejukkan mata. Akhirnya kemudian kita memutuskan untuk foto-foto dulu sekaligus menghabiskan sebatang rokok sebagai penambah semangat perjalanan kita.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2600" align="alignnone" width="300"][![Suasana Perjalanan 1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Suasana-Perjalanan1-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=453) Suasana Perjalanan 1[/caption]




[caption id="attachment_2599" align="alignnone" width="300"][![Suasana Perjalanan 2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Suasana-Perjalanan2-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=454) Suasana Perjalanan 2[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah rokok habis, perjalanan akhirnya kita lanjutkan. Kondisi perjalanan sudah mulai berubah, yang tadinya di kanan kiri jalan hanya rumah-rumah sekarang sudah mulai ada beberapa sawah dan ladang milik penduduk yang tidak begitu luas sih tapi setidaknya pemandangan ini bisa menjadi sedikit penghibur di tengah perjalanan kita :D Karena <strong>Ridwan</strong> juga baru pertama kali bepergian dengan menggunakan <strong>Google Maps</strong> sebagai navigatornya, kita sempat beberapa kali salah jalur. Yang harusnya belok ke kiri tapi ternyata kita lurus-lurus saja :D , kata navigator saya waktu itu adalah <strong>&ldquo;Gw bingung nih kalau ada persimpanan harus belok kemana :D jadi nunggu salah jalur dulu baru ngerti&rdquo;</strong> gubrak  :swt: Karena kita berangkat sama sekali tidak membawa konsumsi maupun air mineral, akhirnya setelah salah jalur yang kesekian kalinya kita memutuskan untuk mampir di warung kopi dulu sembari beristirahat melihat-lihat hamparan sawah hijau yang terhampar di depan warung :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2604" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan depan warung kopi](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-depan-warung-kopi-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=456) Pemandangan depan warung kopi[/caption]




[caption id="attachment_2605" align="alignnone" width="300"][![Motor si Penduduk Lokal](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Motor-si-Penduduk-Lokal-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=459) Motor si Penduduk Lokal[/caption]
</code></pre>

<p>Puas menghabiskan segelas kopi hitam dan beberapa gorengan, akhirnya perjalanan kita lanjutkan kembali. Perjalanan kali ini terasa sangat menyenangkan, dikarenakan jalanan yang mulus, kemudian di kanan kiri jalan kita sudah bisa melihat pemandangan hamparan sawah yang sedang dibajak dengan <em>background</em> gugusan gunung-gunung (atau bukit ya?) yang menurut saya bentuknya aneh sekali :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2609" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Menuju Jatiluhur1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-Menuju-Jatiluhur1-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=460) Pemandangan Menuju Jatiluhur1[/caption]




[caption id="attachment_2610" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Menuju Jatiluhur2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-Menuju-Jatiluhur2-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=461) Pemandangan Menuju Jatiluhur2[/caption]




[caption id="attachment_2611" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Menuju Jatiluhur3](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-Menuju-Jatiluhur3-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=462) Pemandangan Menuju Jatiluhur3[/caption]








[caption id="attachment_2612" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Menuju Jatiluhur4](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-Menuju-Jatiluhur4-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=463) Pemandangan Menuju Jatiluhur4[/caption]




[caption id="attachment_2613" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Menuju Jatiluhur5](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-Menuju-Jatiluhur5-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=464) Pemandangan Menuju Jatiluhur5[/caption]




[caption id="attachment_2614" align="alignnone" width="300"][![Pemandangan Menuju Jatiluhur6](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pemandangan-Menuju-Jatiluhur6-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=465) Pemandangan Menuju Jatiluhur6[/caption]
</code></pre>

<p>Ditengah perjalanan menikmati indahnya pemandangan, kita bertemu dengan rombongan motor yang sepertinya mereka juga sedang turing tapi kita masih belum tahu tujuan mereka semua mau kemana.
[caption id=&ldquo;attachment_2617&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;225&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=466"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Disalip-Rombongan-Turing-225x300.jpg" alt="Disalip Rombongan Turing" /></a> Disalip Rombongan Turing[/caption]</p>

<p>Kegembiraan kita berdua menikmati jalanan yang mulus dan pemandangan gunung yang aneh ini ternyata tidak bertahan lama, semakin jauh kita riding. Jalanan yang kita hadapai perlahan-lahan mulai berubah dari yang tadinya mulus, menjadi mulai berpasir dan beberapa ruas jalan yang berlubang lengkap dengan kubangan airnya :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2619" align="alignnone" width="225"][![Kondisi Jalan Yang Mulai Seru1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-Yang-Mulai-Seru1-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=467) Kondisi Jalan Yang Mulai Seru1[/caption]




[caption id="attachment_2620" align="alignnone" width="225"][![Kondisi Jalan Yang Mulai Seru2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-Yang-Mulai-Seru2-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=468) Kondisi Jalan Yang Mulai Seru2[/caption]




[caption id="attachment_2621" align="alignnone" width="225"][![Kondisi Jalan Yang Mulai Seru3](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-Yang-Mulai-Seru3-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=469) Kondisi Jalan Yang Mulai Seru3[/caption]








[caption id="attachment_2622" align="alignnone" width="225"][![Kondisi Jalan Yang Mulai Seru4](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-Yang-Mulai-Seru4-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=470) Kondisi Jalan Yang Mulai Seru4[/caption]




[caption id="attachment_2623" align="alignnone" width="225"][![Kondisi Jalan Yang Mulai Seru5](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-Yang-Mulai-Seru5-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=471) Kondisi Jalan Yang Mulai Seru5[/caption]




[caption id="attachment_2624" align="alignnone" width="225"][![Kondisi Jalan Yang Mulai Seru6](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-Yang-Mulai-Seru6-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=472) Kondisi Jalan Yang Mulai Seru6[/caption]
</code></pre>

<p>Mendekati <strong>Waduk Jatiluhur</strong> kondisi jalanan bukannya menjadi lebih baik, tapi malah sebaliknya yaitu semakin parah. Dan disinilah navigator saya terpaksa turun untuk pertama kali-nya dikarenakan kita tidak tahu seberapa dalam lubang didalam genangan air yang terdapat di depan kita.</p>

<p>[caption id=&ldquo;attachment_2626&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;225&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=475"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Waduh-Ada-Kubangan-Nih-225x300.jpg" alt="Waduh Ada Kubangan Nih" /></a> Waduh Ada Kubangan Nih[/caption]</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2627" align="alignnone" width="225"][![Turun Gih Daripada Jatuh Barengan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Turun-Gih-Daripada-Jatuh-Barengan-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=474) Turun Gih Daripada Jatuh Barengan[/caption]




[caption id="attachment_2628" align="alignnone" width="225"][![Fyuh Akhirnya Kita Lolos](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Fyuh-Akhirnya-Kita-Lolos-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=473) Fyuh Akhirnya Kita Lolos[/caption]
</code></pre>

<p>Baru beberapa saat menikmati empuknya jok boncengan, <strong>Ridwan</strong> si navigator akhirnya terpaksa saya suruh turun lagi dikarenakan di depan terdapat tanjakan yang cukup tinggi dan mayoritas jalannya di dominasi oleh bebatuan.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2633" align="alignnone" width="225"][![Jalanannya Asyik Ye](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Jalanannya-Asyik-Ye-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=479) Jalanannya Asyik Ye[/caption]




[caption id="attachment_2634" align="alignnone" width="225"][![Turun Lagi Biar Bisa Naek](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Turun-Lagi-Biar-Bisa-Naek-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=480) Turun Lagi Biar Bisa Naek[/caption]




[caption id="attachment_2635" align="alignnone" width="225"][![Ayo Gih Naik](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Ayo-Gih-Naik-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=476) Ayo Gih Naik[/caption]








[caption id="attachment_2630" align="alignnone" width="225"][![Eh Buset Mulus Bener](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Eh-Buset-Mulus-Bener-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=477) Eh Buset Mulus Bener[/caption]




[caption id="attachment_2632" align="alignnone" width="225"][![HajarLubang](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/HajarLubang-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=478) HajarLubang[/caption]




[caption id="attachment_2631" align="alignnone" width="225"][![Wew](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Wew-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=481) Wew[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah berhasil melewati tanjakan-tanjakan terjal, akhirnya kita bedua bisa melihat jalan yang sangat mulus meskipun sepertinya bukan di aspal. Tapi saudara-saudara, jalanan mulus itu ternyata hanya pemberi harapan palsu saja bagi kita :( Karena setelah melewati jalan ini, kita melewati jalan yang sangat parah (bagi si &ldquo;geny&rdquo; tentunya, kalau untuk motor seperti pulsar, tiger, scorpio asal bukan motor bebek sepertinya mudah melewati jalur ini) yang ditengah-tengah jalan tersebut terdapat bekas ban truk :( Disini akhirnya dengan terpaksa, si <strong>navigator</strong> turun lagi dan terpaksa berjalan lumayan jauh :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2637" align="alignnone" width="225"][![Jalanan Mulus PHP](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Jalanan-Mulus-PHP-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=483) Jalanan Mulus PHP[/caption]




[caption id="attachment_2639" align="alignnone" width="225"][![Kondisi Jalan 1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-1-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=484) Kondisi Jalan 1[/caption]




[caption id="attachment_2641" align="alignnone" width="225"][![Kondisi Jalan 2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Kondisi-Jalan-2-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=485) Kondisi Jalan 2[/caption]








[caption id="attachment_2638" align="alignnone" width="225"][![Navigator Terpaksa Turun Lagi](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Navigator-Terpaksa-Turun-Lagi-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=487) Navigator Terpaksa Turun Lagi[/caption]




[caption id="attachment_2640" align="alignnone" width="225"][![Masih Berjuang](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Masih-Berjuang-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=486) Masih Berjuang[/caption]




[caption id="attachment_2642" align="alignnone" width="225"][![Akhirnya Lolos Juga](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Akhirnya-Lolos-Juga-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=482) Akhirnya Lolos Juga[/caption]
</code></pre>

<p>Sampai disini bisa dikatakan tanjakan ini merupakan tanjakan yang paling berat buat kita berdua (maklum motor bebek, ngebut dikit mesin kepentok tanah :( iks&hellip; ), akhirnya perjalanan kita lanjutkan kembali dengan penuh canda tawa karena mesin berhasil kepentok-pentok batu. Tidak begitu jauh berjalan didekat sebuah danau, kita melihat rombongan turing yang sedang istirahat dan sepertinya rombongan ini pernah ketemu kita waktu dijalan tadi. Karena baterai handphone yang sudah mau habis, akhirnya kita berhenti dan iseng-iseng bertanya ke rombongan tersebut yang diskusinya kurang lebih seperti dibawah ini :</p>

<p>(Kita = <strong>KT</strong>, Rombongan Turing = <strong>RT</strong>)
<strong>KT</strong> = Permisi bang, kalau boleh tahu mau kemana ya ? (sembari nafas ngos-ngosan kepanasan)
<strong>RT</strong> = Kita mau ke Jatiluhur. <em>(ketika mendengar jawaban ini, saya sangat gembira. Hore ada yang dibarengin :D, akhirnya iseng-iseng saya bertanya lagi)</em>
<strong>KT</strong> = Apa mau ikutan event dari Nusantaride ?
<strong>RT</strong> = Iya
<strong>KT</strong> = Wah sama bang, kita juga mau ke Jatiluhur. Mau ikut eventnya Nusantaride. Kita nebeng di rombongan ya bang, batere handphone hampir habis soalnya (<em>pasang wajah memelas</em>)
<strong>RT</strong> = Hayuuk lah&hellip;.
<em>(Percakapan diatas tidak sama persis dengan kejadian aslinya, karena saya lupa-lupa ingat :D )</em></p>

<p>Wah senangnya hati ini mendengar jawaban tersebut, akhirnya dengan bahagia saya parkir motor kemudian kita berdua berkenalan dengan rombongan didepan, sampai disini saya jadi inget kata-kata indah yang pernah saya baca di forum <a href="http://www.nusantaride.com/Forums">Nusantaride</a> yaitu <strong>&ldquo;There are no stranger here, only friends you haven&rsquo;t yet met&rdquo;</strong> dan ini benar-benar saya alami sekarang, wuuaaaah indahnya rasa persaudaraan :nangis2:
[caption id=&ldquo;attachment_2649&rdquo; align=&ldquo;aligncenter&rdquo; width=&ldquo;1024&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=488"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/There-are-no-stranger-here-only-friends-you-havent-yet-met-1024x524.png" alt="There are no stranger here, only friends you haven't yet met" /></a> <strong>There are no stranger here, only friends you haven&rsquo;t yet met</strong>[/caption]</p>

<p>Nah dari momen ini akhirnya saya dapat kenalan baru yaitu <a href="https://www.facebook.com/mahda.purnawan/about">Om Mahda</a>, <a href="https://www.facebook.com/black.morgan.7">Om Morgan</a>, <a href="https://www.facebook.com/hendry.lyla">Om Hendry</a> dan <a href="https://www.facebook.com/reza.cavalera">Om Reza</a> (salam kenal ya om :) ), setelah berakrab-akrab ria sembari menghabiskan sebatang rokok akhirnya perjalanan kita lanjutkan lagi dan kali ini kita sudah tidak sendiran lagi :) Meskipun sudah barengan, kondisi jalan tetap tidak berubah dengan jalanan mayoritas aspal rusak plus dengan batu-batu indahnya yang sudah tidak punya malu berpose dijalanan yang kita lewati. Ada beberapa jalur yang menyebabkan <strong>Ridwan</strong> harus terpaksa turun lagi (sepertinya, setiap kali menemukan tanjakan yang mayoritas batu pasti boncenger saya turun) :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2655" align="alignnone" width="225"][![Perjalan Masih Jauh](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Perjalan-Masih-Jauh-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=492) Perjalan Masih Jauh[/caption]




[caption id="attachment_2656" align="alignnone" width="225"][![Long long and long](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Long-long-and-long-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=491) Long long and long[/caption]




[caption id="attachment_2657" align="alignnone" width="225"][![Wah Sepertinya Udah Mulai Rusak Jalannya](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Wah-Sepertinya-Udah-Mulai-Rusak-Jalannya-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=494) Wah Sepertinya Udah Mulai Rusak Jalannya[/caption]








[caption id="attachment_2658" align="alignnone" width="225"][![Waa Menanjak Turun Gih](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Waa-Menanjak-Turun-Gih-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=493) Waa Menanjak Turun Gih[/caption]




[caption id="attachment_2659" align="alignnone" width="225"][![Akhirnya Sampai Juga Di Atas](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Akhirnya-Sampai-Juga-Di-Atas-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=489) Akhirnya Sampai Juga Di Atas[/caption]




[caption id="attachment_2660" align="alignnone" width="225"][![Hayook Naek Lagi](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Hayook-Naek-Lagi-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=490) Hayook Naek Lagi[/caption]
</code></pre>

<p>Kurang lebih setengah jam perjalanan dari danau kecil tadi, akhirnya kita bertemu dengan beberapa rider lainnya yaitu rombongan om <strong>RB</strong>. Dan ternyata rombongan om <strong>RB</strong> juga sedang mencari titik koordinat yang benar dimana tikumnya, dikarenakan sekarang posisi kita sudah dekat dengan <strong>Waduk Jatiluhur</strong>. Nah disini ada kebimbangan, ada beberapa rider yang mengatakan kita harus terus dan ada juga yang mengatakan bahwa koordinat yang benar sudah dilewati. Sembari menunggu teman-teman yang lain berdiskusi, saya ikutan berteduh dibawah pohon dikarenakan cuaca pada siang hari itu sangat panas sekali :(</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2662" align="alignnone" width="225"][![Bertemu Rombongan Lain](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Bertemu-Rombongan-Lain-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=495) Bertemu Rombongan Lain[/caption]




[caption id="attachment_2663" align="alignnone" width="300"][![Istirahat Dulu Kepanasan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Istirahat-Dulu-Kepanasan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=496) Istirahat Dulu Kepanasan[/caption]




[caption id="attachment_2664" align="alignnone" width="225"][![Waduk Jatiluhur](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Waduk-Jatiluhur-225x300.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=497) Waduk Jatiluhur[/caption]
</code></pre>

<p>Akhirnya setelah berdiskusi panjang lebar, akhirnya diputuskan bahwa jalur yang kita ambil adalah lurus karena ada beberapa rider yang <strong>GPS</strong>nya memberitahu bahwa koordinat yang dimaksud masih terus. Bermula dari jalur inilah cerita yang paling seru akan dimulai :)
[caption id=&ldquo;attachment_2666&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;1024&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=498"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Get-Lost.jpg" alt="Jalur lurus inilah awal cerita dimulai" /></a> Jalur lurus inilah awal cerita dimulai[/caption]</p>

<p>Kesan pertama ketika melewati jalur diatas adalah biasa-biasa saja, dikarenakan jalanannya yang mulus meskipun menanjak, tapi tidak lama kemudian kita bertemu dengan rombongan Pakde Ija yang ternyata sudah duluan melewati jalur ini. Dan ternyata jalurnya sangat ekstrem bagi saya, dengan kombinasi batu kali yang besar plus tanah merah dan ada genangan air di tengah-tengah jalan yang membuat ban motor jadi licin untuk maju. Kondisi medan yang berat ditambah suasana hari itu yang sangat panas benar-benar terasa menyiksa, tidak terkecuali dengan motor saya yang kecil ini :D Setelah dibantu oleh om <strong>RB</strong> akhirnya saya bisa melewati genangan air tersebut, baru kemudian motor rekan-rekan yang lain melewatinya dan yang terakhir adalah motor om <strong>RB</strong> yang harus digotong dan didorong rame-rame supaya bisa melewati medan super berat ini.</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2669" align="alignnone" width="300"][![Om RB Sedang Istirahat](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Om-RB-Sedang-Istirahat-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=500) Om RB Sedang Istirahat[/caption]




[caption id="attachment_2670" align="alignnone" width="300"][![Sedang Berpikir Gimana Cara Ngelewatin Nih Jalur](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Sedang-Berpikir-Gimana-Cara-Ngelewatin-Nih-Jalur-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=501) Sedang Berpikir Gimana Cara Ngelewatin Nih Jalur[/caption]




[caption id="attachment_2671" align="alignnone" width="300"][![Hayuuk Digotong Rame rame](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Hayuuk-Digotong-Rame-rame-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=499) Hayuuk Digotong Rame rame[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah semua motor berhasil melewati jalur berat tersebut, akhirnya kita semuapun istirahat dulu sembari menghabiskan sebatang rokok dan berdiskusi apakah kita akan terus mengingat medan yang seperti ini. Dari hasil pembicaraan dengan <strong>Pakde Ija</strong>, ternyata ada 2 orang rekan yang sudah jalan duluan menggunakan jalur ini untuk mengecek kondisi jalan dan apakah sudah ada yang datang di tempat tikum. Tidak berapa lama kemudian akhirnya munculah dua orang rider dari arah berlawanan dan mengatakan bahwa <strong>&ldquo;jalur ini ternyata buntu, kita harus putar balik !!!&rdquo;</strong>, bagaikan disambar petir disiang bolong seakan tidak percaya. &ldquo;Buset, tadi aja lewat udah ngos-ngosan. Masa sekarang putar balik ???&rdquo; Sebenarnya malas untuk putar balik dan menghadapi medan yang sama susahnya untuk kedua kali, tapi apa daya kita juga ga mungkin bisa terus dikarenakan ujung jalan ini adalah rumah penduduk  :nangis: Akhirnya dengan terpaksa, kita pun putar balik melewati jalur yang sama  :swt: . Waktu kita putar balik dan melewati jalur tersebut, disini terjadi insiden motor <strong>Pakde Ija</strong> terjatuh hingga menyebabkan lampu sein sebelah kiri motor <strong>TVS Apache</strong>-nya patah. Setelah <strong>Pakde Ija</strong> sukses melewati, gantian saya baru kemudian rekan-rekan yang lain. Sampai diatas karena cuaca hari itu sangat panas, akhirnya saya dan <strong>Ridwan</strong> berinisiatif untuk mencari sebuah warung untuk sekedar membeli es dan beberapa air mineral karena rasa haus sudah tidak tertahankan.</p>

<p>Puas menikmati segelas es dan mengisi bensin eceran 2 liter buat si &ldquo;Geny&rdquo;, akhirnya perjalanan turun kita lanjutkan menuju ke pertigaan tempat kita salah jalur. Sesampai-nya di pertigaan yang dimaksud, kita bertemu dengan <strong>Pakde Ija</strong> dan beberapa rekan-rekan NS Rider yang sudah duluan turun. Disini akhirnya kita beristirahat lagi sembari menunggu rekan-rekan yang masih berjuang diatas turun :D</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2680" align="alignnone" width="300"][![Istirahat Dulu Sembari Nunggu yang Lain](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Istirahat-Dulu-Sembari-Nunggu-yang-Lain-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=503) Istirahat Dulu Sembari Nunggu yang Lain bersama Mr.X (sorry ya om saiyah lupa namanya :( ), Pakde Ija, om Bimo dan Ridwan[/caption]




[caption id="attachment_2679" align="alignnone" width="300"][![Ridwan sang Co-Pilot](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Ridwan-Co-Pilot-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=504) Ridwan sang Co-Pilot Berpose disamping motor om Bimo[/caption]
</code></pre>

<p>Sembari menunggu yang lain turun, akhirnya kita bersenda gurau tentang kejadian nyasar yang baru saja terjadi :) Dan disinilah saya merasakan secara nyata kata-kata yang sering saya baca di postingan <strong>Pakde Ija</strong> di <a href="http://www.nusantaride.com/Forums/forum.php">forum Nusantaride</a> yaitu <strong>&ldquo;I&rsquo;m not lost, I&rsquo;m on an adventure&rdquo;</strong> Waaaa sekali jalan 2 kali merasakan makna yang rekan-rekan <strong>Nusantaride</strong> maksud :malaikat: Tidak lama kemudian beberapa rekan-rekan <strong>NS Rider</strong> yang lain mulai merapat di tempat kita beristirahat, masih dengan suasana yang santai kita bersenda gurau dan ini saya jadikan momen untuk kenalan dengan beberapa member <strong>Nusantaride</strong> :D Ketika sedang enak-enaknya bersenda gurau, tanpa disangka sebelumnya akhirnya hujan turun. Dan ini membuat semua rekan-rekan lari merapat ke sebuah warung yang tepat berada di pojok pertigaan, sembari menunggu hujan reda akhirnya saya memesan secangkir kopi hitam untuk sekedar menghabiskan waktu menunggu hujan reda :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2683" align="alignnone" width="300"][![Pindah Posisi Dulu Karena Hujan](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Pindah-Posisi-Dulu-Karena-Hujan-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=505) Pindah Posisi Dulu Karena Hujan[/caption]
</code></pre>

<p>Ketika sedang enak-enaknya menikmati kopi, kita berdua mendapat info dari rekan-rekan NS Rider yang lain bahwa lokasi tikum ada di kampung madang. Karena tidak tahu jalan, akhirnya kita berdua buru-buru naik ke motor untuk bareng dirombongan :D Jalanan menuju ke kampung madang juga masih sama parahnya dengan waktu berangkat, tapi tidak separah waktu kita kesasar tadi cuma sekarang kondisinya jadi lebih licin karena kita riding di tengah guyuran hujan. Kira-kira satu jam perjalanan menuju kampung madang, akhirnya kita sampai juga di kampung madang. Karena jalanan menuju ke tempat tikum yang kurang beberapa ratus meter lagi sangat ekstrem bagi saya (jalanan tanah merah yang tergenang dengan air waduk), akhirnya si &ldquo;Geny&rdquo; saya parkir di deket portal menuju ke lokasi tikum  :peace: dan kita (saya dan Ridwan) berjalan kaki menuju ke warung tempat rekan-rekan NS Rider berkumpul. Dan inilah suasana keakraban rekan-rekan <strong>NS Rider</strong> :)</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2685" align="alignnone" width="300"][![Akhirnya Sampai Juga](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Akhirnya-Sampai-Juga-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=506) Akhirnya Sampai Juga[/caption]




[caption id="attachment_2686" align="alignnone" width="300"][![Eh Ketemu dengan om Suyut](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Eh-Ketemu-dengan-om-Suyut-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=507) Eh Ketemu dengan om Suyut[/caption]




[caption id="attachment_2687" align="alignnone" width="300"][![Penduduk Lokal](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Penduduk-Lokal-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=508) Penduduk Lokal[/caption]








[caption id="attachment_2688" align="alignnone" width="300"][![Suasana Waduk Jatiluhur](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Suasana-Waduk-Jatiluhur-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=509) Suasana Waduk Jatiluhur[/caption]




[caption id="attachment_2689" align="alignnone" width="300"][![Suasana Waduk Jatiluhur1](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Suasana-Waduk-Jatiluhur1-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=510) Suasana Waduk Jatiluhur1[/caption]




[caption id="attachment_2690" align="alignnone" width="300"][![Suasana Waduk Jatiluhur2](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Suasana-Waduk-Jatiluhur2-300x225.jpg)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=11&amp;gallery=9&amp;pid=511) Suasana Waduk Jatiluhur2[/caption]
</code></pre>

<p>Setelah selesai makan-makan, akhirnya rekan-rekan <strong>NS Rider</strong> mengadakan acara sesi foto bersama tapi sayang-nya saya tidak ikutan sesi foto-foto ini :( Sebelum pulang ada beberapa rekan-rekan <strong>NS Rider</strong> yang menyarankan agar kita pulangnya secara rombongan dikarenakan sudah mulai malam dan dengan kondisi jalan yang parah ditambah lagi ditengah-tengah hutan :D Dan akhirnya diambilah kesepakatan untuk rute pulang sebaiknya lewat <strong>Purwakarta</strong> saja, meskipun jalan ini memutar dan lebih lama tapi kondisi jalannya yang bagus membuat kita menjadi sedikit lebih &ldquo;aman&rdquo;. Tepat jam 17:00 akhirnya beberapa rekan <strong>NS Rider</strong> bersama dengan <strong>Pakde Ija</strong> mulai pulang dengan <strong>Pakde Ija</strong> selaku <strong>Road Captain</strong> :)</p>

<p>Kondisi pulang meskipun dengan jalanan yang lebih <strong>&ldquo;mulus&rdquo;</strong> tapi hujan deras menyebabkan kita tetap harus waspada, dan akhirnya saya dan ridwan sampai dengan selamat di kos-kosan tepat jam 22:00 malam dengan kondisi selamat tanpa kekurangan apapun :)</p>

<p>Bagi saya pribadi pengalaman perjalanan kali ini benar-benar sangat seru, yah meskipun besoknya si &ldquo;Geny&rdquo; harus masuk bengkel karena ada beberapa bagian yang bermasalah :D Tapi tidak menyurutkan niat saya untuk ikutan event-event dari <a href="http://www.nusantaride.com/Forums">Nusantaride</a> lagi, karena bagi saya perjalanan kali ini benar-benar sangat seru dan menantang :D :)</p>

<p>Fyuh&hellip; akhirnya selesai juga nih <strong>RR</strong>, maaf kalau terlalu panjang dan terlalu banyak foto  :peace: Dan makasih udah sudi membaca <strong>RR</strong> yang masih acak-acakan ini  :peace:</p>

<p><strong>Laporan resmi event dari Nusantaride:</strong></p>

<ol>
<li><p> <a href="http://www.nusantaride.com/Forums/showthread.php?t=962&amp;highlight=ride+lunch">Ride, Lunch, Laugh &ndash; GPS Challenge Nusantaride &ndash; Waduk Jatiluhur</a></p></li>
<li><p> <a href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.10200308225761258.1073741826.1022406671&amp;type=3">Koleksi foto pribadi event Ride, Lunch and Laugh</a></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
