<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Internet | Martinus Ady H. BloG]]></title>
  <link href="http://martinusadyh.github.io/blog/categories/internet/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://martinusadyh.github.io/"/>
  <updated>2013-11-09T12:48:16+07:00</updated>
  <id>http://martinusadyh.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Martinus Ady H]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[PUAS INTERNETAN DENGAN PAKET 3G TELKOMSEL]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.github.io/2012/11/21/puas-internetan-dengan-paket-3g-telkomsel/"/>
    <updated>2012-11-21T16:01:52+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.github.io/2012/11/21/puas-internetan-dengan-paket-3g-telkomsel</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Apakah anda tipe yang ingin…..
Selalu eksis?? Selalu up to date pada setiap perkembangan?
Kalau begitu Internet adalah sahabat terbaik anda. Dengan internet anda bisa mengakses segala macam informasi dari berbagai belahan dunia, bisa bersahabat dengan semua orang melalui jejaring sosial, dan masih banyak lagi. saat ini banyak sekali operator telpon seluler yang menawarkan berbagai paket untuk akses internet secara cepat dan murah. Namun anda harus berhati-hati karena tidak semua yang ditawarkan adalah kenyataan dan berjalan seperti yang anda harapkan. Anda harus memiliki berbagai pertimbangan sebelum memilih paket internet yang ditawarkan, pertimbangan tidak hanya pada harga namun juga kualitas. Salah satu operator terpopuler yang menawarkan <a href="http://www.telkomsel.com/halo">paket internet</a> sampai puas adalah Telkomsel.</p>

<p><a href="http://www.telkomsel.com">Telkomsel</a> menawarkan fasilitas untuk dapat berinternet hingga puas melalui Telkomsel Flash Unlimited berbasis 3G. Pengguna produk ini dapat mengakses internet tanpa batasan waktu, batasan kapasitas, atau pengenaan biaya kelebihan pemakaian yang umumnya digunakan. Tentu saja sangat cocok bagi anda yang memiliki kebutuhan untuk selalu On Line , selain itu kecepatan yang ditawarkan pun cukup memuaskan, dari 256 kbps hingga lebih dari 3,6 Mbps.</p>

<p>Berikut syarat dan ketentuan Telkomsel Flash Unlimited:</p>

<ol>
<li><p> Berlaku untuk pelanggan pasca bayar (kartuHALO) KECUALI paket HALOHybrid</p></li>
<li><p> Kecepatan maksimal berlaku sampai batas pemakaian internet secara wajar sebesar 3GB. Setelah 3GB, kecepatan akses akan disesuaikan / diturunkan menjadi up to 64 kbps (untuk paket Basic dan Advance) dan up to 128 kbps (untuk paket Pro)</p></li>
<li><p> Pendaftaran dan aktivasi layanan dilakukan di graPARI TELKOMSEL</p></li>
<li><p> Menggunakan APN (Access Point Name): internet atau telkomsel (sharing)</p></li>
<li><p> Harga belum termasuk PPn</p></li>
<li><p> Paket data ini akan otomatis diperpanjang setiap bulan (setiap Billing Cycle) sebelum ada permintaan berhenti dari pelanggan.</p></li>
<li><p> Pelanggan dapat melakukan pergantian paket sekali dalam satu bulan melalui graPARI di awal periode Billing Cycle . Paket data yang terakhir dipilih adalah paket yang akan ditagihkan dan akan menjadi paket yang teridentifikasi untuk diperpanjang pada masa aktif berikutnya.</p></li>
<li><p> Unit terkecil adalah per kB (Untuk fair usage 3GB)</p></li>
<li><p> Tidak ada kontrak, pelanggan bisa berhenti berlangganan kapan saja melalui graPARI</p></li>
<li><p>. Berlaku hanya untuk pemakaian domestik (tidak berlaku untuk International Roaming, hal ini akan ditagihkan secara terpisah menggunakan volume based)</p></li>
</ol>


<p>Untuk lebih memudahkan anda, pergunakan kartu perdana flash unlimited. Kartu perdana telkomsel Flash Unlimited merupakan inovasi terbaru telkomsel. Tidak ada alasan lagi untuk tidak memilih Perdana Flash Unlimited sebagai kartu broadband Anda, karena dengan kartu tersebut, apapun modemnya, Anda bisa langsung menikmati internet broadband dengan mudah dan cepat.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
