<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Java | Martinus Ady H. BloG]]></title>
  <link href="http://martinusadyh.web.id/blog/categories/java/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://martinusadyh.web.id/"/>
  <updated>2013-11-23T22:30:08+07:00</updated>
  <id>http://martinusadyh.web.id/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Martinus Ady H]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Step by step Apache Tomcat SSL Configuration]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.web.id/2013/04/23/step-by-step-apache-tomcat-ssl-configuration/"/>
    <updated>2013-04-23T12:22:15+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.web.id/2013/04/23/step-by-step-apache-tomcat-ssl-configuration</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sedang bingung bagaimana mengaktifkan fitur <strong>SSL <em>(Secure Sockets Layer)</em></strong> pada <a href="http://tomcat.apache.org/">Apache Tomcat</a> ? Jika iya, pada tulisan kali ini mari kita bahas bagaimana mengkonfigurasi <strong>Apache Tomcat</strong> yang kita gunakan agar bisa mendukung fitur <strong>SSL</strong> ini. Pada tulisan kali ini sistem operasi yang digunakan adalah <strong>GNU/Linux Ubuntu 12.04</strong> sehingga semua proses konfigurasi dan installasi aplikasi akan mengikuti cara kerja dan struktur direktori milik Ubuntu :) Supaya lebih memudahkan, maka tulisan kali ini akan dibagi menjadi beberapa tahapan yang kurang lebih sebagai berikut :</p>

<ol>
<li> <strong>Installasi Java Development Kit</strong>,
Sebelum melakukan installasi <strong>JDK</strong>, ada baiknya kita mengecek dahulu apakah di sistem kita sebelumnya sudah terinstall <strong>java (baik JRE maupun JDK)</strong> dengan versi yang lain. Pastikan bahwa kita hanya mempunyai 1 versi <strong>java</strong> saja yang terinstall, jalankan perintah dibawah ini untuk melakukan pengecekan versi <strong>Java</strong> yang terinstall pada sistem kita :
[plain]
server@pangrango# dpkg &mdash;get-selections | grep jdk
[/plain]
<strong>Catatan</strong>: Jika ditemukan, hapus semua dengan menggunakan perintah sudo apt-get remove <em>nama-package</em></li>
</ol>


<p>Dan pastikan juga didalam direktori <code>/usr/lib/jvm/</code> kosong, semua proses ini kita lakukan supaya kita tidak bingung apakah certificate kita terbaca atau tidak oleh <strong>Apache Tomcat</strong>. Jika sudah sekarang lakukan installasi java dengan mengetikkan perintah <code>sudo apt-get install openjdk-7-jdk</code>, dan kalau sudah lakukan pengecekkan dengan mengetikkan perintah <code>java -version</code> atau <code>javac -version</code>.</p>

<!-- more -->


<ol>
<li> <strong>Pembuatan Certificate</strong>
Untuk membuat <strong>certificate</strong> kita bisa menggunakan perintah <code>keytool</code>, yang perlu diperhatikan pada langkah ini adalah isikan kolom isian <strong>What is your first and last name?</strong> dengan <strong>hostname</strong> tempat <strong>Apache Tomcat</strong> di install. Cara paling mudah untuk mengetahui <strong>hostname</strong> adalah dengan mengetikkan perintah <code>hostname</code> seperti dibawah ini :
[plain]
server@pangrango:~$ hostname
pangrango
server@pangrango:~$
[/plain]</li>
</ol>


<p>Setelah mengetahui <strong>hostname</strong> kita, sekarang mari kita buat sebuah certificate dengan menjalankan perintah <code>keytool -genkey -alias tomcat -keypass changeit -keyalg RSA -validity 730</code> seperti dibawah ini :
[plain]
server@pangrango:~$ keytool -genkey -alias tomcat -keypass changeit -keyalg RSA -validity 730
Enter keystore password:<br/>
Re-enter new password:
What is your first and last name?
What is the name of your organizational unit?
What is the name of your organization?
What is the name of your City or Locality?
What is the name of your State or Province?
What is the two-letter country code for this unit?
Is CN=pangrango, OU=s2gis-dev, O=S2GIS, L=Jakarta, ST=Jakarta, C=ID correct?
server@pangrango:~$
[/plain]
<strong>Catatan</strong>: Kolom isian keystore password dan keypass harus sama</p>

<p>Proses pembuatan certificate sudah selesai, sekarang mari kita import dengan menjalankan perintah seperti dibawah ini :
[plain]
server@pangrango:~$ keytool -export -alias tomcat -keypass changeit -file /tmp/server.crt
Enter keystore password:<br/>
Certificate stored in file
server@pangrango:~$
[/plain]</p>

<p>Dan langkah terakhir yang harus kita lakukan adalah menambahkan certificate yang sudah kita buat kedalam <strong>keystore</strong> di <strong>java</strong> dengan mengetikkan perintah seperti dibawah ini :
[plain]
server@pangrango:~$ sudo keytool -import -file /tmp/server.crt -keypass changeit -keystore /usr/lib/jvm/java-7-openjdk-amd64/jre/lib/security/cacerts
Enter keystore password:<br/>
Owner: CN=pangrango, OU=s2gis-dev, O=S2GIS, L=Jakarta, ST=Jakarta, C=ID
Issuer: CN=pangrango, OU=s2gis-dev, O=S2GIS, L=Jakarta, ST=Jakarta, C=ID
Serial number: 4299a11a
Valid from: Tue Apr 23 09:41:00 WIT 2013 until: Thu Apr 23 09:41:00 WIT 2015
Certificate fingerprints:</p>

<pre><code> MD5:  B5:C9:09:67:8C:F0:31:DE:C2:66:94:CA:7E:E7:94:43
 SHA1: E4:4A:BD:A3:90:C5:10:C6:6B:88:64:5C:C8:FA:E6:9F:29:31:51:A9
 SHA256: 80:FA:D2:9F:CC:FF:25:79:1A:4D:16:31:72:98:40:F8:D3:72:B5:C8:4A:65:08:0E:52:CE:36:3B:C5:DF:4C:F6
 Signature algorithm name: SHA256withRSA
 Version: 3
</code></pre>

<p>Extensions:</p>

<h1>1: ObjectId: 2.5.29.14 Criticality=false</h1>

<p>SubjectKeyIdentifier [
KeyIdentifier [
0000: 24 82 41 37 6B 3E 76 F7   FE C2 89 35 02 44 F1 37  $.A7k>v&hellip;.5.D.7
0010: 08 68 F1 EE                                        .h..
]
]</p>

<p>Trust this certificate? <a href="yes">no</a>:  yes
Certificate was added to keystore
server@pangrango:~$
[/plain]</p>

<ol>
<li> <strong>Installasi dan Konfigurasi SSL Apache Tomcat</strong>
Installasi Java dan pembuatan certificate sudah selesai, sekarang mari kita install <strong>Apache Tomcat</strong>-nya dengan mengetikkan perintah <code>sudo apt-get install tomcat7</code>. Tunggulah beberapa saat hingga proses installasi selesai, jika sudah selesai matikan service tomcatnya dengan perintah <code>sudo /etc/init.d/tomcat7 stop</code> kemudian copy-lah file <code>.keystore</code> ke direktori <code>/usr/share/tomcat7/</code> dengan perintah seperti berikut :
[plain]
server@pangrango:~$ sudo cp .keystore /usr/share/tomcat7/
server@pangrango:~$ ls -al /usr/share/tomcat7
total 36
drwxr-xr-x   4 root root  4096 Mar 27 15:52 .
drwxr-xr-x 275 root root 12288 Mar 27 13:49 ..
drwxr-xr-x   2 root root  4096 Mar 27 13:49 bin
-rw-r&mdash;r&mdash;   1 root root    39 Jul 13  2012 defaults.md5sum
-rw-r&mdash;r&mdash;   1 root root  1960 Jul 13  2012 defaults.template
-rw-r&mdash;r&mdash;   1 root root  2247 Mar 27 15:52 .keystore
drwxr-xr-x   2 root root  4096 Mar 27 13:49 lib
[/plain]</li>
</ol>


<p>Jika sudah sekarang editlah file <code>/var/lib/tomcat7/conf/server.xml</code> dan carilah baris dibawah ini :</p>

<p>kemudian edit hingga menjadi seperti dibawah ini :</p>

<pre><code>    &lt;connector sslprotocol="TLS" maxthreads="150" protocol="org.apache.coyote.http11.Http11NioProtocol" secure="true" clientauth="false" sslenabled="true" keystorefile="/usr/share/tomcat7/.keystore" keystorepass="changeit" scheme="https" port="8443"&gt;&lt;/connector&gt;
</code></pre>

<p>Setelah melakukan perubahan diatas, simpan dan jalankan <strong>Apache Tomcat</strong>-nya dengan mengetikkan perintah <code>sudo /etc/init.d/tomcat7 start &amp;&amp; tail -f /var/log/tomcat7/catalina.out</code> seperti dibawah ini :
[plain]
server@pangrango:~$ sudo /etc/init.d/tomcat7 start &amp;&amp; tail -f /var/log/tomcat7/catalina.out
 * Starting Tomcat servlet engine tomcat7                                                                                                                        [ OK ]
Mar 27, 2013 4:01:36 PM org.apache.catalina.core.StandardService startInternal
INFO: Starting service Catalina
Mar 27, 2013 4:01:36 PM org.apache.catalina.core.StandardEngine startInternal
INFO: Starting Servlet Engine: Apache Tomcat/7.0.26
Mar 27, 2013 4:01:36 PM org.apache.catalina.startup.HostConfig deployDirectory
INFO: Deploying web application directory /var/lib/tomcat7/webapps/ROOT
Mar 27, 2013 4:01:37 PM org.apache.coyote.AbstractProtocol start
INFO: Starting ProtocolHandler [&ldquo;http-bio-8080&rdquo;]
Mar 27, 2013 4:01:37 PM org.apache.catalina.startup.Catalina start
INFO: Server startup in 1040 ms
[/plain]</p>

<p>Dan sekarang bukalah sebuah browser dan arahkan ke alamat <code>https://localhost:8443</code>, jika tidak ada kesalahan maka kita akan melihat tampilan seperti screenshot dibawah ini :</p>

<p>[caption id=&ldquo;attachment_2719&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=514"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tampilan-Awal-HTTPS-300x168.png" alt="Tampilan Awal Ketika Membuka Halaman Https" /></a> Tampilan Awal Ketika Membuka Halaman Https[/caption]</p>

<p>[caption id=&ldquo;attachment_2718&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=513"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/Tambahkan-Security-Exception-300x168.png" alt="Tambahkan Security Exception" /></a> Tambahkan Security Exception[/caption]</p>

<pre><code>[caption id="attachment_2717" align="alignnone" width="300"][![Konfigurasi SSL Berhasil](http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/04/SSL-Sukses-300x168.png)](http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=512) Konfigurasi SSL Berhasil[/caption]
</code></pre>

<p>Bagaimana mudah bukan ? :)</p>

<p><strong>Referensi-referensi:</strong></p>

<ol>
<li><p> <a href="http://tomcat.apache.org/tomcat-6.0-doc/ssl-howto.html">SSL Configuration How-To</a></p></li>
<li><p> <a href="http://java.dzone.com/articles/setting-ssl-tomcat-5-minutes">Setting SSL Tomcat 5 minutes</a></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bermain dengan Apache Solr dan Nutch]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.web.id/2013/03/02/bermain-dengan-apache-solr-dan-nutch/"/>
    <updated>2013-03-02T00:38:10+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.web.id/2013/03/02/bermain-dengan-apache-solr-dan-nutch</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sudah lama saya tidak menulis hal-hal yang berkaitan dengan dunia TI, dan akhirnya setelah cukup lama beristirahat akhirnya malam ini saya mencoba menuliskan pengalaman bermain-main dengan <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache SOLR</a> dan <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a>. Sebenarnya kedua mainan ini merupakan barang lama, tapi bagi saya merupakan barang baru dikarenakan ada teman yang minta tolong dikonfigurasikan menggunakan kedua mainan ini dan ternyata mengkombinasikan 2 mainan ini tidak semudah seperti yang dibayangkan, maka akhirnya saya jadikan sebuah catatan tersendiri hanya sebagai pengingat saja :D</p>

<p>Nah untuk yang belum tahu apasih sebenarnya <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache SOLR</a> ini, bahasa mudahnya <strong>SOLR</strong> ini adalah sebuah aplikasi mesin pencari seperti <a href="http://google.com">Google</a> yang ditulis menggunakan bahasa pemrograman java. Dan berikut ini adalah penjelasan yang lebih lengkap diambil dari web resmi-nya <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache SOLR</a>:</p>

<blockquote><p>SolrTM is the popular, blazing fast open source enterprise search platform from the Apache LuceneTM project. Its major features include powerful full-text search, hit highlighting, faceted search, near real-time indexing, dynamic clustering, database integration, rich document (e.g., Word, PDF) handling, and geospatial search. Solr is highly reliable, scalable and fault tolerant, providing distributed indexing, replication and load-balanced querying, automated failover and recovery, centralized configuration and more. Solr powers the search and navigation features of many of the world&rsquo;s largest internet sites.
Solr is written in Java and runs as a standalone full-text search server within a servlet container such as Tomcat. Solr uses the Lucene Java search library at its core for full-text indexing and search, and has REST-like HTTP/XML and JSON APIs that make it easy to use from virtually any programming language. Solr&rsquo;s powerful external configuration allows it to be tailored to almost any type of application without Java coding, and it has an extensive plugin architecture when more advanced customization is required.</p></blockquote>

<p>Sedangkan <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a> adalah sebuah aplikasi <strong>web-crawler</strong> yang ditulis menggunakan bahasa pemrograman java juga, dan penjelasan lengkapnya adalah seperti berikut ini :</p>

<blockquote><p>Apache Nutch is an open source web-search software project. Stemming from <a href="http://lucene.apache.org/java/">Apache Lucene</a>, it now builds on Apache Solr adding web-specifics, such as a crawler, a link-graph database and parsing support handled by Apache Tika for HTML and and array other document formats.</p></blockquote>

<p>Apache Nutch can run on a single machine, but gains a lot of its strength from running in a <a href="http://hadoop.apache.org/">Hadoop cluster</a></p>

<p>The system can be enhanced (eg other document formats can be parsed) using a highly flexible, easily extensible and thoroughly maintained plugin infrastructure.</p>

<p>Pada tulisan kali ini, kita akan mencoba membangun sebuah mesin pencari menggunakan <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache SOLR</a> dan untuk <strong>web-crawler</strong>-nya menggunakan <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a>. Dikarenakan percobaan menggunakan versi terbaru dari kedua aplikasi ini bermasalah, maka pada tulisan kali ini kita akan menggunakan :</p>

<ol>
<li><p> <a href="http://apache.mirrors.tds.net/lucene/solr/3.6.2/apache-solr-3.6.2.tgz">Apache Solr 3.6.2</a> dan</p></li>
<li><p> <a href="http://mirror.cc.columbia.edu/pub/software/apache/nutch/1.6/apache-nutch-1.6-bin.zip">Apache Nutch 1.6</a></p></li>
</ol>


<p>Langkah pertama yang perlu dilakukan adalah pastikan bahwa Java telah terinstall pada komputer atau laptop anda, jika sudah konfigurasilah <code>environment variable JAVA_HOME</code> dahulu. Untuk mengecek apakah <code>JAVA_HOME</code> sudah terkonfigurasi dengan benar atau tidak, jalankan perintah <code>echo $JAVA_HOME</code> di terminal. Jika menampilkan direktori tempat dimana java terinstall, maka konfigurasi <code>JAVA_HOME</code> sudah benar. Selanjutnya adalah downloadlah <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache Solr</a> dari link diatas, kemudian ekstrak ke sebuah direktori hingga kita mendapatkan direktori <strong>apache-solr-3.6.2</strong> Sekarang masuklah kedalam direktori <code>apache-solr-3.6.2/example</code> dan jalankan perintah <code>java -jar start.jar</code> seperti dibawah ini :
[plain]
martinusadyh@artivisi:/tmp/apache-solr-3.6.2/example$ java -jar start.jar
&hellip;
&hellip;
&hellip;
Mar 01, 2013 10:23:43 PM org.apache.solr.servlet.SolrUpdateServlet init
INFO: SolrUpdateServlet.init() done
2013-03-01 22:23:43.638:INFO::Started SocketConnector@0.0.0.0:8983
[/plain]</p>

<!-- more -->


<p>Jika sudah, sekarang bukalah alamat <a href="http://localhost:8983/solr/admin/">http://localhost:8983/solr/admin/</a> dan jika tidak ada masalah, maka kita akan melihat tampilan seperti gambar dibawah ini :
[caption id=&ldquo;attachment_2418&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=389"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/HalamanDepanApacheSolr-300x113.png" alt="Halaman Depan Apache Solr" /></a> Halaman Depan Apache Solr[/caption]</p>

<p>Setelah <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache Solr</a> berhasil kita jalankan, sekarang waktunya bermain-main dengan <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a>. Downloadlah <strong>Apache Nutch</strong> pada link diatas kemudian ekstraklah hingga kita mendapatkan sebuah direktori <strong>apache-nutch-1.6</strong>, sekarang editlah file <code>apache-nutch-1.6/conf/nuch-site.xml</code> menjadi seperti dibawah ini :</p>

<pre><code>&lt;configuration&gt;
    &lt;property&gt;
        &lt;name&gt;http.agent.name&lt;/name&gt;
        &lt;value&gt;SSG Web Crawler&lt;/value&gt;
    &lt;/property&gt;
&lt;/configuration&gt;
</code></pre>

<p><strong>Konfigurasi ini bertujuan untuk memberi nama crawler yang akan kita gunakan nanti-nya.</strong></p>

<p>Untuk memberi tahu <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a> url mana saja yang harus di <strong>crawling</strong>, sekarang buatlah sebuah direktori dengan nama <strong>urls</strong> didalam direktori <strong>apache-nutch-1.6</strong> kemudian buatlah sebuah file dengan nama <code>seed.txt</code> dan daftarkan url apa saja yang ingin di crawling seperti contohnya adalah :</p>

<pre><code>http://kompas.com/
http://detik.com/
http://goal.com/
</code></pre>

<p>Jika sudah, masih ada 1 konfigurasi file yang perlu kita edit yaitu file <code>apache-nutch-1.6/conf/regex-urlfilter.txt</code>. Bukalah file tersebut dan editlah baris paling bawah sendiri menjadi seperti dibawah ini :</p>

<pre><code># accept anything else
+^http://([a-z0-9]*\.)*kompas.com/
+^http://([a-z0-9]*\.)*detik.com/
+^http://([a-z0-9]*\.)*goal.com/
</code></pre>

<p>Sekarang mari kita test apakah semua url yang sudah kita daftarkan berhasil di <strong>crawling</strong> oleh <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a> dengan menjalankan perintah <code>bin/nutch crawl urls -dir crawl -depth 3 -topN 5</code> pada direktori <strong>apache-nutch-1.6</strong> seperti dibawah ini :
[plain]
martinusadyh@artivisi:/tmp/apache-nutch-1.6$ bin/nutch crawl urls -dir crawl -depth 3 -topN 5
solrUrl is not set, indexing will be skipped&hellip;
crawl started in: crawl
rootUrlDir = urls
threads = 10
depth = 3
solrUrl=null
topN = 5
Injector: starting at 2013-03-01 23:34:15
Injector: crawlDb: crawl/crawldb
Injector: urlDir: urls
Injector: Converting injected urls to crawl db entries.
Injector: total number of urls rejected by filters: 0
Injector: total number of urls injected after normalization and filtering: 3
Injector: Merging injected urls into crawl db.
&hellip;
&hellip;
&hellip;
[/plain]</p>

<p>Tunggulah beberapa saat, proses <strong>crawling</strong> ini bisa sangat lama tergantung dengan banyak-nya url yang ingin di <strong>crawling</strong> dan cepatnya koneksi internet yang kita gunakan :D Sampai disini <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache Solr</a> dan <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a> berjalan sesuai dengan harapan kita, dan sekarang waktunya untuk melakukan integrasi untuk kedua-nya. Jadi apa yang akan di <strong>crawling</strong> oleh <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a> bisa kita cari di <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache Solr</a>.</p>

<p>Nah untuk mulai proses integrasi ini, sekarang copykanlah dahulu file <code>apache-nutch-1.6/conf/schema.xml</code> ke direktori <code>apache-solr-3.6.2/example/solr/conf</code> dengan menggunakan perintah <code>cp</code> seperti dibawah ini :
[plain]
martinusadyh@artivisi:/tmp$ cp apache-nutch-1.6/conf/schema.xml apache-solr-3.6.2/example/solr/conf/
martinusadyh@artivisi:/tmp$
[/plain]</p>

<p>Jika sudah sekarang editlah file <code>apache-solr-3.6.2/example/solr/conf/solrconfig.xml</code> dan kemudian editlah baris dibawah ini :</p>

<pre><code>  &lt;requesthandler name="/select" class="solr.SearchHandler"&gt;

     &lt;lst name="defaults"&gt;
       &lt;str name="echoParams"&gt;explicit&lt;/str&gt;
       &lt;int name="rows"&gt;10&lt;/int&gt;
       &lt;str name="df"&gt;text&lt;/str&gt;
     &lt;/lst&gt;
</code></pre>

<p>menjadi seperti dibawah ini :</p>

<pre><code>  &lt;requesthandler name="/select" class="solr.SearchHandler"&gt;

     &lt;lst name="defaults"&gt;
       &lt;str name="echoParams"&gt;explicit&lt;/str&gt;
       &lt;int name="rows"&gt;10&lt;/int&gt;
       &lt;str name="df"&gt;content&lt;/str&gt; 
     &lt;/lst&gt;
</code></pre>

<p>Setelah mengedit file <code>apache-solr-3.6.2/example/solr/conf/solrconfig.xml</code> sekarang editlah juga file <code>apache-solr-3.6.2/example/solr/conf/schema.xml</code> dan carilah baris seperti dibawah ini :</p>

<pre><code>        &lt;field indexed="true" stored="false" type="string" name="host"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="true" stored="true" type="url" name="url" required="true"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="true" stored="false" type="text" name="content"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="true" stored="true" type="text" name="title"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="false" stored="true" type="string" name="cache"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="false" stored="true" type="date" name="tstamp"&gt;&lt;/field&gt;
</code></pre>

<p>Dan kemudian editlah menjadi seperti dibawah ini :</p>

<pre><code>        &lt;field indexed="true" stored="false" type="string" name="host"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="true" stored="true" type="url" name="url" required="true"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="true" stored="true" type="text" name="content"&gt;&lt;/field&gt; 
        &lt;field indexed="true" stored="true" type="text" name="title"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="false" stored="true" type="string" name="cache"&gt;&lt;/field&gt;
        &lt;field indexed="false" stored="true" type="date" name="tstamp"&gt;&lt;/field&gt;
</code></pre>

<p>Jika sudah, sekarang waktunya kita untuk melakukan pengetesan apakah hasil <strong>crawling</strong> dari <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a> bisa ke index oleh <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache Solr</a>. Yang pertama perlu lakukan adalah menjalankan <strong>Solr</strong>-nya dahulu dengan perintah <code>java -jar start.jar</code> seperti dibawah ini :
[plain]
martinusadyh@artivisi:/tmp/apache-solr-3.6.2/example$ java -jar start.jar
&hellip;.
&hellip;.
&hellip;.
INFO: JNDI not configured for solr (NoInitialContextEx)
Mar 02, 2013 12:14:30 AM org.apache.solr.core.SolrResourceLoader locateSolrHome
INFO: solr home defaulted to &lsquo;solr/&rsquo; (could not find system property or JNDI)
Mar 02, 2013 12:14:30 AM org.apache.solr.servlet.SolrUpdateServlet init
INFO: SolrUpdateServlet.init() done
2013-03-02 00:14:30.581:INFO::Started SocketConnector@0.0.0.0:8983
[/plain]</p>

<p>Setelah <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache Solr</a>-nya berjalan, sekarang masuk ke dalam direktori <strong>apache-nutch-1.6</strong> dan jalankan perintah <code>bin/nutch solrindex http://127.0.0.1:8983/solr/ crawl/crawldb -linkdb crawl/linkdb crawl/segments/*</code> seperti dibawah ini :
[plain]
martinusadyh@artivisi:/tmp/apache-nutch-1.6$ bin/nutch solrindex <a href="http://127.0.0.1:8983/solr/">http://127.0.0.1:8983/solr/</a> crawl/crawldb -linkdb crawl/linkdb crawl/segments/*
SolrIndexer: starting at 2013-03-02 00:23:17
SolrIndexer: deleting gone documents: false
SolrIndexer: URL filtering: false
SolrIndexer: URL normalizing: false
Indexing 11 documents
SolrIndexer: finished at 2013-03-02 00:24:04, elapsed: 00:00:47
martinusadyh@artivisi:/tmp/apache-nutch-1.6$
[/plain]</p>

<p>Jika sudah, mari kita mengecek-nya dengan memasukkan <strong>query string</strong> seperti gambar dibawah ini :
[caption id=&ldquo;attachment_2433&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=390"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Coba-Search-Dari-File-Seed-300x140.png" alt="Coba Search Dari File Seed" /></a> Coba Search Dari File Seed[/caption]</p>

<p>Dan inilah hasil pencarian yang kita lakukan :
[caption id=&ldquo;attachment_2434&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=391"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2013/03/Hasil-Pencarian-Dari-Nutch-300x173.png" alt="Hasil Pencarian Dari Nutch" /></a> Hasil Pencarian Dari Nutch[/caption]</p>

<p>Hmm&hellip; bagaimana, mudah bukan ? :)</p>

<p><strong>Referensi-referensi:</strong></p>

<ol>
<li><p> <a href="http://lucene.apache.org/solr/">Apache Solr</a></p></li>
<li><p> <a href="http://nutch.apache.org/">Apache Nutch</a></p></li>
<li><p> <a href="http://blog.building-blocks.com/building-a-search-engine-with-nutch-and-solr-in-10-minutes">Building a Search Engine with Nutch and Solr in 10 Minutes</a></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Konfigurasi User Web Applications Pada Apache Tomcat]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.web.id/2012/12/18/konfigurasi-user-web-applications-pada-apache-tomcat/"/>
    <updated>2012-12-18T23:27:09+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.web.id/2012/12/18/konfigurasi-user-web-applications-pada-apache-tomcat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Untuk yang sering bermain dengan <a href="http://httpd.apache.org/">Apache HTTPD</a> mungkin sudah tidak asing dengan <a href="http://httpd.apache.org/docs/2.2/mod/mod_userdir.html">module mod_userdir</a>, modul ini berfungsi supaya aplikasi web kita tidak perlu di simpan di direktori <code>/var/www</code> sesuai konfigurasi standart milik <strong>Apache</strong>, melainkan di direktori <code>~/public_html</code>. Keuntungan yang kita dapat adalah, kita tidak perlu merubah hak akses direktori <code>/var/www</code> ataupun menambahkan user kita kedalam group milik <strong>Apache</strong>. Dengan model seperti ini, proses <em>development</em> kita menjadi lebih mudah karena semuanya dilakukan pada direktori <code>/home</code> kita sendiri :)</p>

<p>Nah tahukah kalian bahwa ternyata <a href="http://tomcat.apache.org/">Apache Tomcat</a> juga memiliki fitur yang sama seperti saudara-nya <strong>Apache HTTPD</strong> ? Jika di <strong>Apache HTTPD</strong> nama module-nya adalah <a href="http://httpd.apache.org/docs/2.2/mod/mod_userdir.html">mod_userdir</a>, maka pada <strong>Apache Tomcat</strong> dikenal dengan nama <a href="http://tomcat.apache.org/tomcat-7.0-doc/config/host.html#User_Web_Applications">User Web Applications</a>.</p>

<p>Untuk mencoba-nya installah dahulu <a href="http://tomcat.apache.org/">Apache Tomcat</a> pada komputer/laptop anda, dan konfigurasikan supaya setiap kali komputer/laptop restart <strong>Apache Tomcat</strong> bisa langsung berjalan. Untuk pengguna distribusi <strong>Ubuntu</strong> kita bisa menginstall dengan mengetikkan perintah :
[plain]
martinusadyh@artivisi:~$ sudo apt-get install tomcat7
[/plain]</p>

<!-- more -->


<p>Sebelum melakukan pengeditan, mari kita stop dahulu service tomcat yang secara otomatis dijalankan ketika kita melakukan proses installasi dengan perintah seperti berikut :
[plain]
martinusadyh@artivisi:~$ sudo /etc/init.d/tomcat7 stop
[/plain]</p>

<p>Jika sudah, sekarang bukalah file <code>/etc/tomcat7/server.xml</code> dan carilah baris kode seperti dibawah ini :</p>

<pre><code>      &lt;host unpackwars="true" name="localhost" autodeploy="true" appbase="webapps"&gt;
</code></pre>

<p>Kemudian edit-lah hingga menjadi seperti dibawah ini :</p>

<pre><code>      &lt;host unpackwars="true" name="localhost" autodeploy="true" appbase="webapps"&gt;

      &lt;listener classname="org.apache.catalina.startup.UserConfig" userclass="org.apache.catalina.startup.PasswdUserDatabase" directoryname="public_webapps" homebase="/home"&gt;&lt;/listener&gt;
</code></pre>

<p>Sekarang buatlah direktori <code>public_webapps</code> di <code>home</code> dengan mengetikkan perintah <code>mkdir ~/public_webapps</code>, untuk mengetest-nya buatlah sebuah file dengan nama <code>index.jsp</code> dan pastekan kode dibawah ini :</p>

<pre><code>&lt;html&gt;
    &lt;head&gt;
        &lt;title&gt;Hello World !!&lt;/title&gt;
    &lt;/head&gt;

    &lt;body&gt;
        &lt;h1&gt;Hello World !!&lt;/h1&gt;
        Today is : &lt;%= new java.util.Date().toString() %&gt;
    &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;
</code></pre>

<p>Jika sudah, sekarang jalankan tomcat-nya dengan mengetikkan perintah :
[plain]
martinusadyh@artivisi:~$ sudo /etc/init.d/tomcat7 start
[/plain]</p>

<p>Dan bila tidak ada pesan kesalahan, maka coba buka browser dan arahkan pada alamat <code>http://localhost:8080/~namauser</code> kemudian tekan <code>ENTER</code>. Jika tidak ada kesalahan, maka kita akan melihat tampilan seperti gambar dibawah ini :
[caption id=&ldquo;attachment_2094&rdquo; align=&ldquo;alignleft&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/2012/12/18/konfigurasi-user-web-applications-pada-apache-tomcat/tomcat-user-web-applications/"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/12/Tomcat-User-Web-Applications-300x246.png" alt="Tomcat User Web Applications" /></a> Tomcat User Web Applications[/caption]</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Column Selection Mode In NetBeans IDE]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.web.id/2012/12/02/column-selection-mode-in-netbeans-ide/"/>
    <updated>2012-12-02T07:23:08+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.web.id/2012/12/02/column-selection-mode-in-netbeans-ide</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Karena dikomporin teman yang menunjukkan dukungan <strong>Column Selection</strong> di text editor <strong>Sublime</strong>, akhirnya iseng-iseng apakah <a href="http://netbeans.org/">NetBeans IDE</a> mempunyai fitur yang sama dan ternyata ada loh :) Untuk mengaktifkan <strong>Column Mode Selection</strong> di <strong>NetBeans</strong>, tekanlah kombinasi tombol <code>CTRL+SHIFT+R</code> atau tekanlah tombol dengan gambar <a href="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/12/ClickToEnableColumnModeEditing.png"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/12/ClickToEnableColumnModeEditing.png" alt="" /></a> di <code>source mode</code>. Dan dibawah ini adalah tampilan <strong>Column Selection</strong> di NetBeans IDE.</p>

<p><a href="http://martinusadyh.web.id/gallery/?album=4&amp;gallery=3&amp;pid=188"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/12/ColumnModeSelectionInAction.png" alt="" /></a></p>

<p>Fitur ini baru saya coba di <strong>NetBeans IDE v7.2</strong> :) Jadi untuk versi dibawah ini, saya belum tahu :D</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Create Auto Increment In JavaDB]]></title>
    <link href="http://martinusadyh.web.id/2012/10/27/create-auto-increment-in-javadb/"/>
    <updated>2012-10-27T21:33:42+07:00</updated>
    <id>http://martinusadyh.web.id/2012/10/27/create-auto-increment-in-javadb</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>[caption id=&ldquo;attachment_1883&rdquo; align=&ldquo;alignleft&rdquo; width=&ldquo;110&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/08/JavaDB.png"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/08/JavaDB.png" alt="JavaDB" /></a>JavaDB[/caption]Kemarin sempat bermain-main sebentar dengan <a href="http://www.oracle.com/technetwork/java/javadb/index.html">JavaDB</a> dan ternyata baru tahu, kalau editor SQL di NetBeans ternyata tidak (belum) ada fitur untuk membuat kolom <strong>auto increment</strong> untuk <strong>JavaDB</strong> :( Nah untuk teman-teman yang ingin membuat kolom <strong>auto increment</strong> di <strong>JavaDB</strong> mungkin bisa menambahkan perintah <code>ID INTEGER NOT NULL PRIMARY KEY GENERATED ALWAYS AS IDENTITY (START WITH 1, INCREMENT BY 1)</code> pada script <code>create table</code> di JavaDB seperti terlihat pada script dibawah ini :</p>

<pre><code>create table M_BARANG
(
    ID INTEGER NOT NULL PRIMARY KEY GENERATED ALWAYS AS IDENTITY
        (START WITH 1, INCREMENT BY 1),
    HARGA NUMERIC(19),
    ISEDITABLE SMALLINT,
    KETERANGAN VARCHAR(255),
    KODE_BARANG VARCHAR(255) not null
)
</code></pre>

<!-- more -->


<p>Script diatas jika dijalankan akan membuat sebuah tabel dengan nama <code>M_BARANG</code> dengan kolom <code>ID</code> sebagai primary key dan auto increment :) Untuk mengetest apakah kolom auto_increment kita berjalan dengan benar, sekarang mari kita coba meng-entri 1 record kedalam tabel <code>M_BARANG</code> dengan perintah seperti berikut :</p>

<pre><code>insert into M_BARANG(KODE_BARANG, KETERANGAN, HARGA, ISEDITABLE) 
VALUES ('BRG01', 'BARANG TEST', 1200, 1);
</code></pre>

<p>dan langsung lakukan test, untuk melihat apakah data yang kita insert sudah masuk kedalam tabel <code>M_BARANG</code> dengan perintah :</p>

<pre><code>select  *
from    M_BARANG;
</code></pre>

<p>Jika tidak ada error, maka harusnya akan tampak seperti gambar dibawah ini :
[caption id=&ldquo;attachment_1923&rdquo; align=&ldquo;alignnone&rdquo; width=&ldquo;300&rdquo;]<a href="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/08/HasilTestAutoIncrement.png"><img src="http://martinusadyh.web.id/wp-content/uploads/2012/08/HasilTestAutoIncrement-300x218.png" alt="HasilTestAutoIncrement" /></a> HasilTestAutoIncrement[/caption]</p>

<p>Nah mudah bukan caranya ? Jadi sekarang, happy coding guys.. :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
